{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " werden !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735184779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#735184779", "toknum": 735184779, "Left": [{"class": "", "str": "Man mu\u00df halt nicht sofort in der ersten Partie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll in Zukunft das Land regieren und die alte Religion ein f\u00fcr alle mal st\u00e4rken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264919309"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#264919309", "toknum": 264919309, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625346683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#625346683", "toknum": 625346683, "Left": [{"class": "", "str": "Diese bestimmten einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Insel verstanden hatte und unter dem zum ersten Mal in der Geschichte eine gesamtirische Rebellion stattgefunden hatte , einigen anderen irischen Adligen an und floh nach Europa ins Exil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381316148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#381316148", "toknum": 381316148, "Left": [{"class": "", "str": "So schlo\u00df sich der letzte irische K\u00f6nig , der sich noch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tennen- und Hagengebirge umschlossene , 3 km s\u00fcdlich von Werfen gelegene Ort ( 2100 Ew ) . hie\u00df bis Mitte des 19. Jhs. St. Cyriak ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64859957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#64859957", "toknum": 64859957, "Left": [{"class": "", "str": "Der von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu pflanzen , was dem \" Berufsjugendlichen \" , so Volker D\u00fcrr , selber jahrelang Skilagerteilnehmer , zweifellos gelungen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396206806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396206806", "toknum": 396206806, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Helmut Volkmer d\u00fcrften die Gedanken in dieser Stunde des Abschiednehmens von einer geliebten Aufgabe um die von ihm hochgehaltenen Werte der Freundschaft , des Gemeinschaftssinns und der Disziplin gekreist haben , Werte , die er versucht hat , in diesen \" Garten \" am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden die Seminare auch f\u00fcr Kinder angeboten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64890525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#64890525", "toknum": 64890525, "Left": [{"class": "", "str": "Im ALDIANA"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer solchen Partie zu werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735204989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#735204989", "toknum": 735204989, "Left": [{"class": "", "str": "Was mu\u00df man tun , um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , l\u00e4dt in sein Winterreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127543869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#127543869", "toknum": 127543869, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Majest\u00e4t , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Highlight ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665855470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665855470", "toknum": 665855470, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr Golfer ist die Umgebung des Aldianas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pro Person im Doppelzimmer ab 427 Euro ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665885365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665885365", "toknum": 665885365, "Left": [{"class": "", "str": "Zu buchen ist der Aldiana"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) von Vesternesse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260506467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#260506467", "toknum": 260506467, "Left": [{"class": "", "str": "Ian MacCormac war der erste Aird Righ ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem f\u00fcr die Jugend zu erwerben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396205839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396205839", "toknum": 396205839, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgangspunkt war die Idee , ein eigenes Haus am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lachte leise , griff nach dem T\u00fcrknauf , \u00f6ffnete und st\u00fcrzte sich erneut ins Vergn\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#253309582"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#253309582", "toknum": 253309582, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Noldor , Turgon , wird get\u00f6tet und Gil-Galad tritt an seine Stelle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#774313659"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#774313659", "toknum": 774313659, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00d6sterreich , all-inclusive anbieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199795439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#199795439", "toknum": 199795439, "Left": [{"class": "", "str": "Ab der Sommersaison 2005 werden die ALDIANA Clubanlagen auser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Watzmann und Gro\u00dfglockner sind garantiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#810076621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#810076621", "toknum": 810076621, "Left": [{"class": "", "str": "Ein fantastisches Panorama und gro\u00dfartige Ausblicke auf die Bergwelt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch auf die Feen abf\u00e4rbte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260905428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#260905428", "toknum": 260905428, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter wurde Irland von den Kelten eingenommen , deren adelige Herrschaft mit einem k\u00e4mpferisch ermittelten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erkunden Sie die Bergwelt mal auf eine ganz andere Art ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64875516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#64875516", "toknum": 64875516, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Auswahl an Reitausfl\u00fcgen bei ALDIANA ALDIANA"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Sch\u00f6nfeldspitze zum Riemannhaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129284445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#129284445", "toknum": 129284445, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber das Hundstodgatterl f\u00fchrte der Weg zum K\u00e4rlinger - Haus am idyllischen Funtensee , vorbei am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und stellte die traditionellen Verteidiger von Ironforge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60378164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#60378164", "toknum": 60378164, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bronzebeard-Clan , der von Than Madoran Bronzebeard beherrscht wurde , stand treu zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396243693"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396243693", "toknum": 396243693, "Left": [{"class": "", "str": "Von Helmut Volkmer Recht herzlichen Dank an alle die gekommen sind anl\u00e4sslich der Feier zum 50. Jubil\u00e4um des Siebenb\u00fcrgisch-s\u00e4chsischen Skilagers am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" erfahren \" m\u00f6chte , bucht die Adventure-Biketour mit J\u00f6rg Arenz , Deutscher Meister im Radcross 1998 und 1999 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665884150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665884150", "toknum": 665884150, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Alba zu seinen Untertanen reden h\u00f6rte , wu\u00dfte er ihn wieder , er mu\u00df den Hochk\u00f6nig zum Schweigen bringen , unglaubiger Ha\u00df brandete in ihm hoch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259840084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#259840084", "toknum": 259840084, "Left": [{"class": "", "str": "Als er jedoch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albermarles vereinigt drei F\u00fcrstent\u00fcmer unter seiner Herrschaft , indem er die urspr\u00fcnglich ihm nicht geh\u00f6renden erobert - und die alten F\u00fcrsten als Vasallen auf dem Thron bel\u00e4\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260032831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#260032831", "toknum": 260032831, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schneeberg ( 1921 m ) freigibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64926052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#64926052", "toknum": 64926052, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter geht es entlang der Urslau auf den 1292 m hohen Filzensattel , der einen guten Rundumblick auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihren Menschen , die das Skilager all die Jahre hindurch unterst\u00fctzt , sowie den Verantwortlichen , die diesen \" Garten \" vor dem allzu st\u00fcrmischen Einzug der Freizeitindustrie gesch\u00fctzt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396225089"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396225089", "toknum": 396225089, "Left": [{"class": "", "str": "Gedankt wurde den Gastgebern , der Gemeinde M\u00fchlbach am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sch\u00e4tzen wissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259817968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#259817968", "toknum": 259817968, "Left": [{"class": "", "str": "Albai ( A ) verhalten sich im allgemeinen neutral , da sie zwar wegen der Politik Clanngadarns in den Twyneddin eher Gegner sehen , sie aber andererseits den hinhaltenden Widerstand der Herren von Ywerddon gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgezeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396228521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396228521", "toknum": 396228521, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen des diesj\u00e4hrigen Jubil\u00e4umsskilagers hat besonders die Feierstunde am Ostermontag die Hintergr\u00fcnde f\u00fcr die Akzeptanz und den Erfolg der Unternehmung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrgermeister Koblinger sowie der Leiter des dortigen Verkehrsamtes , Wasserbauer , die Gastgeberfamilie Anni und Peter Gschwandter mit ihren Juniorenfamilien , weiter Peter Radacher vom Arthurhaus und Mitglieder der Familien Kreuzberger , nicht zuletzt die Lieferanten f\u00fcr das leibliche Wohl der Lagerteilnehmer , die Familien Bauer und Harlander , und als \u00dcberraschung f\u00fcr alle die Holzbl\u00e4serkapelle von M\u00fchlbach in historischer Gewandung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396236718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396236718", "toknum": 396236718, "Left": [{"class": "", "str": "Prominente Personen waren erschienen , unter ihnen aus M\u00fchlbach am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Volkes der Alterslosen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23536946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#23536946", "toknum": 23536946, "Left": [{"class": "", "str": "Dort , in der Hauptstadt Laian , regiert mit Gerechtigkeit im Licht der Sonne Lianan Laianharalin VII. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Schweigen bringen , unglaubiger Ha\u00df brandete in ihm hoch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259840101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#259840101", "toknum": 259840101, "Left": [{"class": "", "str": "Als er jedoch den Hochk\u00f6nig von Alba zu seinen Untertanen reden h\u00f6rte , wu\u00dfte er ihn wieder , er mu\u00df den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch den gew\u00fcnschten Multiplikationseffekt gehabt hat : Weitere Skilager und Nachk\u00f6nigstreffen sind daraus hervorgegangen oder neu entstanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396226002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396226002", "toknum": 396226002, "Left": [{"class": "", "str": "Hier bleibt noch festzustellen , dass das Skilager am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wo schon vor 5000 Jahren Kupferbergbau betrieben wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64905884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#64905884", "toknum": 64905884, "Left": [{"class": "", "str": "Nach weiteren 10 km auf der B 164 erreichen Sie den kleinen Bergbauort M\u00fchlbach am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72503756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#72503756", "toknum": 72503756, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Berg- und Talfahrt , wie wir sie gemacht haben , hat man in luftiger H\u00f6he einen Panoramablick \u00fcber das ganze Tal bis hin nach Zell am See und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wird auf dem diesj\u00e4hrigen Heimattag zu Pfingsten in Dinkelsb\u00fchl eine umfangreiche Ausstellung zum gleichen Thema zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396221809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396221809", "toknum": 396221809, "Left": [{"class": "", "str": "Er widmet sein Jahrbuch 1999 zu gro\u00dfen Teilen in Wort und Bild dem Jubil\u00e4um des Skilagers am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396238808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396238808", "toknum": 396238808, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatten sich selber in den Anfangsjahren , als man in Ermangelung des Fernsehens und zu gemeinsamem Vergn\u00fcgen bei den abendlichen Unterhaltungen einander aus Gregor von Rezzoris \" Maghrebinischen Geschichten \" vorlas , durch die solche \" Bulgaren \" als stolze , selbstbewusste ( auch selbstherrliche ) Gestalten geistern , diesen Namen , wohl in einer Anwandlung von Selbstironie , gegeben und halten auch heute an ihm fest , wenn sie immer noch j\u00e4hrlich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeutet in einigen Worten kurz gefasst : Jungsein , Skifahren , Wettkampf , Bergkameradschaft , Gemeinschaft , Freundschaft , ein Ort wo auch Bande Leben gekn\u00fcpft werden k\u00f6nnen ; sowie K\u00fcchendienst , Lieder , H\u00fcttenspiele , Schneebar , Geistesblitze , Lichtbildervortr\u00e4ge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396231432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#396231432", "toknum": 396231432, "Left": [{"class": "", "str": "Jugendskilager am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( nur im Sommer ) und Senegal ( nur im Winter ) eine Vielzahl interessanter Ausf\u00fcge wie z.B. Strandritte , Sonnenaufgangs- bzw. Sonnenuntergangsritte , Vollmondritte , Halbtagestouren u.v.m. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64840646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#64840646", "toknum": 64840646, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen von gef\u00fchrten Ausritten und Kursen bieten vor allem die Reitst\u00e4lle in Andalusien , Side , Algarve ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Modimus Anvilmar regierte die Zwerge zwar gerecht und weise , doch in der Gesellschaft der Zwerge waren drei starke Fraktionen entstanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60379051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#60379051", "toknum": 60379051, "Left": [{"class": "", "str": "Der m\u00e4chtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) vergletschert sind , im Osten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380936302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#380936302", "toknum": 380936302, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gehen im S\u00fcden in den m\u00e4chtigen Zug der n\u00f6rdlichen Kalkalpen \u00fcber , mit wuchtigen Ketten im Westen und massigen Kalkst\u00f6cken mit verkarsteten , wasserarmen Hochplateaus , die in den h\u00f6chsten Teilen ( Dachstein ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , konnte ich uns durch geschicktes Verhandeln und diplomatische Beziehungen mit den Waldelfen aushandeln , dass wir ein St\u00fcck Wald , dessen Holz wir dringend f\u00fcr unsere Kriegsmaschinen brauchen , im Tausch gegen eine unbedeutende Br\u00fccke und die Entsendung von Unterst\u00fctzungstruppen bekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545919587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#545919587", "toknum": 545919587, "Left": [{"class": "", "str": "Des weiteren gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich dreimal in den Genuss , die herrliche Natur auf \u00fcber 130 Kilometern gut markierten Wanderwegen zu erkunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665881693"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665881693", "toknum": 665881693, "Left": [{"class": "", "str": "Urlaub in den Bergen Bergpanorama Aldiana Hochk\u00f6nig - Wandern und Biken in Hochk\u00f6nigs Bergreich Wanderfreunde kommen im Aldiana"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elias und sein unheimlicher Ratgeber , der scharlachrote Priester Pryrates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511422654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#511422654", "toknum": 511422654, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Hochhorst , einst Mittelpunkt eines bl\u00fchenden Reiches , herrschen Inelukis Kreaturen : der finstere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nur noch ein Schatten seiner selbst und etwaige Thronanw\u00e4rter sind zu allem bereit , um die Macht an sich zu rei\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511475895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#511475895", "toknum": 511475895, "Left": [{"class": "", "str": "Der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Drachenbeinthron im Hochhorst , einer uralten Burg , die auf den Ruinen einer noch viel \u00e4lteren Sithi-Festung errichtet worden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511752287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#511752287", "toknum": 511752287, "Left": [{"class": "", "str": "Johans \u00e4ltester Sohn Elias besteigt als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Osten Ard ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511394250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#511394250", "toknum": 511394250, "Left": [{"class": "", "str": "Als Johan mit \u00fcber hundert Jahren stirbt , hinterl\u00e4\u00dft er zwei S\u00f6hne : Elias , der \u00e4ltere , wird neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Wandern und Biken in Hochk\u00f6nigs Bergreich 09.06.05 : : Wanderfreunde kommen im Aldiana Hochk\u00f6nig gleich dreimal in den Genuss , die herrliche Natur auf \u00fcber 130 Kilometern gut markierten Wanderwegen zu erkunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665857313"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665857313", "toknum": 665857313, "Left": [{"class": "", "str": "Bergpanorama Aldiana"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird , macht sich auf die gefahrenvolle Suche nach dem \" Blauen Schwert der Wahrheit \" , das alle rechtm\u00e4\u00dfigen Hochk\u00f6nige Irlands tragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511879552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#511879552", "toknum": 511879552, "Left": [{"class": "", "str": "Solasard , der Amhr\u00e1n nur ehelichen darf , wenn er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt ruhig und idyllisch in 1000 Meter H\u00f6he , umgeben von den majest\u00e4tischen Felsspitzen des Hochk\u00f6nig-Massivs , inmitten von Almen und dichtem Wald ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665860033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665860033", "toknum": 665860033, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aldiana"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleich dreimal in den Genuss , die herrliche Natur auf \u00fcber 130 Kilometern gut markierten Wanderwegen zu erkunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665857328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665857328", "toknum": 665857328, "Left": [{"class": "", "str": "Bergpanorama Aldiana Hochk\u00f6nig - Wandern und Biken in Hochk\u00f6nigs Bergreich 09.06.05 : : Wanderfreunde kommen im Aldiana"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder \" Imbolc \" ein keltisches Fest zum Winterende bedeutet , wei\u00df blo\u00df noch der Experte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633207991"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#633207991", "toknum": 633207991, "Left": [{"class": "", "str": "Dass aber \" Ard Rhi \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" seit 1992 f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665864408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665864408", "toknum": 665864408, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Auszeichnung gibt es bereits seit zehn Jahren , dreimal ging der erste Platz an Schmid , der den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Wandern und Biken in Hochk\u00f6nigs Bergreich Wanderfreunde kommen im Aldiana Hochk\u00f6nig gleich dreimal in den Genuss , die herrliche Natur auf \u00fcber 130 Kilometern gut markierten Wanderwegen zu erkunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665881681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#665881681", "toknum": 665881681, "Left": [{"class": "", "str": "Urlaub in den Bergen Bergpanorama Aldiana"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Osten Ard , ger\u00e4t immer mehr unter den Einfluss seines Ratgebers Pryrates , eines machtgierigen und skrupellosen Zauberpriesters ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696358391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#696358391", "toknum": 696358391, "Left": [{"class": "", "str": "Elias , der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Menschen und dessen Ratgeber , einem in einigen dunklen K\u00fcnsten begabten Priester , Rache f\u00fcr das vor langer Zeit seinem Volk zugef\u00fcgtem Unrecht zu erlangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#699652473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#699652473", "toknum": 699652473, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" untote \" Ineluki , der einst einem Volk \u00e4hnlich dem von Tolkiens Elben angeh\u00f6rte , versucht durch gewisse Intrigen und B\u00fcndnisse mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schwarzen Reiches zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735184459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#735184459", "toknum": 735184459, "Left": [{"class": "", "str": "Man erh\u00e4lt eine neue Stammesbeschreibung und gibt neue Befehle ab , auf welche man dann wieder eine Auswertung erh\u00e4lt , usw. Sinn des Spieles ist es , am Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Ankogel , Petzeck oder Monte Pelmo , wo man heute bereits \u00fcber frei gelegte Gletscherschliffe klettert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#764819341"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#764819341", "toknum": 764819341, "Left": [{"class": "", "str": "Tourenbeschreibungen , keine 30 Jahre alt , erw\u00e4hnen Gletscher\u00fcberschreitungen am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Briten , mit seinen K\u00e4mpen , die sich am Rundtisch berieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819513462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#819513462", "toknum": 819513462, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Vortigern der st\u00e4rkste der Kelten , sein Sohn Uther Pendragon bekannt in den Welten , als Vater von Arthor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#764818020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#764818020", "toknum": 764818020, "Left": [{"class": "", "str": "Sagen und Mythen aus dem gesamten Alpenraum nehmen auf diese Bedrohung genauso Bezug wie einige uns heute gel\u00e4ufige Namen ( z.B. die Bl\u00fcemlisalp , ein Gletscherberg im Berner Oberland , oder die \u00dcbergossene Alm f\u00fcr den Plateaugletscher am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134618879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#134618879", "toknum": 134618879, "Left": [{"class": "", "str": "- Dienten am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anvilmar in hohem Alter verschied , kam es zu offenen Spannungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60407781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#60407781", "toknum": 60407781, "Left": [{"class": "", "str": "ine Zeit lang wahrten die drei Fraktionen einen br\u00fcchigen Frieden , doch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das sich drunten ausbreitende Salzachtal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599119306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hochk\u00f6nig"}], "ref": "#599119306", "toknum": 599119306, "Left": [{"class": "", "str": "800 Meter hoch am Fu\u00dfe des Gernkogels gelegen , haben die Urlauber hier eine traumhafte Aussicht auf das Tennengebirge , den herausragenden"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hochk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Hochk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"511879552": 0.5, "665860033": 0.5, "396231432": 0.5, "735184779": 0.6741666666666667, "264919309": 0.5785069444444444, "253309582": 0.5722222222222222, "396205839": 0.5767361111111111, "665864408": 0.5, "380936302": 0.5, "64905884": 0.5, "64890525": 0.6431818181818183, "665857313": 0.5, "396228521": 0.5, "60379051": 0.5, "396236718": 0.5, "665881693": 0.5, "665857328": 0.5, "260032831": 0.5, "23536946": 0.5, "60378164": 0.506929347826087, "64859957": 0.5, "511475895": 0.5, "381316148": 0.5, "774313659": 0.5653125, "127543869": 0.6263068181818182, "511422654": 0.5, "665885365": 0.6063988095238095, "396225089": 0.5, "735184459": 0.5, "819513462": 0.5, "64840646": 0.5, "511394250": 0.5, "633207991": 0.5, "72503756": 0.5, "810076621": 0.5534722222222223, "764819341": 0.5, "665881681": 0.5, "396226002": 0.5, "545919587": 0.5, "260905428": 0.5215909090909091, "396206806": 0.5, "699652473": 0.5, "396238808": 0.5, "764818020": 0.5, "60407781": 0.0, "129284445": 0.506929347826087, "511752287": 0.5, "599119306": 0.0, "260506467": 0.5775641025641025, "64926052": 0.5, "259840101": 0.5, "396243693": 0.5065398550724638, "665855470": 0.621875, "199795439": 0.559375, "259817968": 0.5, "396221809": 0.5, "665884150": 0.5060235507246377, "696358391": 0.5, "259840084": 0.5, "625346683": 0.5425, "64875516": 0.51640625, "735204989": 0.6378348214285714, "134618879": 0.015000000000000003}, "Desc": [{"nicearg": "Hochk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hochk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"Hochk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 63}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hochk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 63}], "concsize": 63, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 63}