{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu umschmeicheln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210204364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Humanit\u00e4tsapostel"}], "ref": "#210204364", "toknum": 210204364, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn deutsche Kanzler , deutsche Politiker und die deutschen Eliten das eigene Volk offen als M\u00f6rderbrut bezeichnen , den Deutschen ein Judenkiller-Gen bescheinigen und mit dem Strafrecht alle zwingen , \u00fcber die deutsche Geschichte vor 1945 nur Schlechtes zu sagen , dann kann doch niemand von ausl\u00e4ndischen Politikern erwarten , das \" Killervolk \" als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der westlichen Demokratien \" sollten sich dar\u00fcber , wie er schrieb , ruhig \" die M\u00e4uler \" zerrei\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318300339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Humanit\u00e4tsapostel"}], "ref": "#318300339", "toknum": 318300339, "Left": [{"class": "", "str": "1939 war er als Propaganda-Kompanie-Mann Teilnehmer eines Massakers an Polen - die \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Humanit\u00e4tsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Humanit\u00e4tsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Humanit\u00e4tsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Humanit%C3%A4tsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Humanit\u00e4tsapostel\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Humanit%C3%A4tsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}