{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Attila h\u00e4tte das Schachspiel zu abstrakt gefunden , wahrscheinlich wollte auch niemand gegen ihn gewinnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#543598155"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#543598155", "toknum": 543598155, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#832952774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#832952774", "toknum": 832952774, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war die Mutter von jedem au\u00dfer Attila dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila mit eindringlicher Symbolik und einer klaren Handlung neu inszeniert und es von jeglicher Historisierung befreit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124557574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#124557574", "toknum": 124557574, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner Opern- und Schauspielregisseur Torsten Fischer hat das selten aufgef\u00fchrte St\u00fcck um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Beginn der Oper das ganze Universum anbietet , wenn er nur aus Italien abzieht , wird eine Melodie zum Leben erweckt , die als Leitmotiv weniger vordergr\u00fcndig als beim j\u00fcngeren Wagner durchs ganze Werk geistert , sondern in vielerlei Abwandlungen , Variationen und Verfremdungen pr\u00e4sent ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569760305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#569760305", "toknum": 569760305, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem ber\u00fchmten Duett mit Attila , in dem er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834226179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#834226179", "toknum": 834226179, "Left": [{"class": "", "str": "Stammt ihr von Goethe ab oder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329872896"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#329872896", "toknum": 329872896, "Left": [{"class": "", "str": "Jahre sp\u00e4ter heiratet Kriemhild den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila steht mit sei-nen Reiterheeren vor der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82117669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#82117669", "toknum": 82117669, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila starb pl\u00f6tzlich und unerwartet in der Rheingegend an einem Blutsturz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83491118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#83491118", "toknum": 83491118, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starb in seiner Hochzeitsnacht mit Ildiko - vermutlich wurde er ermordet ( ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852762363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#852762363", "toknum": 852762363, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ( Nicolai Karnolsky ) im spektakul\u00e4ren Kost\u00fcm auf seinem illuminierten Thron ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602175358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#602175358", "toknum": 602175358, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Waffen zu begegnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#816122205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#816122205", "toknum": 816122205, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Sicherheit h\u00e4tte es sich der Papst nicht erlauben k\u00f6nnen , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385776232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#385776232", "toknum": 385776232, "Left": [{"class": "", "str": "Die Soldaten \u00fcberfielen , misshandelten und t\u00f6teten die Frauen , Ursula aber wurde vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem Pfeil erschossen , nachdem sie sich ihm verweigerte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675233058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#675233058", "toknum": 675233058, "Left": [{"class": "", "str": "U. bleibt \u00fcbrig , wird aber vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ( Attila ) und l\u00e4dt ihre burgundischen Verwandten zu sich ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#799208392"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#799208392", "toknum": 799208392, "Left": [{"class": "", "str": "Sie heiratet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila trieb er aus Gewinnsucht in den Krieg gegen den ostr\u00f6mischen Kaiser Theodosius ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255342151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#255342151", "toknum": 255342151, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und lockt die Burgunder zu einem Fest an dessen Hof ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690310518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#690310518", "toknum": 690310518, "Left": [{"class": "", "str": "Sie heiratet Etzel , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war demnach \u00fcberzeugt , da\u00df er mit seinen Eroberungen der Vollstrecker der Auftr\u00e4ge seines Kriegsgottes war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812437613"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#812437613", "toknum": 812437613, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel um die Rachebesessene Kriemhild wirbt , willigt sie in die Heirat ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195513897"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#195513897", "toknum": 195513897, "Left": [{"class": "", "str": "Als sp\u00e4ter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#193503092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#193503092", "toknum": 193503092, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den mageren 12-j\u00e4hrigen Sonder-sch\u00fcler aus Stockholm gab es nur ein Idol , n\u00e4mlich Attilla , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen ihrer Sch\u00f6nheit aufgefallen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#419038667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#419038667", "toknum": 419038667, "Left": [{"class": "", "str": "Die fielen \u00fcber sie her und t\u00f6teten alle bis auf Ursula , die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wurde oben auf dem Hollfelder Berg ( zwischen Wiesentfels und Hollfeld ) begraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#6325032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#6325032", "toknum": 6325032, "Left": [{"class": "", "str": "Im Kampfe fiel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schenkte ihm bald einen Sohn , der Ortlieb genannt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127135629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#127135629", "toknum": 127135629, "Left": [{"class": "", "str": "Kriemhild lebte in gl\u00fccklicher Ehe mit dem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei dem Anblick geweint h\u00e4tte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159041717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#159041717", "toknum": 159041717, "Left": [{"class": "", "str": "Letztes Wochenende trat er auf einen Freiburger so ein , dass sogar Attila der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , uns eher als Attila bekannt , h\u00e4lt Jahre sp\u00e4ter um Kriemhilds Hand an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379445599"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#379445599", "toknum": 379445599, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Etzel , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Abendland , so fegt der nach ihm benannte Gestr\u00fcppm\u00e4her durch die unwegsamen Terrains deutscher G\u00e4rten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#213530807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#213530807", "toknum": 213530807, "Left": [{"class": "", "str": "Wie einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel und bringt ihn dazu , ihre Br\u00fcder Gunther , Gernot und Giselher nach Ungarn einzuladen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#621514877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#621514877", "toknum": 621514877, "Left": [{"class": "", "str": "Sie heiratet den m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ( Thomas Streibig ) l\u00e4dt sie die Wormser Verwandtschaft auf Etzels Hof ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#394055570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#394055570", "toknum": 394055570, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich ihrer angeblichen Verm\u00e4hlung mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila in der Hochzeitsnacht an Asphyxie ( Atemstillstand ) durch Epistaxis ( Nasenbluten ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#542766382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#542766382", "toknum": 542766382, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 1550 Jahren starb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ( Nicolai Karnolsky , links ) und der r\u00f6mische General Ezio ( Jee-Hyun Kim ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602460228"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#602460228", "toknum": 602460228, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind Kontrahenten :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila und von Mongolenf\u00fchrer Dschingis Khan in dunklen , fernen Zeiten hat kein anderer Herrscher im Lauf der Geschichte ein so vollkommen destruktives , vollkommen negatives Erbe hinterlassen wie Adolf Hitler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168864868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#168864868", "toknum": 168864868, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel von der stolzen Witwe Kriemhild h\u00f6rt , schickt er Markgraf R\u00fcdiger von Bechelaren nach Worms , damit dieser in seinem Auftrag um sie wirbt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235008489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235008489", "toknum": 235008489, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila soll vor der Kleinstadt begraben liegen , und in einer H\u00f6hle bewacht ein feuriger Pudel der Sage nach einen riesigen Schatz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267465394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#267465394", "toknum": 267465394, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " attila und Etzel des Nibelungenliedes , und aus Goldgier l\u00e4dt er Gunnar , den G\u00fcnther des Nibelungenliedes , mit seinen Burgundern zu sich an seinen Hof , der als eine germanische F\u00fcrstenhalle beschrieben wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#814766095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#814766095", "toknum": 814766095, "Left": [{"class": "", "str": "Goldgierig ist Atli , der geschichtliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und metztelt bei einem fingierten Gastmahl an Etzel Hofs die gesamte eingeladene eigene Familie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629232722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#629232722", "toknum": 629232722, "Left": [{"class": "", "str": "Wie man wissen sollte verm\u00e4hlt die sich n\u00e4mlich eigentlich nach Sigfrieds tot mit Etzel ( Historisch : Attila dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila starb nach einem gro\u00dfen Gelage anl\u00e4\u00dflich seiner Hochzeit w\u00e4hrend der Nacht an einem Tuten aus der Nase , das sonst niemand h\u00f6ren konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337567208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#337567208", "toknum": 337567208, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376806531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#376806531", "toknum": 376806531, "Left": [{"class": "", "str": "Er ahnt Krimhields Rachepl\u00e4ne doch seine oberste Maxime , seine Loyalit\u00e4t zu Burgund und seinen K\u00f6nigen , veranlassen ihn dazu wider besseren Wissens zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila mit eindringlicher Symbolik und einer klaren . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#563428372"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#563428372", "toknum": 563428372, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner Opern- und Schauspielregisseur Torsten Fischer hat das selten aufgef\u00fchrte St\u00fcck um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Unterst\u00fctzung , die er von den etablierten Reichen verlangte , als gerechtfertigt erscheinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593653593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#593653593", "toknum": 593653593, "Left": [{"class": "", "str": "Ging es aber zugleich um den Ausbau eines Imperiums im Norden mit einer Kontrolle \u00fcber riesige R\u00e4ume im Sinne einer Ordnung der oikumene , der zivilisierten Welt , so mochte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel , nichts ahnend von den Rachegel\u00fcsten und Intrigen seiner Frau , begr\u00fc\u00dft seine G\u00e4ste freundlich und nach dem Gelage erbietet er ihnen eine Halle als Schlafplatz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373497523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#373497523", "toknum": 373497523, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila Halt geboten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#816178703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#816178703", "toknum": 816178703, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod Alarichs waren sie nach Norden und Westen abgezogen und hatten in S\u00fcdfrankreich und Aquitanien ein gewaltiges Reich gegr\u00fcndet ( s. Fig. 5 ) , als dessen Verteidiger sie in der Schlacht auf den Katalaunischen Feldern als entscheidender Heeresteil dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unweit von Hayingen begraben liegen soll , eingebettet in einem goldenen , einem silbernen und einem kupfernen Sarg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819576082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#819576082", "toknum": 819576082, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zitternes hatte in einem alten Schm\u00f6cker gelesen , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Etzel ( Attila ) ein , dessen grausam vorgehende Truppen ganz Europa bedrohen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776680031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#776680031", "toknum": 776680031, "Left": [{"class": "", "str": "Kriemhild , die sich an den M\u00f6rdern ihres Gatten r\u00e4chen will , geht eine eheliche Verbindung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zu denken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526242153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#526242153", "toknum": 526242153, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund unseres kollektiven historischen Wissens ist f\u00fcr das Mittelalter etwa an Gestalten wie Jeanne , Walther von der Vogelweide oder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , erlag nach dem \u00e4ltesten und zuverl\u00e4ssigsten Bericht , dem des gotischen Historikers Jordanes , in seiner Hochzeitsnacht mit der sch\u00f6nen Ildiko einem Blutsturz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206248130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#206248130", "toknum": 206248130, "Left": [{"class": "", "str": "Attila , der letzte gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als edler Herrscher geschildert , dem die gr\u00f6\u00dften Helden gerne dienen ; auch die hunnischen Mannen erwerben darin unsterblichen Ruhm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813675219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#813675219", "toknum": 813675219, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seinem Vorsto\u00df in das Gebiet des heutigen Frankreich u.a. auf den Bischof Lupus von Troyes gesto\u00dfen war , der sich mit einem anderen Bischof zusammen energisch f\u00fcr die Schonung der Bev\u00f6lkerung vor Greueln eingesetzt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813370184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#813370184", "toknum": 813370184, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vermutung wird noch bekr\u00e4ftigt durch die Tatsache , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Sohn , als dieser sechs Jahre alt ist l\u00e4dt sie ihr Verwandten aus Burgund in die Hunnenfeste ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381014380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#381014380", "toknum": 381014380, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schenkt dem m\u00e4chtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila nennt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45151815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#45151815", "toknum": 45151815, "Left": [{"class": "", "str": "Von den Grenzk\u00e4mpfen am Rhein hinweg zum eigentlichen Triebwerk der damaligen V\u00f6lkerbewegung f\u00fchrt das Buch von T\u00f3th , sofern wenigstens der Titel den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und Dietrich dankte ihm die Gastfreundschaft , indem er Etzel auf seinen Kriegsfahrten begleitete und ihm im Kampfe tapfer zur Seite stand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127114918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#127114918", "toknum": 127114918, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ich werde dir einst helfen , dein Reich zur\u00fcckzuerobern \" , versprach ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila ( Etzel ) im Jahr 453 heiratete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746366644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#746366644", "toknum": 746366644, "Left": [{"class": "", "str": "Wurzel der Gestalt Kriemhilds ist Ildiko ( Hildiko ; = Hildchen [ Koseform von Kriemhild ] ) , eine Germanin , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila einen Vernichtungsbefehl , das war im 5. Jahrhundert , vorl\u00e4ufig letztmalig Hitler am 6. April 1941 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318336118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#318336118", "toknum": 318336118, "Left": [{"class": "", "str": "40 mal soll Belgrad zerst\u00f6rt worden sein , erstmalig gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Attila zu ersetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#874693630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Hunnenk\u00f6nig"}], "ref": "#874693630", "toknum": 874693630, "Left": [{"class": "", "str": "29. Attila der Pummelk\u00f6nig ( Le Huns et les autres ) Walter Mellons ' Erste Hilfe f\u00fcr Helden ' erwartete eine wirklich historische Mission , denn diesmal wird er gerufen , um den sagenumwobenen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Hunnenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Hunnenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"329872896": 0.6171875, "834226179": 0.63125, "124557574": 0.5, "819576082": 0.5, "127135629": 0.5330803571428572, "814766095": 0.5, "394055570": 0.515625, "376806531": 0.5, "563428372": 0.5, "542766382": 0.5104464285714285, "675233058": 0.569078947368421, "82117669": 0.6034090909090909, "127114918": 0.0, "6325032": 0.5333333333333333, "195513897": 0.5514583333333334, "45151815": 0.5, "83491118": 0.59375, "569760305": 0.5, "267465394": 0.5, "373497523": 0.5, "746366644": 0.0, "159041717": 0.5322321428571428, "213530807": 0.5183522727272727, "776680031": 0.5, "206248130": 0.5, "419038667": 0.5395833333333333, "602460228": 0.5048295454545455, "318336118": 0.0, "832952774": 0.6534090909090909, "255342151": 0.5653125, "799208392": 0.5669117647058823, "543598155": 0.6801470588235294, "813370184": 0.5, "629232722": 0.5, "813675219": 0.5, "593653593": 0.5, "816178703": 0.5, "816122205": 0.5728993055555556, "379445599": 0.5285, "168864868": 0.5, "385776232": 0.5720588235294117, "235008489": 0.5, "381014380": 0.5, "812437613": 0.5526315789473685, "337567208": 0.5, "193503092": 0.5411184210526315, "874693630": 0.0, "690310518": 0.5544270833333333, "526242153": 0.5, "852762363": 0.592625, "621514877": 0.5161931818181817, "602175358": 0.5818452380952381}, "Desc": [{"nicearg": "Hunnenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hunnenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Hunnenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 52}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Hunnenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 52}], "concsize": 52, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 52}