{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aus den Reihen der Sozialdemokratie - die , noch im Besitz der Macht , genauso knallhart stationiert h\u00e4tte - waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317602216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Integrationsapostel"}], "ref": "#317602216", "toknum": 317602216, "Left": [{"class": "", "str": "Es l\u00e4\u00dft sich wahrscheinlich nicht genau ausmachen , ob die Entpolitisierung und Moralisierung der Friedensbewegung die Bedingung oder der Preis f\u00fcr den Einstieg und den zunehmenden Einflu\u00df der Gr\u00fcn-Alternativen , der Kirchen , der traditionellen Kommunisten und Sozialisten und schlie\u00dflich der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Integrationsapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Integrationsapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Integrationsapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Integrationsapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Integrationsapostel\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Integrationsapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}