{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" erhebt ( vgl. literaturkritik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508622589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "#508622589", "toknum": 508622589, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist eine Forderung an die Lyrik , die auch Harald Hartung in seiner Anthologie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" einen sehr verl\u00e4\u00dflichen und anregenden Lyrikspeicher des Saeculums bereitstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508846467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "#508846467", "toknum": 508846467, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Milleniumsr\u00fcckblick auf das deutsche Gedicht habe ich bisher nicht zu Gesicht bekommen , daf\u00fcr drei Jahrhundertbilanzen , von Axel Marquardt , von Rudolf Helmut Reschke sowie - last , aber auf keinen Fall least - von Harald Hartung , dessen Band \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcndung der Oberrheinischen Kirchenprovinz hat sich in unserem dem Jubil\u00e4umsjahr unmittelbar folgenden Berichtsjahr , wie zu erwarten stand , vielseitig fortgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43685915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "#43685915", "toknum": 43685915, "Left": [{"class": "", "str": "Das literarische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber hat ein starkes Eingehen auf die Geschichte des Bauernkriegs gezeitigt , wobei die Person M\u00fcnzers und die Schlacht bei Frankenhausen im Vordergrund stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43680891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertged\u00e4chtnis"}], "ref": "#43680891", "toknum": 43680891, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertged\u00e4chtnis\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertged\u00e4chtnis\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertged\u00e4chtnis", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertged%C3%A4chtnis%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertged\u00e4chtnis\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertged%C3%A4chtnis%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}