{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entwickeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#354227785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "#354227785", "toknum": 354227785, "Left": [{"class": "", "str": "Das Thema der Generationengerechtigkeit wird sich in unserem Land zwangsl\u00e4ufig zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Emigration ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119168893"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "#119168893", "toknum": 119168893, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gro\u00dfer Beitrag zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00d6kosteuer - gerade weil es nicht automatisch popul\u00e4r sein kann - nicht wirklich die best m\u00f6gliche und professionellste \u00d6ffentlichkeitsarbeit ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306755974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "#306755974", "toknum": 306755974, "Left": [{"class": "", "str": "Doch verdient das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Flucht und V ertreibung auseinanderzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551490990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthema"}], "ref": "#551490990", "toknum": 551490990, "Left": [{"class": "", "str": "Reichlich sp\u00e4t , m\u00f6chte man einwenden , und erf\u00e4hrt dann , warum es dennoch , f\u00fcnf bis sechs Jahrzehnte nach 1945 , geboten sei , sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem europ\u00e4ischen Vertragsrecht oder Gesellschaftsrechtsmodernisierung ersch\u00f6pfen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#164862859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "#164862859", "toknum": 164862859, "Left": [{"class": "", "str": "In eigener Sache Gerade dieses Richtlinienverfahren zeigt , dass sich ein erfolgreiches Wirken im europ\u00e4ischen Raum nicht im Verfassen umf\u00e4nglicher Stellungnahmen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Individuum , Geschichte , Gewalt und Geschlechterbeziehungen zu einem gro\u00dfen St\u00fcck Literatur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324238363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertthemen"}], "ref": "#324238363", "toknum": 324238363, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Reisebericht in die k\u00fcnstliche Zukunft der Nachwelt verschr\u00e4nkt sie die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertthema\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertthema\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertthema", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertthema%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertthema\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertthema%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}