{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62662266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#62662266", "toknum": 62662266, "Left": [{"class": "", "str": "Narben aber werden auch nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beginnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62613622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#62613622", "toknum": 62613622, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Monat wird Marc Dutroux vor Gericht stehen - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Kindersch\u00e4nder Marc Dutroux begonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62649458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#62649458", "toknum": 62649458, "Left": [{"class": "", "str": "Mit neuen Spekulationen \u00fcber einflussreiche Hinterm\u00e4nner hat am Montag im s\u00fcdbelgischen Arlon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juni 1921 , in welchem der armenische Attent\u00e4ter freigesprochen wurde und der Ermordete deutlich als schuldig am armenischen V\u00f6lkermord erschien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31976757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#31976757", "toknum": 31976757, "Left": [{"class": "", "str": "Der evangelische Theologe und Gr\u00fcnder des deutschen armenischen Hilfswerkes , Dr. Johannes Lepsius ( 1858-1926 ) , war Sachverst\u00e4ndiger in dem sich anschlie\u00dfenden Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207379416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#207379416", "toknum": 207379416, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter dieser T\u00fcr wird er stattfinden - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltweiter Angleichung der Lebensbedingungen vertr\u00f6stet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23588614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#23588614", "toknum": 23588614, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird also auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718707188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#718707188", "toknum": 718707188, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich im Fall Eldorado dos Caraj\u00e1s um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#13206469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#13206469", "toknum": 13206469, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der arabische Fernsehsender El Dschasira hatte ein Team zur Berichterstattung \u00fcber Amerikas neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" hat die Hoffnungen , die in ihn gesetzt wurden , nicht erf\u00fcllen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329491959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#329491959", "toknum": 329491959, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" annoncierte Verfahren nur bedingt beitragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62785600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#62785600", "toknum": 62785600, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Vers\u00f6hnung der Belgier mit ihrem Staat wird das als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Dutroux in Arlon vor Gericht Rund acht Jahre nach dem qualvollen Tod vier entf\u00fchrter M\u00e4dchen startete in Belgien der Prozess gegen den Kindersch\u00e4nder Marc Dutroux ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62404778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#62404778", "toknum": 62404778, "Left": [{"class": "", "str": "Der 47-j\u00e4hrige Marc Dutroux muss sich vor dem Schwurgericht wegen dreifachen Mordes verantworten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Generationen geleistet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236690915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#236690915", "toknum": 236690915, "Left": [{"class": "", "str": "Staatliche Politik darf nicht \u00fcbersehen , dass Integration nicht durch einen nach Stunden berechneten Sprachkurs erreicht , sondern in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" die Rede war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314377712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#314377712", "toknum": 314377712, "Left": [{"class": "", "str": "Auch viele Linke erinnern sich nur dunkel , dass da mal zu Jahresbeginn in allen Medien von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Den Haag aus , jetzt \u00fcberst\u00fcrzen sie sich mit Berichten \u00fcber den erbrachten Beweis , dass \" die Serben \" und Milosevic pers\u00f6nlich am V\u00f6lkermord in Srebrenica beteiligt waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314413005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#314413005", "toknum": 314413005, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr lang schwiegen sich die Medien \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" eingestellt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314389378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#314389378", "toknum": 314389378, "Left": [{"class": "", "str": "Der f\u00fcr die Veranstalter katastrophale Verlauf ist der Grund daf\u00fcr , dass fast jede Information \u00fcber den einst gepriesenen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" entstandenen sind , begleichen - und sogar ihre eigene \u00dcberwachung vorfinanzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#388013160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#388013160", "toknum": 388013160, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Geld aus der Portokasse wollen die inzwischen Narrenfreiheit genie\u00dfenden Redmonder gro\u00dfz\u00fcgigerweise die Gerichtskosten , die den \u00f6ffentlichen Haushalten durch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bis zum neuen Internationalen Strafgerichtshof und diskutieren , warum er notwendig ist , was er leisten kann und was man nicht von ihm erwarten darf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469276658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#469276658", "toknum": 469276658, "Left": [{"class": "", "str": "Wir schlagen den Bogen vom N\u00fcrnberger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet wurde , ist in erstaunlicher Schnelligkeit \u00fcber die B\u00fchne gegangen - nicht gerade ein Indiz f\u00fcr Gr\u00fcndlichkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673701604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#673701604", "toknum": 673701604, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Hochverratsprozess , der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Belgien er\u00f6ffnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62718908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprozess"}], "ref": "#62718908", "toknum": 62718908, "Left": [{"class": "", "str": "top 10 / 03 2004 : Dutroux und sein Richter Kindersch\u00e4nder :"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertprozess\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertprozess\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertprozess", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprozess%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertprozess\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprozess%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}