{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#751429070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "#751429070", "toknum": 751429070, "Left": [{"class": "", "str": "In den 30er-Jahren wurde die amerikanische K\u00fcnstlerin in vielen europ\u00e4ischen Konzerts\u00e4len gefeiert , Dirigenten und Komponisten wie Sibelius oder Toscanini priesen ihre Stimme als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37817728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegabung"}], "ref": "#37817728", "toknum": 37817728, "Left": [{"class": "", "str": "Der Komponist Jean Sibelius , und der Dirigent Arturo Toscanini , der einige Konzerte f\u00fcr sie dirigierte , priesen ihre Stimme als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbegabung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbegabung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbegabung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbegabung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbegabung\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbegabung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}