{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30911056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#30911056", "toknum": 30911056, "Left": [{"class": "", "str": "Einen weiteren Begriffsbildungsansatz sieht der Verfasser im juristischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten geblieben , die dem Juristen Bonifaz VIII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30663165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#30663165", "toknum": 30663165, "Left": [{"class": "", "str": "Die antike Vorstellung vom hundertj\u00e4hrigen Maximalalter war dem hohen Mittelalter durch den juristischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernahm und \u00fcberformte den hilfstechnischen Jahrhunderbegriff , den die ' Magdeburger Zenturien ' in die Ge-schichtsschreibung eingebracht hatten ( 133 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31342541"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#31342541", "toknum": 31342541, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur das fatale Jahrhundert der politischen Theorie , das vitale Jahrhundert der Geschichtsdidaktik , sondern auch die neue Praxis des kulturgeschichtlichen Vergleichs mit ihrem komparativ eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgewiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30778816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#30778816", "toknum": 30778816, "Left": [{"class": "", "str": "Die S\u00e4kularfeiern der Antike und das Heilige Jahr 1300 sind als erste Ausgangspunkte plausibel , die Einfl\u00fcsse von Komputistik und juristischem Denken f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeredet zu werden , der ihr fr\u00fcher heilig war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349217673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#349217673", "toknum": 349217673, "Left": [{"class": "", "str": "Aber eine Bewegung , die als Kommunismus Weltgeschichte gemacht hat , sollte eigentlich stolz darauf sein , mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " irritiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31656880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#31656880", "toknum": 31656880, "Left": [{"class": "", "str": "Wer aber mit dem begrenzten Interesse an das Buch herantritt , nur etwas \u00fcber die Jahrhundertwenden erfahren zu wollen , die als Vorstellung nicht vor 1600 und als Begriff erst im 19. Jahrhundert existieren , der wird durch die Ausf\u00fchrungen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " existierte , weshalb auch keine Jahrhundertwenden im modernen Sinn stattfinden konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709497374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#709497374", "toknum": 709497374, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn sich beispielsweise durch die p\u00e4pstlich ausgerufenen Heiligen Jahre erste zaghafte Spuren eines mittelalterlichen Bewusstseins von der Bedeutung der Jahrhundertwenden ausmachen lassen , so muss man doch insgesamt festhalten , dass kein allgemein verst\u00e4ndlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausdehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30551827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbegriff"}], "ref": "#30551827", "toknum": 30551827, "Left": [{"class": "", "str": "Demgegen\u00fcber merklich schw\u00e4cher ist die These f\u00fcr den dritten Entwicklungsschub , die letztlich \u00e4ltere Erkenntnisse \u00fcber die Neuformierung politisch-sozialen Denkens in der Sattelzeit auf den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbegriff\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbegriff\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbegriff", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbegriff%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbegriff\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbegriff%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}