{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Geister gerufen , die er selbst nicht wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#507512544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#507512544", "toknum": 507512544, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings habe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinem Gefolge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#506956420"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#506956420", "toknum": 506956420, "Left": [{"class": "", "str": "Hierum gab es , wie wir ja alle wissen , enorm viel Wirbel beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und v\u00e4terlicher Mentor Lester Bangs , der dem Jungen in seiner kurzen Leinwandzeit grandiose Bonmots mit auf den Weg gibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302227870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#302227870", "toknum": 302227870, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu vergessen sind auch die Kurzauftritte von Philip Seymour Hoffmann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert den Film als the of a Nation of the sound era , denn \u00e4hnlich wie D.W. monumentaler Stummfilmklassiker vereinigte Citizen Kane alle stilistischen Errungenschaften seiner \u00c4ra und f\u00fcgte einige weitere hinzu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302118143"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#302118143", "toknum": 302118143, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem fabelhaften und preisgekr\u00f6nten Audi-Kommentar auf der amerikanischen DVD von Citizen Kane bezeichnet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andr\u00e9 Ehrl-K\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172394666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#172394666", "toknum": 172394666, "Left": [{"class": "", "str": "Hoch \u00fcber allen thront im Roman der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Selektion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72893124"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#72893124", "toknum": 72893124, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe den Kanon nicht f\u00fcr Germanisten gemacht , verteidigt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der S\u00fcddeutschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#87515776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#87515776", "toknum": 87515776, "Left": [{"class": "", "str": "Einen schmerzhaften Uppercut landet Hans Joachim Kaiser , der verehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert Erstling Alien 3 damals als one of the best-looking bad movies ever ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302226812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#302226812", "toknum": 302226812, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst bezeichnete der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem eher banalen Telefonbuch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#384412393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#384412393", "toknum": 384412393, "Left": [{"class": "", "str": "Die Telekom-Werbung hat im Gegensatz dazu auch eine ironische Anspielung auf das Gef\u00e4lle zwischen dem werbenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J. Kaiser ) ist eine Ausnahmek\u00f6nnerin am Fl\u00fcgel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650533484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#650533484", "toknum": 650533484, "Left": [{"class": "", "str": "Die in Kazan geborene Russin \" mit dem Gesicht einer sch\u00f6nen Heiligen \" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein machthungriger Star , ein Lustmolch der mit seiner TV-Show \" Sprechstunde \" \u00fcber Aufstieg und Fall von Schriftstellern entscheidet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72510817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#72510817", "toknum": 72510817, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Walser ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sainte-Beuve erkannte an , dass ein Mann nie zu Einsichten wie sie gelangen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624701583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#624701583", "toknum": 624701583, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Proust hat mit ihren B\u00fcchern lesen gelernt , Alfred de Musset erstaunte ihre ausgezeichnete Beobachtungsgabe , Gustave Flaubert war ihr Bewunderer , und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert zu seinen pers\u00f6nlichen Film-Top Ten aller Zeiten , 1988 kl\u00e4rte Morris mit seinem Film \" The Thin Blue Line \" einen bereits abgeschlossenen Mordfall neu auf und rettete so einen Unschuldigen vor dem elektrischen Stuhl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302274730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#302274730", "toknum": 302274730, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Deb\u00fct \" Gates of Heaven \" von 1978 - eine Dokumentation \u00fcber Tierfriedh\u00f6fe , ihre Kunden und Besitzer - z\u00e4hlt der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hanslick und dessen Freund Brahms ihm eine Sinfoniekonzeption um die Ohren , die Bruckner , der auf seine Art neue Wege ging , nie im Sinn hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318604163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#318604163", "toknum": 318604163, "Left": [{"class": "", "str": "Allen voran hauten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel R. R. , glaubte , in \" Sabbaths Theater \" keine Geschichte finden zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525463633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#525463633", "toknum": 525463633, "Left": [{"class": "", "str": "Die Heerschar , angef\u00fchrt vom allseits beliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit jeher nicht fremd , und auch sein Interview-Partner scheint es - im Hinblick auf die Quote - mit Genugtuung zur Kenntnis genommen zu haben , als Reich-Ranicki dem Auditorium im pseudodiskreten Gestus des \" unter uns \" en detail die bevorzugte Sexualpraktik Bertolt Brechts schilderte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#507641960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#507641960", "toknum": 507641960, "Left": [{"class": "", "str": "Anz\u00fcgliches ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wiens im vergangenen Jahrhundert Eduard Hanslick nannte den Walzer die \" Marseillaise des Herzens \" , der norddeutsche Dichter Heinrich Laube schw\u00e4rmte von Johann Strau\u00df als dem \" Napoleon Autrichien \" und der Satz eines Strau\u00df-Biographen , wonach \" der Walzer Wien die Revolution erspart hat \" , weist in die gleiche Richtung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610240513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#610240513", "toknum": 610240513, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki , hat als Dichter Weltgeltung erlangt und wurde 1999 mit dem Nobelpreis f\u00fcr Literatur ausgezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207001199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kritikerpapst"}], "ref": "#207001199", "toknum": 207001199, "Left": [{"class": "", "str": "\" Deutschlands erster und repr\u00e4sentativer Schriftsteller \" , so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roger Ebert bem\u00e4ngelte denn dann auch , ob bei einer so bahnbrechenden Erfindung dem Unsichtbaren nichts besseres einfiele , als seine Nachbarin zu bel\u00e4stigen / vergewaltigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302149270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Kritikerpapst"}], "ref": "#302149270", "toknum": 302149270, "Left": []}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kritikerpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kritikerpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Kritikerpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kritikerpapst%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Kritikerpapst\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kritikerpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}