{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki spricht kein flie\u00dfend gutes Deutsch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#784560526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "#784560526", "toknum": 784560526, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki r\u00fcckte ihn gar in die Nachbarschaft nazistischer \" Blut und Boden\"-Schriftsteller ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536060202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "#536060202", "toknum": 536060202, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranitzki sich \u00fcber interessante Produkte des Buchmarkts hermacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67352801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#67352801", "toknum": 67352801, "Left": [{"class": "", "str": "Auch haben die \u00f6ffentlich-rechtlichen Medien keine Magenschmerzen , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki : Hermann sei die bedeutendste zeitgen\u00f6ssische Autorin , die durch ihr \" sinnliches Erz\u00e4hlen \" den Anschluss zu B\u00f6ll , Bachmann und Handke vollzogen habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494250375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#494250375", "toknum": 494250375, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Prosaistin zu charakterisieren , zitiert er vorrangig den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509289901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#509289901", "toknum": 509289901, "Left": [{"class": "", "str": "Gnadenloser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Fehlbarkeit f\u00fcr , im weitesten Sinn , avantgardistische , reflexive oder postmoderne Literatur , nicht zum ersten Mal unter Beweis stellt und sich ihr Lieblingsautor nun in illustrer Gesellschaft befindet - neben , sagen wir , Peter Handke , Umberto Eco , Christa Wolf und Harold Brodkey ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509986340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#509986340", "toknum": 509986340, "Left": [{"class": "", "str": "Musilianer dagegen k\u00f6nnen sich damit tr\u00f6sten , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dryden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321023743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#321023743", "toknum": 321023743, "Left": [{"class": "", "str": "am deutlichsten die Rationalisierungspraktiken , durch die die b\u00fcrgerliche Presse entstand , doch auch in den anderen Kaffeeh\u00e4usern Londons , die wie die Pilze aus dem Boden schossen ( bis zu 2.000 gegen Ende des 17. Jahrhunderts ) kristallisierten sich bald unterschiedliche Spezialisierungen und spezifische Themenschwerpunkte heraus : Mediziner und Geistliche trafen sich bei \" Child's \" , Gesch\u00e4fts- und B\u00f6rsenleute in der N\u00e4he der Royal Exchange , der B\u00f6rse , bei \" Garraway's \" und \" Jonathan's \" , die Wissenschaftler bei \" Grecian \" , die Schriftsteller versammelten sich bei \" Will's \" um den Kaminplatz des bissigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war bislang nur wenig bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853489805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#853489805", "toknum": 853489805, "Left": [{"class": "", "str": "Doch \u00fcber das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513102653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#513102653", "toknum": 513102653, "Left": [{"class": "", "str": "An ihrer Spitze steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der breiten \u00d6ffentlichkeit weitgehend unbekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12184821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#12184821", "toknum": 12184821, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner fr\u00fcheren Heimat ist der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12669867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#12669867", "toknum": 12669867, "Left": [{"class": "", "str": "Von bohrenden Nachfragen hat der sonst so redselige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12669856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#12669856", "toknum": 12669856, "Left": [{"class": "", "str": "Von bohrenden Nachfragen hat der sonst so redselige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich hat mich in einem Nebensatz lobend erw\u00e4hnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363821686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#363821686", "toknum": 363821686, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Blei geh\u00f6rt ein Blick auf dessen \u00e4u\u00dfere Erscheinung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578891808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#578891808", "toknum": 578891808, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Beschreibung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Hunger nach Dogmen in einer s\u00e4kularisierten Welt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510764959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510764959", "toknum": 510764959, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht bedient der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510895483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510895483", "toknum": 510895483, "Left": [{"class": "", "str": "War dieser doch ein eitler , aufgeblasener und selbstgerechter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu zitieren : Wath thagt unth dath ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16452773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#16452773", "toknum": 16452773, "Left": [{"class": "", "str": "Um einen bekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , am wenigsten Kunstrichter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510201479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510201479", "toknum": 510201479, "Left": [{"class": "", "str": "Reich-Ranicki will weder Urmeter sein , noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#176477104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#176477104", "toknum": 176477104, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dem Pianisten Walther Benz bestritt er ein Kabarett-Programm \u00fcber Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" redlich verdient hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442276147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#442276147", "toknum": 442276147, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki , der sich den Ehrentitel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Autorenschreck lustvoll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853900522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#853900522", "toknum": 853900522, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki inszeniert die Selbstdarstellung als Kritiker , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu spielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391310331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#391310331", "toknum": 391310331, "Left": [{"class": "", "str": "Beide lehnten es bei ihrer Rezensionst\u00e4tigkeit ab , den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der den Deutschen ihren Lesegeschmack diktiert , geht auf die 80 zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#716035290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#716035290", "toknum": 716035290, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Fernsehen und auf der anschlie\u00dfenden Party niedergemachter Erfolgsautor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172657140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#172657140", "toknum": 172657140, "Left": [{"class": "", "str": "Lach , ein vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Papst als millionenschweres Kunstwerk , zu wer wei\u00df was f\u00fcr Assoziationen kann das f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173237927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#173237927", "toknum": 173237927, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki beispielsweise k\u00f6nnte Kabarettist Kollek ruhig aufs Altenteil schicken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734340440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#734340440", "toknum": 734340440, "Left": [{"class": "", "str": "Den richtigen Papst und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki dieses Mal ausfallen l\u00e4sst , ist schmerzhaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#529400622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#529400622", "toknum": 529400622, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Hans Frick das Veralbern des selbstgerechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich Ranicki ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212534400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#212534400", "toknum": 212534400, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht einmal dem j\u00fcdischst\u00e4mmigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ostblock ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56186106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#56186106", "toknum": 56186106, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6ffentlich widersprach sie schon in den drei\u00dfiger Jahren dem Realismus-Dogma von Luk\u00e1cs , dem ideologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki den die deutsche Einheit thematisierenden Roman \" Ein weites Feld \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#548412138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#548412138", "toknum": 548412138, "Left": [{"class": "", "str": "Noch 1995 verriss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem US-amerikanischen , Harold Bloom , der einen westlichen Kanon der Weltliteratur aufgestellt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323095710"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#323095710", "toknum": 323095710, "Left": [{"class": "", "str": "Folgt der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki verrei\u00dfen zu lassen , erfreulich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81622405"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#81622405", "toknum": 81622405, "Left": [{"class": "", "str": "Und da klingt Durwens eigenes Angebot , sein Buch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508453246"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#508453246", "toknum": 508453246, "Left": [{"class": "", "str": "Die kleine Fehlbarkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki ( ob er sich \u00fcber den katholischen Titel freut ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468437316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#468437316", "toknum": 468437316, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder Vergangenheitsbew\u00e4ltigung mit Isidor , nat\u00fcrlich w\u00e4rmstens empfohlen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Weigel , der zeitlebens ihr wichtigster Mentor ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173205036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#173205036", "toknum": 173205036, "Left": [{"class": "", "str": "Unterst\u00fctzt wird sie dabei von Freunden , wie dem Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510752033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510752033", "toknum": 510752033, "Left": [{"class": "", "str": "Verschont bleibt dabei nichts und niemand - weder die Politiker Bill Clinton und Tony Blair noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das zu tun , was er am besten kann : \u00fcber B\u00fccher st\u00e4nkern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#147677244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#147677244", "toknum": 147677244, "Left": [{"class": "", "str": "Doch noch immer reizt es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohl gemeint , und angef\u00fcgt : Uwe Johnson schmeckt mir auch nicht !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536086416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#536086416", "toknum": 536086416, "Left": [{"class": "", "str": "Mir schmeckt B\u00f6ll eben nicht , hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und auch auf der gerade stattfindenden Frankfurter Buchmesse wird die T\u00e4terfrage aufgeregt diskutiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508508833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#508508833", "toknum": 508508833, "Left": [{"class": "", "str": "Die Polizei sucht den M\u00f6rder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so begeistert , dass ich den Roman eine ganze Weile vor mir hergeschoben habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511934439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#511934439", "toknum": 511934439, "Left": [{"class": "", "str": "Von \" Abbitte \" jedoch war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferenc Herczeg oder reflektiert das Schicksal der Metapher Europ\u00e4ische ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234144114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#234144114", "toknum": 234144114, "Left": [{"class": "", "str": "Ungarns erste Europ\u00e4er - eine Spurenlese durch 90 , erinnert an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" der Bundesrepublik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255921961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#255921961", "toknum": 255921961, "Left": [{"class": "", "str": "Dort 1991 Promotion zum Dr. phil. mit einer Arbeit \u00fcber den Publizisten Friedrich Sieburg , den ersten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu einem \" Neuling \" zu beleuchten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509341373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#509341373", "toknum": 509341373, "Left": [{"class": "", "str": "Hettche hat sich f\u00fcr die Publikation des Briefwechsels mit Gottfried August B\u00fcrger ( 1747-1794 ) entschieden - angesichts der F\u00fclle von Briefen Gleims eine notwendige Einschr\u00e4nkung , die den Vorteil hat , das Verh\u00e4ltnis eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offenbar noch einmal auf die Bu\u00dffertigkeit seiner Leser und Zuschauer und k\u00fcndigte an , eine weitere Kanonbibliothek mit literarischen Werken zu erstellen , deren Lekt\u00fcre nun wirklich unverzichtbar sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509577362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#509577362", "toknum": 509577362, "Left": [{"class": "", "str": "In der Sendung \" Reich-Ranicki Solo \" vom 2. M\u00e4rz besann sich der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " j\u00fcdischer Herkunft haben , ist ihm offensichtlich ebensowenig wie Hunderten von germanistischen Analysen aufgefallen , dass die Juden von ihren Gef\u00fchlen in all den Jahren nichts preisgegeben haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510141944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510141944", "toknum": 510141944, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl wir hier einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki , wurde 1920 in Lodz als Tochter eines Textilfabrikanten geboren , fl\u00fcchtete 1940 in das Warschauer Ghetto und lernte dort ihren sp\u00e4teren Mann kennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510564329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#510564329", "toknum": 510564329, "Left": [{"class": "", "str": "Teofila , die Frau des amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausgetreten und erscheint heute mehr denn je als weiser , alter Mann , der lebendig , packend und engagiert zu erz\u00e4hlen wei\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509891093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#509891093", "toknum": 509891093, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki , das erweist sich in den letzten Jahren immer mehr , ist aus dem zeitweilig d\u00fcsteren Schatten des ewig n\u00f6rgelnden , uneinsichtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dieser Sendung zum Besten gegeben hat , kam einem Reich-Ranicki-Kenner recht bekannt vor : es waren vor allem unterhaltsame Anekdoten \u00fcber prominente Autoren des 20. Jahrhunderts , die Reich-Ranicki bereits mehrfach an anderer Stelle verbreitet hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510635237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510635237", "toknum": 510635237, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch was der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reagiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509792123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#509792123", "toknum": 509792123, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fchn vermutet Hengst , Schmidt h\u00e4tte mit dem Eulenbild ein \" Portr\u00e4t jenes Kritikers \" intendiert und auf eine Rezension des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den 1994 erschienenen Roman \" Ein weites Feld \" im Spiegel verriss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511182062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#511182062", "toknum": 511182062, "Left": [{"class": "", "str": "Zum g\u00e4nzlichen Bruch in der Beziehung kam es 1995 , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 30er Jahre des 19. Jahrhunderts , Wolfgang Menzel , zu seinen Mitarbeitern beim Morgenblatt in Stuttgart z\u00e4hlte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511164849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#511164849", "toknum": 511164849, "Left": [{"class": "", "str": "Zu gewagt waren die literarischen Waffeng\u00e4nge des Journalisten , den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kanonbildner in Personalunion gar mit frenetischem Beifall begr\u00fc\u00dft und mit Standing Ovations verabschiedet wird , schafft nur der Medienzampano Marcel Reich-Ranicki ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72536445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#72536445", "toknum": 72536445, "Left": [{"class": "", "str": "Dass aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzigartiger Weise habe , popul\u00e4r zu machen und neue Leserkreise zu gewinnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232579974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#232579974", "toknum": 232579974, "Left": [{"class": "", "str": "In der W\u00fcrdigung der Stadt Frankfurt f\u00fcr Marcel Reich-Ranicki im Jahr 2002 hei\u00dft es , dass es der nicht unumstrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki interviewt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82703235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#82703235", "toknum": 82703235, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Dokumentation wurden unter anderem auch Schriftsteller Ralph Giordano , Filmproduzent Arthur Brauner , der Pr\u00e4sident des Zentralrates der Juden in Deutschland Paul Spiegel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und pathologischen Goethe-Ver\u00e4chter Wolfgang Menzel , \" diese Hi\u00e4ne , die noch immer an Goethe s Leichnam nagt \" , an witzigen Feuilletons und geschmackssicheren Literaturkritiken fallen Gutzkows wenngleich fulminanten Fehlleistungen weniger ins Gewicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134452514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#134452514", "toknum": 134452514, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der tats\u00e4chlichen Masse an brillanten Polemiken etwa gegen den reaktion\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet , auch wenn er diesen Ausdruck nicht mag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229949209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#229949209", "toknum": 229949209, "Left": [{"class": "", "str": "Bis heute ist \" MRR \" die zentrale Instanz der Literaturszene , ein Medienstar , oft als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' selbst verantwortlich , der wegen seines kompromi\u00dflosen Charakters letztlich der falsche Mann f\u00fcr die F\u00fchrung einer solchen Gesellschaft war ( S. 305 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26119438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#26119438", "toknum": 26119438, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr ihren Untergang nach dem Austritt Gottscheds 1738 macht er letztlich den Leipziger '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der spitzen Zunge schon l\u00e4ngst keinen Spa\u00df mehr verstand , blieb Karasek immer noch der eloquente und humorvolle Entertainer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207947746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#207947746", "toknum": 207947746, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr zu sagen wage , er sei stolz , noch kein Buch des ersten arabischen Literaturnobelpreistr\u00e4gers gelesen zu haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284421345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#284421345", "toknum": 284421345, "Left": [{"class": "", "str": "Dort werden zum ersten Mal in europ\u00e4ischer Sprache 24 arabische Autoren der Gegenwart ausf\u00fchrlich vorgestellt , egal , ob sie Franz\u00f6sisch , Englisch , Arabisch oder Hebr\u00e4isch schreiben - auf dass kein deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' Johann Christoph Gottsched bekannt gewordenen Leipziger Soziet\u00e4t ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25871425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#25871425", "toknum": 25871425, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00f6ring untersucht die sogenannten ' Deutschen Gesellschaften ' des fr\u00fchen 18. Jahrhunderts am Beispiel der durch den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zieht Baden-Baden Kampen auf Sylt vor Gegenstand eines Gespr\u00e4ches von Bettina R\u00f6hl , Tochter Ulrike Meinhofs und Klaus Peter R\u00f6hls , mit dem Ehepaar Reich-Ranicki im M\u00e4rz 2004 ist haupts\u00e4chlich Nachkriegsdeutschland , Antisemitismus und das Hamburger Medienestablishment der 1960er Jahre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117337577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#117337577", "toknum": 117337577, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki , der deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch auch von einer anderen Seite - verfolgt von den Nationalsozialisten , lernt er im Warschauer Getto sowohl die Todesgefahr als auch die Liebe kennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172571140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#172571140", "toknum": 172571140, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner 1999 erschienenen Autobiografie \" Mein Leben \" zeigt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reichlich Trost spendeten , mit liebevollem Zuspruch nicht geizten und die Beladenen rasch zu erquicken vermochten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56163156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#56163156", "toknum": 56163156, "Left": [{"class": "", "str": "Marcel Reich-Ranicki fand seine letzten B\u00fccher zu erbaulich und verh\u00f6hnte alle Rezensenten , die sich vor Andres Romanen ehrerbietig verneigten , vor Romanen , die nach Auffassung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki liest im ersten Block ( 12-13.30 Uhr ) , die Schauspielerinnen Corinna Harfouch und Christiane Paul im zweiten ( 13.30-15 Uhr ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42386872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Literaturpapst"}], "ref": "#42386872", "toknum": 42386872, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki l\u00e4sst keine Gelegenheit aus , Hermann Hesse als \" braven Provinzler \" zu bezeichnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#147767681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#147767681", "toknum": 147767681, "Left": [{"class": "", "str": "Hermann Hesse ist auch heute aktuell Deutschlands selbst ernannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben sich dazu ein Stelldichein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42950371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#42950371", "toknum": 42950371, "Left": [{"class": "", "str": "Aber damit nicht genug : alternde Komiker wie Emil , Georg Kreisler und Konnie Wecker am Klavier , sowie ein n\u00e4selnder und keifender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der fr\u00fchen Aufkl\u00e4rung hatte \u00fcberhaupt keinen Begriff von Kunst und Sch\u00f6nheit - der Dichter war f\u00fcr ihn ein besserer Handwerker , der nach genau festgelegten und erlernbaren Regeln ein Gedicht oder ein Schauspiel nach Ma\u00df abzuliefern hatte wie der Schneider einen Anzug oder der B\u00e4cker die Br\u00f6tchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178593415"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#178593415", "toknum": 178593415, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser selbsternannte , leider sehr einflu\u00dfreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278092033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#278092033", "toknum": 278092033, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ganzer Reigen skurriler Figuren begegnet uns vor der detailgetreu gezeichneten Kulisse Langeoogs : ein tollk\u00fchner Schwimmer , eine glatzk\u00f6pfige Kellnerin , ein herzensbrechender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kritisch \u00fcber Hesse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391360528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#391360528", "toknum": 391360528, "Left": [{"class": "", "str": "Soweit ich das in Erinnerung habe , steht dein Zitat nicht drin aber auch hier \u00e4u\u00dfert sich der selbsternannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" figuriert , sei einmal die Probe aufs Exempel gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326998795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#326998795", "toknum": 326998795, "Left": [{"class": "", "str": "Um nicht lediglich zu wiederholen , was diese Leute vom Fach hinter vorgehaltener Hand sehr pauschal \u00e4u\u00dfern , wenn der Name des Mannes f\u00e4llt , der unwidersprochen und allenfalls halb ironisch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Christoph Gottsched , der sich freilich zu dieser Zeit l\u00e4ngst selbst \u00fcberlebt hatte , wie Goethe in Dichtung und Wahrheit erg\u00f6tzlich dokumentiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355546083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#355546083", "toknum": 355546083, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hatte der Leibniz-Sch\u00fcler Christian Wolff , der wichtigste Repr\u00e4sentant der Aufkl\u00e4rungsphilosophie in Deutschland , gelehrt , dort wirkte noch w\u00e4hrend Goethes Studium der von Lessing befehdete rationalistische Regelpoetiker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Lande , oder wie Kritikerkollege Joachim Kaiser in der SZ vom 2.6.1990 schreibt : \" Deutschlands meist gelesener , meist gef\u00fcrchteter , meist beobachteter , darum meist gehasster Literaturkritiker \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#400037250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#400037250", "toknum": 400037250, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Reich-Ranicki habe die Freundschaft aufgrund des Historikerstreits und der unterschiedlichen Beurteilung von Hitlers R\u00fcstungsminister Albert Speer irreparable Sch\u00e4den erlitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462236504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#462236504", "toknum": 462236504, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Lesart des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottsched und der Theaterprinzipalin Friederike Caroline Neuber 1737 von der B\u00fchne verbannt wurde - was Lessing im siebzehnten seiner Briefe , die neueste Literatur betreffend ( 1759 ) als \" die gr\u00f6\u00dfte Harlekinade \" bezeichnet wird , \" die jemals gespielt worden \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355649168"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#355649168", "toknum": 355649168, "Left": [{"class": "", "str": "Wie zimperlich dieser geworden war , zeigt die symbolische Vertreibung Harlekins oder Hanswursts von der B\u00fchne , die von dem aufkl\u00e4rerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab namens Andr\u00e9 Ehrl-K\u00f6nig in den Mittelpunkt gestellt , der das literarische Leben lautstark dominiert und dessen reales Vorbild unverkennbar der bekannte Kritiker Marcel Reich-Ranicki ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416443097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#416443097", "toknum": 416443097, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird ein ziemlich absto\u00dfender \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki , der seine letzten Romane verrissen hatte und ihm - so h\u00f6ren wir - einmal demonstrativ den Handschlag verweigerte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424044656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#424044656", "toknum": 424044656, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das Ganze entpuppt sich als schmutzige Retourkutsche gegen den deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harold Bloom zu Harry Potter und z\u00e4hlt den \" Zauberlehr-ling \" zur gro\u00dfen \" Masse unzul\u00e4nglicher Werke \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390888882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#390888882", "toknum": 390888882, "Left": [{"class": "", "str": "Gegenteilig \u00e4u\u00dfert sich der amerikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Jan Tenner heim , der es uns allen aber so richtig gab : mangelnde Qualit\u00e4t , nix verstehen von Lyrik , Gassenhauer sind noch seine kleinsten Kritikpunkte , nachzulesen bei Gedichten von Orphelia und Pascal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391364379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#391364379", "toknum": 391364379, "Left": [{"class": "", "str": "Und schlie\u00dflich suchte uns ein selbsternannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abtr\u00fcnnigen Anh\u00e4nger unabh\u00e4ngiger Kritik werden einigerma\u00dfen wirkungsvoll Widerspruch einlegen - aber alles im Rahmen der Usancen des Betriebs , versteht sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325626062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#325626062", "toknum": 325626062, "Left": [{"class": "", "str": "Nur die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Marcel Reich-Ranicki um seine Meinung , so steht Goethes Briefroman \" Die Leiden des jungen Werthers \" ganz oben in der Aufz\u00e4hlung des literarischen Kanons ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884251832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#884251832", "toknum": 884251832, "Left": [{"class": "", "str": "Fragt man den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Marcel Reich-Ranicki hat im Januar 2003 das gro\u00dfe Verdienstkreuz mit Stern des Verdienstordens der Bundesrepublik Deutschland erhalten , immerhin die f\u00fcnfth\u00f6chste Stufe des Verdienstordens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776650632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#776650632", "toknum": 776650632, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ehrbezeugung hat ihm noch gefehlt : \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein weibliches Pendant aus \u00d6sterreich , Sigrid L\u00f6ffler , vor laufenden Kameras heftig aneinander ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724352077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#724352077", "toknum": 724352077, "Left": [{"class": "", "str": "In einer hei\u00dfen Sommersendung im Jahre 2000 gerieten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Adolf Bartels ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879121413"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#879121413", "toknum": 879121413, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesen Verlusten geh\u00f6rt nicht nur manche Kostbarkeit aus dem 16. , 17. und 18. Jahrhundert , sondern auch eine B\u00fccher- und Schriftensammlung ganz besonderer Art : die Bibliothek des Schriftstellers und v\u00f6lkischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheidet \u00fcber gute und schlechte B\u00fccher und aus den Lautsprechern erfahren wir die Heilsgewissheit : God Is a DJ ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794245107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#794245107", "toknum": 794245107, "Left": [{"class": "", "str": "Neo , der Auserw\u00e4hlte , rettet im Film Matrix mit Trinity die Stadt Zion , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber sein neuestes Oeuvre als Schreiberling , w\u00e4hrend Gesundheitsministerin Ulla Schmidt in unumst\u00f6\u00dflicher Logik klar macht , warum gerade Arztgeb\u00fchren auf lange Sicht die einzig ad\u00e4quate Antwort auf die Rentnerplage sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#810287504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#810287504", "toknum": 810287504, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Boris Becker disputiert bei seiner Audienz umwerfend authentisch und grenzdebil mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranicki zur Weltliteratur erhoben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650828641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#650828641", "toknum": 650828641, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Buch \" Die gef\u00e4hrliche Geliebte \" machte den japanischen Schriftsteller Haruki Murakami auch bei uns zu einer Art Kultautor , denn : das Buch sprengte das Literarische Quartett - von Sigrid L\u00f6ffler als pornografisch abqualifiziert , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , bei der der Biograph offenbar die Ehre hatte , dabei sein zu d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523066845"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#523066845", "toknum": 523066845, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lebensbeschreibung Uwe Wittstocks aber endet ganz privat , mit einer kleinen Feier , gewisserma\u00dfen einem Konklave zum 84. Geburtstag des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' ihr als Senior vorstand , wohl so gelten , ist es indes f\u00fcr die weitaus l\u00e4ngere Zeit ihres Bestehens nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709534686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#709534686", "toknum": 709534686, "Left": [{"class": "", "str": "Das mag f\u00fcr die Jahre 1727 bis 1738 , in denen der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - er ist der Dorfrichter Adam der deutschen Literaturkritik und in all seinen manifesten Schw\u00e4chen so liebenswert wie dieser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523382550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#523382550", "toknum": 523382550, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00e4be es nicht diesen trostlosen Affekt , so k\u00f6nnte Walsers Roman etwas beobachten : MRR ist kein unfehlbarer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Herausgeber des Literaturblattes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577997314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#577997314", "toknum": 577997314, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schriftsteller und Kritiker Wolfgang Menzel war einflussreich in der Epoche , die man den Vorm\u00e4rz nennt , eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zwanziger und drei\u00dfiger Jahre des 19. Jahrhunderts , in seiner ersten , viel gelesenen Geschichte der deutschen Literatur ( 1828 ) von Schiller als dem gr\u00f6\u00dften unter den poetischen Idealisten sprach , gr\u00fcndete auf seiner unersch\u00fctterlichen \u00dcberzeugung , dass Schiller als Mensch einem Ideal sehr nahe gekommen sei - der reine , tugendhafte , nach Weltverbesserung und Menschheitsbegl\u00fcckung strebende Dichter , dessen Ideale ( . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690758509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#690758509", "toknum": 690758509, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Wolfgang Menzel etwa , eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki , der FAZ seit Jahrzehnten eng verbunden , schimpfte in der ihm eigenen Rohrspatz-Art , \" diese Katastrophe \" m\u00fcssten andere wieder in Ordnung bringen , denn die verantwortlichen \" Trottel und Misset\u00e4ter \" h\u00e4tten ihre Unf\u00e4higkeit hinreichend unter Beweis gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629576217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#629576217", "toknum": 629576217, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marcel Reich-Ranicki in die Wolle , was haben Frank Sch\u00f6bel und Inge Meysel gemeinsam , hatte nun Brigitte Mira oder Iris Berben die \" sch\u00e4rfere \" Unterw\u00e4sche an . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536422785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#536422785", "toknum": 536422785, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bekamen sich \" Die Prinzen \" und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwartet ; angek\u00fcndigt war vielmehr J\u00fcrgen Schrempp , der Vorsitzende des Vorstandes des Daimler Benz AG , mit einem \" Durch Innovation zu profitablem Wachstum \" betitelten Vortrag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#641744480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#641744480", "toknum": 641744480, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10. Februar wurde von den gut 600 Leuten , die sich entweder - sofern sie rechtzeitig gekommen waren und noch einen Sitzplatz erwischt hatten - freuten oder aber dicht gedr\u00e4ngt in den G\u00e4ngen und drau\u00dfen vor der T\u00fcr einander auf den Zehen standen , kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reich-Ranitzky ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629675271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapstes"}], "ref": "#629675271", "toknum": 629675271, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer kritischen Beleuchtung des bekannten Kindergedichtes \" Ringle , Ringle , Rose \" bediente er sich keines Geringeren als des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" schreibt er nicht nur f\u00fcr die FAZ , sondern als Chef des \" Literarischen Quartetts \" verf\u00fcgte er auch durch das Fernsehen \u00fcber eine ungeheure Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575890169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#575890169", "toknum": 575890169, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Christoph Gottsched in einer Rezension von 1751 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510202122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#510202122", "toknum": 510202122, "Left": [{"class": "", "str": "\" Reine Lust \" habe er bei der Lekt\u00fcre der \" Vier B\u00fccher \u00e4sopischer Fabeln , in gebundener Schreibart \" empfunden , bekannte der Leipziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis Freytag steht selbstverst\u00e4ndlich f\u00fcr Marcel Reich-Ranicki ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235877726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#235877726", "toknum": 235877726, "Left": [{"class": "", "str": "Lach ( \" Tod eines Kritikers \" , Suhrkamp Verlag , Frankfurt / M 2002 ) wird explizit erw\u00e4hnt , und der versehentlich im Frankfurter Flughafen ermordete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Josef Nadler mit einer Dissertation \u00fcber Turgenjev andiente ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#615441993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Literaturpapst"}], "ref": "#615441993", "toknum": 615441993, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich haben Sie von der wundersam grotesken Karriere des Verwandlungsk\u00fcnstlers Schneider / Schwerte geh\u00f6rt , von jenem flexiblen , anpassungsf\u00e4higen deutschen Akademiker , der sein F\u00e4hnlein immer nach dem Wind h\u00e4ngte , der in \" jenen Jahren \" als strebsamer Nachwuchswissenschaftler sich gerade dort immatrikulierte , wo der Puls der Zeit zu sp\u00fcren war , an der NS-Grenzlandsuniversit\u00e4t K\u00f6nigsberg , wo er sich dem v\u00f6lkischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Literaturpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Literaturpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Literaturpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Literaturpapst%22%5D", "rel": 0.11, "arg": "[lemma=\"Literaturpapst\"]", "op": "Query", "size": 99}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Literaturpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.11, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 99}], "concsize": 99, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 99}