{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war von 721 bis 737 K\u00f6nig des Frankenreichs gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230585230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#230585230", "toknum": 230585230, "Left": [{"class": "", "str": "Der vorletzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. wurden die Haare geschoren und er wurde mitsamt seinem Sohn Theoderich in ein Kloster gebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373091060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#373091060", "toknum": 373091060, "Left": [{"class": "", "str": "Dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig fest in fr\u00e4nkischer Hand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91753958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#91753958", "toknum": 91753958, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 456 \u00fcbernahmen die Franken in Mainz das Zepter von der antiken Milit\u00e4rmacht und vierzig Jahre sp\u00e4ter war auch das Umland unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. , sondern vom Bischof Dagobod von Speyer im 8. Jhd. gegr\u00fcndete Abtei ist sicher unter K\u00f6nig Otto I. als Reichsabtei nachweisbar , wurde aber 981 - 5 Herzog Otto von K\u00e4rnten geschenkt , fiel hernach wieder ans Reich und gelangte 1546 dauernd an Speyer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44033220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#44033220", "toknum": 44033220, "Left": [{"class": "", "str": "Die nicht vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childebert II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274631940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#274631940", "toknum": 274631940, "Left": [{"class": "", "str": "Urkundlich wird M\u00fclheim erstmals 591 erw\u00e4hnt , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230465266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#230465266", "toknum": 230465266, "Left": [{"class": "", "str": "Der Legende nach lebte er am Hof seines Taufpaten , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch in heutiger Zeit von gro\u00dfer Bedeutung ist , kann man daran sehen , dass f\u00fchrende franz\u00f6sische Politiker ihn als ersten K\u00f6nig Frankreichs ansehen und die Gr\u00fcndung Frankreichs mit seiner Taufe datieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373153261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#373153261", "toknum": 373153261, "Left": [{"class": "", "str": "Denn dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Pippin der Kurze litt auch unter Wassersucht und dies brachte ihn mehrmals zu den hei\u00dfen Aachener Quellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#181424778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#181424778", "toknum": 181424778, "Left": [{"class": "", "str": "Pippin der Kurze entmachtete nicht nur im Jahre 751 mit Zustimmung des Papstes den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert I. einige tausend Slaven hinrichten lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177919535"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#177919535", "toknum": 177919535, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Historiker versuchen die Tat damit zu entschuldigen , da\u00df Otto , der erste Sachsenkaiser sp\u00e4ter einmal 700 slavische Kriegsgefangene umbringen lie\u00df und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlotar I ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385879455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#385879455", "toknum": 385879455, "Left": [{"class": "", "str": "Radegund , Tochter des K\u00f6nigs Berthachar von Th\u00fcringen , wurde nach dem Sieg der Merowinger \u00fcber ihren Vater im Alter von 13 Jahren als Geisel nach Frankreich gebracht , dort erfolgte 536 die Zwangsheirat mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr eine mit Chlodwig vergleichbare politische Stellung , zumal in den Folgegenerationen die Macht wieder unter den S\u00f6hnen geteilt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444585633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#444585633", "toknum": 444585633, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn zeitweise die Herrschaft durch Erbe und Vertr\u00e4ge in eine Hand gelangte , erreichte kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , einen Nachfolger - Siegebert - gehabt haben soll , der bei dem Anschlag auf Dagobert - der das Ende der Merowingerdynastie darstellt - entgegen der Meinung der Historiker gerettet wurde und die Familie der ' Plantard ` gr\u00fcndete , die damit die eigentliche franz\u00f6sische K\u00f6nigsfamilie w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375931110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#375931110", "toknum": 375931110, "Left": [{"class": "", "str": "Die weitreichendste besagt , da\u00df die Merowingerdynastie nicht ausgestorben sei , da Dagobert II. , der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seine Gewalt ; die Quellen sprechen nun von ihm als ' princeps francorum ' ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749203486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#749203486", "toknum": 749203486, "Left": [{"class": "", "str": "Hausmeier Bethar ) ( vorl\u00e4ufig ) aus und bringt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. abzusetzen und selbst K\u00f6nig zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852837610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#852837610", "toknum": 852837610, "Left": [{"class": "", "str": "Karlmann zog sich 747 ins Kloster nach Monte Cassino zur\u00fcck , und Pippin gelang es , 751 den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und lie\u00df sich selbst mit p\u00e4pstlichem Segen zum K\u00f6nig ausrufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690421009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#690421009", "toknum": 690421009, "Left": [{"class": "", "str": "Karls Sohn Pippin der Kleine setzte im Jahre 751 den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagobert III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37544315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#37544315", "toknum": 37544315, "Left": [{"class": "", "str": "712 kam mit der Schenkung des Gebietes durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig I. erobert und nach dessen Sieg \u00fcber die Westgoten 508 Hauptstadt des Fr\u00e4nkischen Reiches ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767147454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#767147454", "toknum": 767147454, "Left": [{"class": "", "str": "486 wurde Paris vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Childerich III. , als Zeichen der Ohnmacht das Haupthaar scheren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41488555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#41488555", "toknum": 41488555, "Left": [{"class": "", "str": "751 die Krone an sich riss und die Dynastie der Karolinger gr\u00fcndete , lie\u00df er seinem Vorg\u00e4nger , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chlodwig unterworfen und nach und nach christianisiert ; das Elsass geh\u00f6rte nun zu Austrasien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689933686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Merowingerk\u00f6nig"}], "ref": "#689933686", "toknum": 689933686, "Left": [{"class": "", "str": "496 wurden die Alemannen von den Franken unter dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Merowingerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Merowingerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"444585633": 0.5, "44033220": 0.5, "375931110": 0.5, "91753958": 0.5, "181424778": 0.5, "41488555": 0.0, "373153261": 0.5, "230585230": 0.6189903846153846, "177919535": 0.5, "690421009": 0.5, "230465266": 0.5982142857142857, "373091060": 0.5264360119047619, "767147454": 0.022321428571428575, "689933686": 0.0, "274631940": 0.603125, "37544315": 0.12339743589743586, "852837610": 0.5, "749203486": 0.5, "385879455": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Merowingerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Merowingerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Merowingerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Merowingerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}