{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Aberofam mit grosser Macht in Spanien einfiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523352903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#523352903", "toknum": 523352903, "Left": [{"class": "", "str": "Es war zur Zeit , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609336792"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#609336792", "toknum": 609336792, "Left": [{"class": "", "str": "Leider keine Negermusik im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , wobei er interessanterweise auch der \" vornehmste \" der drei K\u00f6nige war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239379933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#239379933", "toknum": 239379933, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rolle des schwarzen K\u00f6nigs pendelte einige Zeit zwischen Melchior und Caspar , doch seit den spanischen und orientalischen Kreuzz\u00fcgen galt Caspar allgemein als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amonasro gegen\u00fcber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190710131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#190710131", "toknum": 190710131, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen mehr statuarischen Partien stand Piero Cappuccilli als leidenschaftlicher Krieger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch als Krippenfigur mehr f\u00fcr die V\u00f6lkerverst\u00e4ndigung erreicht hat als alle Antirassismusprogramme der Vereinten Nationen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234764069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#234764069", "toknum": 234764069, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sp\u00e4ter noch zwei Hirten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239437478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#239437478", "toknum": 239437478, "Left": [{"class": "", "str": "Im folgenden Jahr schickte die Firma Schreibmayr in M\u00fcnchen dann 2 Hirten und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Antonsviertel ( Sulzerstrasse ) in Augsburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#449787818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#449787818", "toknum": 449787818, "Left": [{"class": "", "str": "Tipp von Kadisha : der beste und kinderfreundlichste Biergarten ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Caspar ( einer der Heiligen Drei K\u00f6nige ) , der in den erweiterten Dreik\u00f6nigsspielen des Mittelalters die Rolle der lustigen Person innehatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671711594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#671711594", "toknum": 671711594, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser stammt m\u00f6glicherweise von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522738123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mohrenk\u00f6nig"}], "ref": "#522738123", "toknum": 522738123, "Left": [{"class": "", "str": "Als Martell , der K\u00f6nig in Frankreich , die grosse Gefahr sah , befahl er allen F\u00fcrsten und Grafen seines Landes , ihm Hilfe zu leisten und gegen den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Mohrenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Mohrenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"234764069": 0.5526315789473685, "239437478": 0.5268601190476191, "523352903": 0.5771875, "449787818": 0.52671875, "522738123": 0.5, "671711594": 0.5, "190710131": 0.575, "609336792": 0.5333333333333333, "239379933": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Mohrenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mohrenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Mohrenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mohrenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}