{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " treffen w\u00fcrde !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293567833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#293567833", "toknum": 293567833, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er mal den echten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " droht gerne mit R\u00fccktritt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#751194500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#751194500", "toknum": 751194500, "Left": [{"class": "", "str": "Politische Alternativen sind nicht in Sicht und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicherlich erlauben am Wasserfall ein k\u00fchles Bad zu nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8179595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#8179595", "toknum": 8179595, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte es einmal besonders hei\u00df sein , wird euch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627121748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#627121748", "toknum": 627121748, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Achim , der Erste , aus Wettesingen die gespitzten Ohren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859724105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#859724105", "toknum": 859724105, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Kinder kamen auf ihre Kosten : dem Motto des \" Mittelalter Spektakels \" gerecht fesselte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bei romantischen n\u00e4chtlichen Schlittenfahrten , in der Berauschung mit Cannabis und im Genuss eines perversen Stepp-Plattlers ( die einzige Anspielung auf die Homosexualit\u00e4t des K\u00f6nigs ) im maurischen Kiosk und bei einer fiktiven Ballonfahrt um die Welt , die ihn nat\u00fcrlich wegen der zu erwartenden Japaner als Zuschauer auch in den Fernen Osten f\u00fchrt , wo er von Butterflys in Puccini-T\u00f6nen angehimmelt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323372958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#323372958", "toknum": 323372958, "Left": [{"class": "", "str": "Gezeigt wird seine Verwandlung in den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357970208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#357970208", "toknum": 357970208, "Left": [{"class": "", "str": "die blutjunge Bayernprinzessin , ein Wildfang mit dem Herz am rechten Fleck , die Romanze ihrer Verlobung mit dem ebenfalls jungen \u00f6sterreichischen Kaiser Franz-Joseph , ihre Heirat und ihr Aufstieg zur Kaiserin - \" Sisi \" , die ungl\u00fcckliche Mutter , vom Ehrgeiz ihrer Schwiegermama ( und Tante ) , Erzherzogin Sophie verfolgt und als warmherzige Frau verloren im Dschungel der Wiener Hofetikette - \" Sisi \" , die vom ungarischen Volk und dem Ungarn Graf Andrassy gl\u00fchend verehrte K\u00f6nigin , die gro\u00dfartige Reiterin , die umtriebige Frau eines ordnungs- und pflichtverliebten Kaisers , ihre seelenverwandte Zuneigung gegen\u00fcber Bayerns \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173298364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#173298364", "toknum": 173298364, "Left": [{"class": "", "str": "Was w\u00e4re Bayern ohne Neuschwanstein , ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666632098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#666632098", "toknum": 666632098, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ertrank 1886 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig haben die bayerischen Musiker einen Hang zum Schr\u00e4gen geerbt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149467770"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#149467770", "toknum": 149467770, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sprechen , also ich wei\u00df nicht !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458594737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#458594737", "toknum": 458594737, "Left": [{"class": "", "str": "Vor diesem Hintergrund noch von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666634688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#666634688", "toknum": 666634688, "Left": [{"class": "", "str": "Hier realisierte Bayerns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr in das Alte Schloss , ein ehemaliges Benediktinerkloster ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63890292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#63890292", "toknum": 63890292, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst zog der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hat auch er einen langen , aufregenden Weg zum Gl\u00fcck durchlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442434844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#442434844", "toknum": 442434844, "Left": [{"class": "", "str": "Wie jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527786943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#527786943", "toknum": 527786943, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Geldern der Anleger w\u00fcrde ein Singspiel \u00fcber den bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr in das Alte Schloss - f\u00fcr die Verh\u00e4ltnisse von Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1455163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#1455163", "toknum": 1455163, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst zog der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt etwas zu sagen hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28307562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#28307562", "toknum": 28307562, "Left": [{"class": "", "str": "Man mag sich zuweilen sogar fragen , ob sich Sisi und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#471965291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#471965291", "toknum": 471965291, "Left": [{"class": "", "str": "Die Titelgeschichte bringt ein Wiedersehen mit dem Wurzelsepp und dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten allerdings M\u00fche , das ausgelassene Toben der Kids zu \u00fcbert\u00f6nen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859768214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#859768214", "toknum": 859768214, "Left": [{"class": "", "str": "Die Musiker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846766088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#846766088", "toknum": 846766088, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod Maximilians II. bekamen sie sogar einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und \" K\u00f6nig Neptun \" anzutreffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469710195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#469710195", "toknum": 469710195, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei gute alte Seelen sind in \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nachwirkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53433181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#53433181", "toknum": 53433181, "Left": [{"class": "", "str": "Hier wurde auch gezeigt wie die k\u00fcnstlerische Tradition bis ins 19. Jahrhundert bei unserem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig , der sich aufgrund seiner Abstammung selbst als Gralsritter betrachtete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396574462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#396574462", "toknum": 396574462, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland war es der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war es denn auch , der seinen guten Freund Richard Wagner zu dessen Parsival inspirieren sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396587600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#396587600", "toknum": 396587600, "Left": [{"class": "", "str": "Jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ein w\u00fctender Fantomas !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#294032320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#294032320", "toknum": 294032320, "Left": [{"class": "", "str": "Lieber ein entt\u00e4uschter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" eingebracht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333620456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#333620456", "toknum": 333620456, "Left": [{"class": "", "str": "Der m\u00e4rchenhafte Bau des Schlosses Neuschwanstein d\u00fcrfte K\u00f6nig Ludwig II den Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Prinzregentenzeit gewidmet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876679490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#876679490", "toknum": 876679490, "Left": [{"class": "", "str": "Eigene Kapitel sind unter anderem dem Empire und Biedermeier , der Kunst f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#858271968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#858271968", "toknum": 858271968, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum ein anderer hat die Gem\u00fcter der Bayern mehr bewegt als Ihr \" Kini \" , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333979177"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#333979177", "toknum": 333979177, "Left": [{"class": "", "str": "Der Meister der Verschwendung - so etwas wie das ostdeutsche Gegenst\u00fcck zum bayrischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#645688129"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#645688129", "toknum": 645688129, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pfarrkirche St. Ludwig enth\u00e4lt in ihrem Inneren ein Gem\u00e4lde , das der Gemeinde vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , fand er einen Schirmherrn , der auch eine staatliche Unterst\u00fctzung zusicherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38517400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#38517400", "toknum": 38517400, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Kronprinz Ludwig von Bayern , dem sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Leben als absolutistischer Herrscher , hinterlie\u00df funkelnde Spiegels\u00e4le und - R\u00e4ume im Rohzustand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724287696"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#724287696", "toknum": 724287696, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter der prachtvollen Fassade phantasierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588125622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#588125622", "toknum": 588125622, "Left": [{"class": "", "str": "Eisengu\u00dfs\u00e4ulen , Doppel-T-Tr\u00e4ger und ein Eisenger\u00fcst f\u00fcr die Kuppel sind ein Hinweis darauf , da\u00df der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" versteht es , seine gro\u00dfen und kleinen Zuschauer mit spannenden Geschichten aus uralten Zeiten in Bann zu halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859750728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#859750728", "toknum": 859750728, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser aufgehoben als im Deutschen Theater M\u00fcnchen , dem beliebtesten Musicaltheater in Bayern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822678669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#822678669", "toknum": 822678669, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nirgends ist ein Musical \u00fcber den bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , an Neuschwanstein , an die M\u00fcnchner Residenz und an die friedliche Prinzregentenzeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732623960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#732623960", "toknum": 732623960, "Left": [{"class": "", "str": "Man denkt dabei an die Ludwig-Klischees an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt Achim der Erste von Wettesingen gibt sich noch einmal die Ehre 15.30 Uhr \" Jeder gegen jeden \" Buhurt ( Massenkampf ) mit Mitgliedern unterschiedlicher Gruppen 16.00 Uhr Feierliche Verabschiedung der teilnehmenden Gruppen und Personen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859750688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#859750688", "toknum": 859750688, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Asiens , feierte gerade seinen 80. Geburtstag und hat das Land wieder einmal mit seinen R\u00fccktritts-Drohungen in Schwierigkeiten gebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#751119277"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#751119277", "toknum": 751119277, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Norodom Sihanouk , der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703145665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#703145665", "toknum": 703145665, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Attraktionen sind die landschaftlich reizvolle \" Fraueninsel \" mit dem Benediktinerinnen-Kloster und die \" Herreninsel \" mit dem Schloss von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" hat sich bekanntlich neben dem Stammschloss der Wittelsbacher in Schwangau bei F\u00fcssen seinen r\u00fcckw\u00e4rtsgewandten Traum von einer Einheit von K\u00f6nigtum und Kunst in der achitektonischen Gestalt einer mittelalterlichen Burg verwirklicht , der er den Namen Neuschwanstein gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321516100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#321516100", "toknum": 321516100, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Maurischen Kiosk in Linderhof als Symbol seiner souver\u00e4nen W\u00fcrde in Gold und Perlen fassen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328526634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#328526634", "toknum": 328526634, "Left": [{"class": "", "str": "Wo jeder sein King , muss selbst auf einen Zaunk\u00f6nig noch etwas vom Rad schlagenden Pfau abstrahlen , den der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in sein nasses Grab irgendwo bei der Roseninsel geholt hat , um Gesellschaft zu haben ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28310026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#28310026", "toknum": 28310026, "Left": [{"class": "", "str": "Oder trifft man auch dort nicht auf sie , weil der spukende Raubritter Wolf Esper von Stain den toten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mauserte ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206973249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#206973249", "toknum": 206973249, "Left": [{"class": "", "str": "Der mit 14 Jahren in die Hauptstadt gekommen war , arm , aber fest entschlossen , ber\u00fchmt zu werden und sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wissen sie etwas zu berichten , sondern davon , \" dass Edmund Stoiber mit seiner Politik nicht so weit weg ist vom K\u00e4rntner Landeshauptmann J\u00f6rg Haider \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149459210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#149459210", "toknum": 149459210, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht vom traumhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , keine Erfindung , kein Hirngespinst , sondern ein K\u00f6nig der Wahrheit !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252022642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#252022642", "toknum": 252022642, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der K\u00f6nig , der uns hier erwartet , ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II zum Leben erweckt und sein Freitod im Starnberger Sees soll schon so manchen Zuschauer zu Tr\u00e4nen ger\u00fchrt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186650612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#186650612", "toknum": 186650612, "Left": [{"class": "", "str": "Im Musical-Theater Neuschwanstein in F\u00fcssen wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Christian Andersen der 200. Geburtstag Anlass zu neuen Ver\u00f6ffentlichungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257820164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#257820164", "toknum": 257820164, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Schillerboom durch den 200. Todestag motiviert ist , gibt bei dem d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1872 hier ein exotisches Jagdschloss , das heute noch besichtigt werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172658570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#172658570", "toknum": 172658570, "Left": [{"class": "", "str": "Lange bevor Botaniker den Alpingarten auf dem Schachen anlegten , baute sich der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Technikfreak ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458567968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#458567968", "toknum": 458567968, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wirklich mindestens soviel angehen solle wie , sagen wir , der \" Gl\u00f6ckner von Notre Dame \" . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323558721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#323558721", "toknum": 323558721, "Left": [{"class": "", "str": "Hierin wird wohl die eigentliche Klippe liegen , die Gestalter und Veranstalter des Musicals noch zu nehmen haben werden : einigen Hunderttausenden in aller Welt zu suggerieren , dass sie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig dem II. geschenkt wurde und sch\u00f6ne , vom Prinzregenten Luitpold gestiftete Glasfenster ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333643913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#333643913", "toknum": 333643913, "Left": [{"class": "", "str": "Hl. Ludwig , das der Pfarrgemeinde vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544281967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#544281967", "toknum": 544281967, "Left": [{"class": "", "str": "Als \" Lichtkugeln \" spiegelten sie in der Barockzeit die Sonne und den Schein der zur Illumination herrschaftlicher G\u00e4rten aufgestellten Fackeln wider , und als \" Traumkugeln \" begleiteten sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663606497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#663606497", "toknum": 663606497, "Left": [{"class": "", "str": "Mit tiefschwarzen Haaren , scheinbar gepudertem Gesicht und geschminkten Augen wirkte Moshammer auf viele h\u00e4ufig wie ein Schauspieler in einem Film \u00fcber den bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in die Geschichte eingegangen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588197466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#588197466", "toknum": 588197466, "Left": [{"class": "", "str": "In dessen Gestalt sowie in der Baugeschichte verdichtet sich auf einmalige Weise die Entwicklung eines Menschen , der seit seiner Geburt im Jahre 1845 immer wieder R\u00e4tsel aufgab und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690274810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#690274810", "toknum": 690274810, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand hat je daran gedacht , Linderhof , Neuschwanstein oder Herrenchiemsee zu zerst\u00f6ren , und so lebt in ihnen die Erinnerung an einen der faszinierendsten Herrscher Bayerns , an einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig lag mit seinen Vorstellungen von einem Ferienland genau richtig : Neuschwanstein bringt als eine der gr\u00f6\u00dften Touristenattraktionen majest\u00e4tisch viel Geld in die Staatskasse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666677233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#666677233", "toknum": 666677233, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " einladen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599615361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#599615361", "toknum": 599615361, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr geehrte Damen und Herren , in Absprache mit der Touristinformation Oberstdorf m\u00f6chte Sie das Festspielhaus Neuschwanstein in F\u00fcssen herzlichst zu einer Vorstellung des neuen Musicals \u00fcber den bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen Schw\u00e4chen voll ausgespielt wurden , mimte Georg Lorenz , tatkr\u00e4ftig unterst\u00fctzt von seiner K\u00f6nigin alias Brigitte Wegenberger , die genauso herzhaft lachen wie bitterlich weinen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675186449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#675186449", "toknum": 675186449, "Left": [{"class": "", "str": "Einen typischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inszenieren und daf\u00fcr eigens ein Theater gegen\u00fcber von Schloss Neuschwanstein errichten wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527429526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#527429526", "toknum": 527429526, "Left": [{"class": "", "str": "Die noble Kundschaft sollte sich mit umgerechnet mindestens 50.000 Euro pro Kopf an einer Kommanditgesellschaft beteiligen , die das Singspiel \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4dt zu einem heiteren Abend mit Musik in seinem Schloss ein , und K\u00f6nig Neptun rettet seine Untertanen von einem Schiff voller pl\u00fcndernder Piraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469645806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#469645806", "toknum": 469645806, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich ermordet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341317984"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#341317984", "toknum": 341317984, "Left": [{"class": "", "str": "1886 wurde der sogenannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , war der Ur-Ur-Urgro\u00dfonkel des Prinzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876078418"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#876078418", "toknum": 876078418, "Left": [{"class": "", "str": ", der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" den Dampfer \" Waldst\u00e4tter \" gleich f\u00fcr die Dauer seines ganzen Aufenthaltes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210756022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#210756022", "toknum": 210756022, "Left": [{"class": "", "str": "1885 charterte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Vision von einer friedlichen , zutiefst menschlichen Welt , die in der Kunst Erl\u00f6sung findet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590432704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#590432704", "toknum": 590432704, "Left": [{"class": "", "str": ", den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , litt nach Einsch\u00e4tzung eines Mannheimer Psychologen nicht unter Geistesschw\u00e4che und Paranoia , sondern unter \" Bausucht \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233501396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#233501396", "toknum": 233501396, "Left": [{"class": "", "str": ", sagenumwobener bayerischer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , in seinem Schloss Linderhof die Gr\u00fcndungsurkunde f\u00fcr ein zweites humanistisches Gymnasium in Regensburg , das unter dem Namen \" K\u00f6niglich Neues Gymnasium \" zum 1. Oktober seinen Betrieb aufnehmen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#695830379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4rchenk\u00f6nig"}], "ref": "#695830379", "toknum": 695830379, "Left": [{"class": "", "str": ", der \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00e4rchenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"M\u00e4rchenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"294032320": 0.5555555555555556, "695830379": 0.0, "751194500": 0.6286458333333332, "527429526": 0.5, "703145665": 0.5, "846766088": 0.565625, "333643913": 0.5, "28310026": 0.5, "8179595": 0.5395833333333333, "822678669": 0.5090353260869565, "323558721": 0.5, "675186449": 0.5, "469645806": 0.5, "859768214": 0.5669117647058823, "38517400": 0.5161931818181817, "257820164": 0.5, "442434844": 0.6015625, "323372958": 0.5, "357970208": 0.0, "666632098": 0.6361111111111112, "333979177": 0.52109375, "328526634": 0.5, "751119277": 0.5, "172658570": 0.5, "458594737": 0.6246875, "588125622": 0.5119318181818182, "690274810": 0.5, "186650612": 0.5, "599615361": 0.5, "1455163": 0.5717156862745099, "173298364": 0.6361111111111112, "149459210": 0.5, "527786943": 0.5975, "666634688": 0.6125, "645688129": 0.5169642857142857, "876679490": 0.5389583333333333, "321516100": 0.5, "210756022": 0.043859649122807, "663606497": 0.5, "859750728": 0.509465579710145, "859724105": 0.5, "859750688": 0.5, "396587600": 0.5559210526315789, "876078418": 0.12500000000000003, "627121748": 0.51875, "732623960": 0.506453804347826, "293567833": 0.6888888888888889, "588197466": 0.5, "341317984": 0.196875, "53433181": 0.5559210526315789, "858271968": 0.5226190476190475, "724287696": 0.5136363636363636, "458567968": 0.5, "333620456": 0.5416666666666666, "28307562": 0.5699013157894737, "471965291": 0.5677083333333334, "206973249": 0.5, "544281967": 0.5, "666677233": 0.5, "252022642": 0.5, "469710195": 0.5586764705882353, "63890292": 0.610267857142857, "590432704": 0.03110119047619049, "233501396": 0.0, "149467770": 0.6260416666666666, "396574462": 0.5559210526315789}, "Desc": [{"nicearg": "M\u00e4rchenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4rchenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.07, "arg": "[lemma=\"M\u00e4rchenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 66}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4rchenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.07, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 66}], "concsize": 66, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 66}