{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " , einer Madonna mit dem Jesuskind , versuchen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229463729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "#229463729", "toknum": 229463729, "Left": [{"class": "", "str": "Als erstes habe sich Janina an der russischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Schweizer Kreuz auf der Heckflosse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#857816613"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "#857816613", "toknum": 857816613, "Left": [{"class": "", "str": "Selten zuvor wurde der Zusammenschluss von zwei Fluglinien so diskret und generalstabsm\u00e4\u00dfig eingef\u00e4delt wie die Zweckehe zwischen dem deutschen Kranich-Carrier und der eidgen\u00f6ssischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zum Ahnherren der deutschen Kulturnation , stilisiert , die Feier teilweise zur Selbstfeier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31075440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Nationalikone"}], "ref": "#31075440", "toknum": 31075440, "Left": [{"class": "", "str": "Gutenberg wurde zu einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Nationalikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Nationalikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Nationalikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nationalikone%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Nationalikone\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Nationalikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}