{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha entstand dort eine r\u00f6mische Siedlung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64904579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#64904579", "toknum": 64904579, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha , der die Korruption und die Gesch\u00e4fte der r\u00f6mischen Oberschicht aufdeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519788213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#519788213", "toknum": 519788213, "Left": [{"class": "", "str": "Marius und Sulla 111 Beginn des Kriegs gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als rauen Henker bezeichneten und sich in der Absicht Mitleid zu erwecken , weinend niederwarfen , verfehlte diese r\u00fchrselige Szene ihre Wirkung auf die Senatoren nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371515869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#371515869", "toknum": 371515869, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie dann noch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Karthago-Verb\u00fcndeten Syphax auszuschalten und Massinissa an dessen Stelle zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#383091939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#383091939", "toknum": 383091939, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dessen Truppen gelang es ihm in mehreren Schlachten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jugurtha 8 und gegen die Kimbern und Teutonen 9 bew\u00e4hrte sich die neue Cohortentaktik und stellte sich gegen\u00fcber der alten Manipulartaktik als \u00fcberlegen heraus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372087177"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#372087177", "toknum": 372087177, "Left": [{"class": "", "str": "Auf seinen Feldz\u00fcgen gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " argumentierte diesmal damit , dass die neueroberten Gebiete von seinem Vorg\u00e4nger Gaia annektiert worden waren und daher rechtm\u00e4\u00dfig zu seinem K\u00f6nigreich geh\u00f6rten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373613524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#373613524", "toknum": 373613524, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Massinissa den Karthagern das wirtschaftlich wichtige Tripolitanien und somit auch Leptis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#499752915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Numiderk\u00f6nig"}], "ref": "#499752915", "toknum": 499752915, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Ende des Zweiten Punischen Krieges ( 218-202 v. Chr ) . entriss um den 162 / 161 v. Chr. der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Numiderk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Numiderk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"64904579": 0.6357371794871794, "372087177": 0.5, "383091939": 0.5, "373613524": 0.5, "519788213": 0.5077445652173913, "371515869": 0.5, "499752915": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Numiderk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Numiderk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Numiderk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Numiderk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}