{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " an einem Beispiel klar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#721945489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#721945489", "toknum": 721945489, "Left": [{"class": "", "str": "Machen wir uns den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Nachkommen hinterlassen , die sich irgendwann nur noch um ihre Vorteile k\u00fcmmern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#721810600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#721810600", "toknum": 721810600, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" handelt , mit seiner Einsch\u00e4tzung recht hat : da\u00df wir vor dem Hintergrund der Herausforderungen des 21. Jahrhunderts und zur \u00dcberwindung der Unterentwicklung und der tiefen moralischen Krise vor allem unser Verhalten \u00e4ndern m\u00fcssen und gro\u00dfherzige , faire politische F\u00fchrer brauchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178007840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#178007840", "toknum": 178007840, "Left": [{"class": "", "str": "Aus seinen Wahlkampfschriften komme ich zu dem Urteil , da\u00df Lyndon LaRouche , der selbst wie ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in eine Kaste von W\u00e4chtern und in das gemeine Volk ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817817134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#817817134", "toknum": 817817134, "Left": [{"class": "", "str": "Warum zerf\u00e4llt die Gesellschaft , sogar die Ideale eines Platon , in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , was bei Arendt gleicherma\u00dfen hei\u00dft , da\u00df die Philosophie sich weder au\u00dferhalb der politischen Welt w\u00e4hnen , noch lediglich ihr Partikularinteresse politisch verwirklichen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#505207333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#505207333", "toknum": 505207333, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen die Kritik der bewu\u00dften oder unbewu\u00dften Erhebung des Philosophen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625281200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#625281200", "toknum": 625281200, "Left": [{"class": "", "str": "Gef\u00fchrt werden soll der Staat durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#721801951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#721801951", "toknum": 721801951, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Platon kennt einen Ausweg : den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180054053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#180054053", "toknum": 180054053, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man die heutige Weltlage betrachtet , scheint es wirklich , als ben\u00f6tige die Demokratie einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00bb , auch wenn die Philosophen au\u00dferhalb von K\u00f6nigsberg sich nach einem anderen K\u00f6nig umsahen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#49129786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#49129786", "toknum": 49129786, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ihr \u00ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Arbeit , n\u00e4mlich als Herausgeber eines Auszugs von Pierre Bayles Dictionnaire ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709983444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#709983444", "toknum": 709983444, "Left": [{"class": "", "str": "Stefan Lorenz zeigt sodann den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636237561"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#636237561", "toknum": 636237561, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Platon ist die ideale Staatsform und deren idealer Herrscher die Monarchie und ihr weiser k\u00f6niglicher Regent , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Sinne Platons sein soll , scheint auf den ersten Blick etwas merkw\u00fcrdig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319683248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#319683248", "toknum": 319683248, "Left": [{"class": "", "str": "Dass allerdings ausgerechnet George Bush eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" selbst herrschen oder als Mentor des Politikers diesen gewisserma\u00dfen als Schwertarm ben\u00fctzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#348922138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#348922138", "toknum": 348922138, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits will der \" Weise \" als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Wissenschaften , lud Mathematiker und Naturwissenschaftler wie Wolff , Maupertuis , Algarotti und Euler nach Berlin , um der Akademie erst einmal wieder wissenschaftlich Boden unter den F\u00fc\u00dfen zu verschaffen und das Erbe Sophie Charlottes in w\u00fcrdiger Form fortzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124451584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#124451584", "toknum": 124451584, "Left": [{"class": "", "str": "Unmittelbar nach Antritt seines Amtes widmete sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der klassischen Tradition zu erziehen , was durch pers\u00f6nliche Intervention Voltaires nach Bachs Tod 1750 zunichte gemacht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178021101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#178021101", "toknum": 178021101, "Left": [{"class": "", "str": "Bach und sein Kreis arbeiteten direkt daran , Friedrich den Gro\u00dfen , der die Musik liebte und Bach-Sch\u00fcler an den preu\u00dfischen Hof geholt hatte , zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177834290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#177834290", "toknum": 177834290, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Varianten brachten das LaRouche-Zitat \" Wir stecken in einem Desaster , manche f\u00fchlen es , andere riechen es \" sowie seine Warnung , das Weltfinanzsystem k\u00f6nne innerhalb eines Jahres kollabieren , und LaRouches Forderung , der Pr\u00e4sident solle ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( S. 224-230 ) an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31290154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#31290154", "toknum": 31290154, "Left": [{"class": "", "str": "Mehring spricht diese interpretatorischen N\u00f6te in seinem b\u00fcndigen Ausblick \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von \" K\u00fcnstlerphilosoph und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nabukudu , in gewissem Grade Sprachrohr seines Autors und jedenfalls Kriegen so abgeneigt wie zu prachtvoller Baut\u00e4tigkeit hingezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510229774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#510229774", "toknum": 510229774, "Left": [{"class": "", "str": "Scheinbare Ausnahme ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , wie die FAZ Hans-Georg Gadamer einmal nannte , und Begr\u00fcnder einer neuen Hermeneutik z\u00e4hlt zu den prominentesten deutschen Philosophen der Gegenwart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746662460"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#746662460", "toknum": 746662460, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der aristotelische hervorragende Staatsmann regiert oder ob sich Rousseaus volont\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale Bahn bricht , immer handelt es sich bei den Staatskonzeptionen um vertikale Strukturen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636227880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#636227880", "toknum": 636227880, "Left": [{"class": "", "str": "Egal wie die Herrschaft nun verteilt wird , ob ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Absolutismus und die Aufkl\u00e4rung miteinander in Einklang zu bringen versuchte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845910662"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#845910662", "toknum": 845910662, "Left": [{"class": "", "str": "Potsdam im 18. Jahrhundert zwischen europ\u00e4ischer Hofkultur und aufgekl\u00e4rter \u00d6ffentlichkeit Zu keiner Zeit hat Potsdam auf die europ\u00e4ische Kultur einen gr\u00f6\u00dferen Einfluss ausge\u00fcbt als im 18. Jahrhundert , als Friedrich , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#308961044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#308961044", "toknum": 308961044, "Left": [{"class": "", "str": "Der Philosoph diente , indem er allein der Vernunft , d.h. seiner Philosophie folgte , damit schon notwendigerweise dem Staatszweck : der unheimliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der alleine in der Lage ist , den Staat zu lenken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#423209745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#423209745", "toknum": 423209745, "Left": [{"class": "", "str": "Der Staat braucht kr\u00e4ftige Arme , Soldaten und Handwerker , er ben\u00f6tigt Organe , die Verwaltung , er ben\u00f6tigt einen Kopf , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich II. jedoch nicht best\u00e4tigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432547654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Philosophenk\u00f6nig"}], "ref": "#432547654", "toknum": 432547654, "Left": [{"class": "", "str": "1771 wurde er von der Akademie zum Mitglied gew\u00e4hlt , was der \" aufgekl\u00e4rte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Philosophenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Philosophenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"124451584": 0.5, "845910662": 0.5, "510229774": 0.5, "721945489": 0.6709999999999999, "308961044": 0.5, "348922138": 0.5081317934782609, "178007840": 0.5, "625281200": 0.6555555555555556, "505207333": 0.5, "636227880": 0.5, "31290154": 0.5, "817817134": 0.5, "319683248": 0.5198863636363636, "177834290": 0.5, "49129786": 0.5367559523809524, "721801951": 0.6555555555555556, "746662460": 0.5, "432547654": 0.020833333333333325, "709983444": 0.53, "180054053": 0.54125, "423209745": 0.5, "178021101": 0.5, "721810600": 0.596078431372549, "636237561": 0.5294642857142857}, "Desc": [{"nicearg": "Philosophenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Philosophenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Philosophenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 24}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Philosophenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 24}], "concsize": 24, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 24}