{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513686897"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#513686897", "toknum": 513686897, "Left": [{"class": "", "str": "Einmal wurde der damalige zuk\u00fcnftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor gar nicht kleinen Geldsorgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170354366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#170354366", "toknum": 170354366, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00fchsommer 1766 steht der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. hatte Aschersleben zur Garnisonsstadt gemacht und den katholischen Soldaten die Feier ihrer Gottesdienste zugesagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152447658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#152447658", "toknum": 152447658, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zufiel , war nicht zum wenigsten ihm zu verdanken , der in die Arbeit allzu zahlreicher und vielfach einander entgegenarbeitender Agenten erst Einheitlichkeit und Methode brachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44187718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#44187718", "toknum": 44187718, "Left": [{"class": "", "str": "Ein diplomatisches Meisterst\u00fcck vollbrachte er bei dem Streit um Neuenburg : da\u00df dies Land dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Rettung und den Sieg im Siebenj\u00e4hrigen Krieg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36122589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#36122589", "toknum": 36122589, "Left": [{"class": "", "str": "Er , ein Bewunderer Friedrichs d. Gr. , beendete sofort Elisabeths Krieg gegen Preu\u00dfen - das bedeutete f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208443533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#208443533", "toknum": 208443533, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676917082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#676917082", "toknum": 676917082, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen des verlorenen Kriegs hasste sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724621261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#724621261", "toknum": 724621261, "Left": [{"class": "", "str": "Und vielleicht haben sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. zu Besuch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259019513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#259019513", "toknum": 259019513, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr sp\u00e4ter war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann darauf verzichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67898050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#67898050", "toknum": 67898050, "Left": [{"class": "", "str": "Ein richtiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich WilhelmIII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876019742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#876019742", "toknum": 876019742, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erfolg \u00fcberzeugte auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. angetragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744233755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#744233755", "toknum": 744233755, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krone wurde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417822785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#417822785", "toknum": 417822785, "Left": [{"class": "", "str": "In Barbara Campanini verliebte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " relativ duldsam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525345384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#525345384", "toknum": 525345384, "Left": [{"class": "", "str": "Auch den Liebschaften Walraves gegen\u00fcber verhielt sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274549068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#274549068", "toknum": 274549068, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte des 19. Jahrhunderts restaurierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzte den w\u00fcrttembergischen Konkurrenten in Kassel , wie Kapitel 5 ausweist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709559176"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#709559176", "toknum": 709559176, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df , pa\u00dft auf eine Postkarte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334795446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#334795446", "toknum": 334795446, "Left": [{"class": "", "str": "Was der Durchschnittsdeutsche heute noch von dem gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seine Selbstkr\u00f6nung 1701 in K\u00f6nigsberg herstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130126067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#130126067", "toknum": 130126067, "Left": [{"class": "", "str": "Die goldenen Kronen lie\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " russische S\u00e4nger , und dieser lie\u00df ihnen heimatliche Wohnh\u00e4user errichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370614219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#370614219", "toknum": 370614219, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zar \u00fcberlie\u00df dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877280694"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#877280694", "toknum": 877280694, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00fcsteln kommentieren k\u00f6nnen : Vadim Glowna als Bach und J\u00fcrgen Vogel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe 1745 das Schloss zu seinem Quartier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83690879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#83690879", "toknum": 83690879, "Left": [{"class": "", "str": "Im Siebenj\u00e4hrigen Krieg w\u00e4hlte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegr\u00fcndete Landgest\u00fct in Warendorf seinen 175. Geburtstag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398885939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#398885939", "toknum": 398885939, "Left": [{"class": "", "str": "Im Preu\u00dfenjahr 2001 feiert das von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. benannte 1865 die Stelle nach seiner Tochter Victoria ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75195546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#75195546", "toknum": 75195546, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Gedenkstein kl\u00e4rt auf :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8477017"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#8477017", "toknum": 8477017, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00f6sterreichische Kaiserin Maria Theresia ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe hatte den Philosophen Voltaire f\u00fcr einige Monate zu Gast in Potsdam-Sanssouci ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274333498"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#274333498", "toknum": 274333498, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Begleitung geschossen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521323410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#521323410", "toknum": 521323410, "Left": [{"class": "", "str": "Einige stammen noch aus den Tagen der Novemberrevolution 1918 , als auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. kr\u00f6nte , war vom Milit\u00e4r begeistert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134653175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#134653175", "toknum": 134653175, "Left": [{"class": "", "str": "Doch auch ihr Gemahl , der sich 1701 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich-Wilhelm IV. entworfene italienische Kulisse zu vollenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71315042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#71315042", "toknum": 71315042, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt fehlen nur noch rund 400.000 Euro , um die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich begegnet , ja , man rechnete ihm Chancen als Berliner Hofprediger zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#827546855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#827546855", "toknum": 827546855, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vater war einst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 ) war pers\u00f6nlich bei der Taufe seines Enkels zugegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380845322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#380845322", "toknum": 380845322, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der stolze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. als Geschenk bekam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494987963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#494987963", "toknum": 494987963, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptzierde des Palastes war das Bernsteinzimmer , welches Peter I. vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an , die Kosten seiner Kriegf\u00fchrung durch systematische M\u00fcnzverschlechterung und Falschm\u00fcnzerei aufzubringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23522153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#23522153", "toknum": 23522153, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sucht nach Ruhm spornte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fehlte das Geld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666047873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#666047873", "toknum": 666047873, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich sollte Friedrich der Gro\u00dfe die Werke der fl\u00e4mischen und holl\u00e4ndischen Meister kaufen , aber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Sozialreformen zu bewegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318491308"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#318491308", "toknum": 318491308, "Left": [{"class": "", "str": "Aber sie hat auch Briefe mit Friedrich Wilhelm IV. gewechselt und sich bem\u00fcht , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm \u00fcberzeugen : Bayernk\u00f6nig Ludwig II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744039827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#744039827", "toknum": 744039827, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die F\u00fcrsten mu\u00dfte Bismarck erst von der Notwendigkeit einer Unterordnung unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117888470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#117888470", "toknum": 117888470, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Eindruck der 1848er-Revolutionswirren waren die beiden Territorien Hohenzollern-Sigmaringen und Hohenzollern-Hechingen von ihren Landesherren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. als Geschenk erhielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494987944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#494987944", "toknum": 494987944, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptattraktion des Palastes ist das weltber\u00fchmte Bernsteinzimmer , welches Zar Peter I. vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. wollte seinem Leibchirurgen Brandhorst den Kauf eines Gutes in Satzkorn erm\u00f6glichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637289135"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#637289135", "toknum": 637289135, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sage vom dreibeinigen Hasen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Bachpassionen , die Schlacht gegen Napoleon und vieles , vieles andere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#750095333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#750095333", "toknum": 750095333, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neubewertung betrifft alle Bereiche , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. ( 1713 bis 1740 ) , der erstmals per Dekret eine Chausseebepflanzung anordnete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#148809983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#148809983", "toknum": 148809983, "Left": [{"class": "", "str": "In Brandenburg war es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840975219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#840975219", "toknum": 840975219, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gemmensammlung des Dichterf\u00fcrsten bietet viele antike Preziosen und ist kaum bekannt Russlands Zarin Katharina die Gro\u00dfe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich in seinem Palast und spielt eines der 300 Fl\u00f6tenkonzerte , die ihm sein Lehrer Quantz geschrieben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875853334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#875853334", "toknum": 875853334, "Left": [{"class": "", "str": "Da steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. , den schon seine Zeitgenossen den Gro\u00dfen nannten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170399033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#170399033", "toknum": 170399033, "Left": [{"class": "", "str": "Vor \u00fcber 200 Jahren , am 17.8.1786 , starb der ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm der 1. beschlo\u00df zu Beginn des 18. Jahrhunderts ein Gest\u00fct in Trakehnen im nordwestlichen Teil Ostpreu\u00dfen zu gr\u00fcnden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#619920236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#619920236", "toknum": 619920236, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereit , seinen Sohn zu opfern , so wie einst Abraham seinen Sohn Isaak ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56219556"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#56219556", "toknum": 56219556, "Left": [{"class": "", "str": "Um der Gerechtigkeit und der Ordnung willen ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. ; tief gepr\u00e4gt davon , dass er mit ansehen musste , wie sein eigener Vater seinen Liebsten ( Katte ) k\u00f6pfen lie\u00df , ' mutierte er zum gr\u00f6\u00dften aller Feld- und Kriegsherren in der preu\u00dfischen Geschichte ' ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131188602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#131188602", "toknum": 131188602, "Left": [{"class": "", "str": "In Sokolowskis neuestem Werk , der Historie \" Die Vorhaut des K\u00f6nigs \" , geht es um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe befahl 1744 die Verteilung von Saatkartoffeln und machte sie interessant , indem er sie auf dem Feld bewachen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63079604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#63079604", "toknum": 63079604, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dadurch aufzubringen , da\u00df er die M\u00fcnze seiner Feinde und die der neutralen M\u00e4chte verschlechterte , sein eigenes Land davon aber m\u00f6glichst verschonte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43984469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#43984469", "toknum": 43984469, "Left": [{"class": "", "str": "Die gewaltigen materiellen Opfer , die der Siebenj\u00e4hrige Krieg dann forderte , suchte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15136463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#15136463", "toknum": 15136463, "Left": [{"class": "", "str": "Das Scheitern einer demokratischen Nationalstaatsgr\u00fcndung 1849 mit der Selbstaufl\u00f6sung der Paulskirchenversammlung nach der Ablehnung der Kaiserkrone durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuerst unter gegenseitigem Verzicht auf Erwerbungen am 5. Mai einen Frieden , dann am 19. Juni ein B\u00fcndnis zu schlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17564148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#17564148", "toknum": 17564148, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Nachfolger , Peter III. , beeilte sich , mit dem von Kindheit an bewunderten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm dem I. ( 1713-1740 ) zur Verf\u00fcgung gestellt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278657226"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#278657226", "toknum": 278657226, "Left": [{"class": "", "str": "Dagegen beginnt die Geschichte des Islam in Deutschland vor rund 250 Jahren mit jenen zwanzig t\u00fcrkischen \" Langen Kerls \" , die der Herzog von Kurland dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt blass , und Friedrich wird dort am lebendigsten , wo er in seinen Briefen selbst zu Wort kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255619491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#255619491", "toknum": 255619491, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entourage rund um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777681017"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#777681017", "toknum": 777681017, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Bau im Mittelalter verfallen und in der Mitte des 18. Jahrhunderts in die Anlage des kurf\u00fcrstlichen Schlosses eingegliedert wurde , ordnete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm zum deutschen Kaiser aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586741115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#586741115", "toknum": 586741115, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem siegreichen Krieg gegen Frankreich rief Otto von Bismarck am 18. Januar 1871 im Spiegelsaal des vom \" Sonnenk\u00f6nig \" Ludwig XIV. ausgebauten Schlosses den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00fctzen wollte , scheint mir ungewiss zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709861336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#709861336", "toknum": 709861336, "Left": [{"class": "", "str": "Inwieweit aber Frankreichs Kriegseintritt tats\u00e4chlich von der Bef\u00fcrchtung bestimmt war , dass nun von Friedrich dem Gro\u00dfen \" die Umwandlung des Reiches in eine Monarchie \" drohte und es das Reich vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich d. Gr. , der Bayern vor der Degradierung zur \u00f6sterreichischen Provinz bewahrt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675240856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#675240856", "toknum": 675240856, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn damals in Bayern der Herrgottswinkel aktualisiert wurde , dann keineswegs mit einem Portr\u00e4t-Stich des Wittelsbachers , sondern mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls aus der franz\u00f6sischen Herrscherverehrung gel\u00e4ufig gewesen sein ; sie taucht im Giebelprogramm der Oper wieder auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709638827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#709638827", "toknum": 709638827, "Left": [{"class": "", "str": "Die Idee eines Parna\u00df d\u00fcrfte dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untert\u00e4nigst zu bitten , \" durch Annahme der Kaiserkrone das Einigungswerk zu erreichen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744142499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#744142499", "toknum": 744142499, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Reichstag des Norddeutschen Bundes wurde erlaubt , aus seiner Mitte drei\u00dfig Abgeordnete zu w\u00e4hlen , deren Aufgabe es sein sollte , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Witwensitz zugewiesen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522031563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#522031563", "toknum": 522031563, "Left": [{"class": "", "str": "Von dort holte sich die verwitwete Erbherzogin von W\u00fcrttemberg und Teck Henriette Marie , geborene Prinzessin von Brandenburg-Schwedt ( 1702-1782 ) , diesen Justiziar als Kassenverwalter nach Schloss K\u00f6penick , das ihr 1749 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. fertiggestellt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567175905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#567175905", "toknum": 567175905, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich wurde er 1937 aus der Reichsschrifttumskammer ausgeschlossen - ein Berufsverbot f\u00fcr den Autoren , der gerade den historischen Roman \" Der Vater \" \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengetragen und bereitgestellt hat , nach einem heutigen Erkenntnisinteresse neu zu strukturieren \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807773889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#807773889", "toknum": 807773889, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Friedrich-Biographie , die der K\u00f6lner Emeritus Johannes Kunisch , Schieders einstiger Fakult\u00e4tskollege , jetzt , nach zwanzig Jahren , vorlegt , versteht sich als Revision : als Versuch , den \" Wissensvorrat , den die Geschichtswissenschaft im Hinblick auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Verfassung gew\u00e4hrte , die durch Dreiklassenwahlrecht sicherstellte , da\u00df die Masse der Bev\u00f6lkerung nichts mitzureden hatte Preu\u00dfen fiel hinter die Stein-Hardenbergschen Reformen zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744665916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#744665916", "toknum": 744665916, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieb es vorbehalten , dies erstmals offen zu demonstrieren , und den europ\u00e4ischen M\u00e4chten , das Ergebnis , die Annexion Schlesiens , ohne sichtlich-moralische Skrupel vertraglich zu sanktionieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#639314902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#639314902", "toknum": 639314902, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm II. , so da\u00df an eine schnelle Erf\u00fcllung dieser Aufgabe nicht zu denken war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522072080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#522072080", "toknum": 522072080, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Tage nach seiner Ankunft starb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633388174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#633388174", "toknum": 633388174, "Left": [{"class": "", "str": "Abgedruckt ist beispielsweise der Briefwechsel zwischen Bettina von Arnim , die sich f\u00fcr die Schwester des angeklagten Ludwik Mieros\u0142 awski verwendet , und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sommerschenburg zum Geschenk erhielt - und nach seinem Tode ein Mausoleum samt Denkmal von der Hand Christian Daniel Rauchs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576635854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#576635854", "toknum": 576635854, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tat : einer aus der Familie des gro\u00dfen Generals , der wie Bl\u00fccher auf Napoleons Truppen losging und als Held der Befreiungskriege im Jahre 1815 von seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom ( franz\u00f6sischen ) Philosophen Voltaire anerkennend tituliert mit \" Voila - un homme \" ( siehe - ein Mensch ) , womit ausgedr\u00fcckt werden sollte , dass es sich um ein Wesen mit Feinsinn , Bildung und Charakter handle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#785623640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#785623640", "toknum": 785623640, "Left": [{"class": "", "str": "Wurde doch noch in nicht allzu grauer Vorzeit ein deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm II. auf wenig Gegenliebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379381131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#379381131", "toknum": 379381131, "Left": [{"class": "", "str": "Kants zunehmende kritische Haltung zur Religion , die in der Ver\u00f6ffentlichung des Werkes \" Die Religion innerhalb der Grenzen der blo\u00dfen Vernunft \" gipfelt , st\u00f6\u00dft beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Zustand schlie\u00dflich als Sieger aus dem Kriege hervorgegangen sei , k\u00f6nne das Blatt sich auch jetzt noch wenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436211872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#436211872", "toknum": 436211872, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der geniale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbl\u00fcffte Friedrich der Gro\u00dfe soll Bach bei seinem Besuch auf Schloss Sanssouci aufgefordert haben , ein selbst erdachtes Thema dreistimmig , sp\u00e4ter sogar sechsstimmig spontan auszuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#460238959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#460238959", "toknum": 460238959, "Left": [{"class": "", "str": "Mai 2005 Wie der alte Bach nicht nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm I. zum Geschenk erhielt , ist seit dem 2. Weltkrieg verschollen , aber seit Juni 2003 erstrahlt eine gelungene Rekonstruktion wieder in ihrer ganzen Pracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494984983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#494984983", "toknum": 494984983, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmteste Saal , das legend\u00e4re Bernsteinzimmer , das Peter der Gro\u00dfe 1716 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekr\u00f6nt hatte , stiftete anl\u00e4\u00dflich dieses Ereignisses der nunmehrige Friedrich I. als h\u00f6chste preu\u00dfische Dekoration den Schwarzen Adlerorden , ein achtspitziger silberner Stern mit schwarzem Adler in orangefarbenem Felde und dar\u00fcber als Devise SUUM CUIQUE ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#502865629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#502865629", "toknum": 502865629, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich am 18. Januar 1701 der Kurf\u00fcrst von Brandenburg eigenh\u00e4ndig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I vermochte zwar mit AntoinePesne keinen Maler allerh\u00f6chsten Ranges an seinem Hof zu binden , jedoch kam mit ihm ein internationaler geschulter Maler nach Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373645193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#373645193", "toknum": 373645193, "Left": [{"class": "", "str": "Der prunkliebende erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357667014"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#357667014", "toknum": 357667014, "Left": [{"class": "", "str": "Berliner Professoren setzten sich f\u00fcr die \u00dcbersiedlung der Br\u00fcder Grimm nach Berlin ein , und Bettina von Arnim , deren kleinem Sohn die Br\u00fcder 1812 die Erstausgabe ihrer \" Kinder- und Hausm\u00e4rchen \" gewidmet hatten , verwandte sich beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm den I , der als Herrscher das \u00dcbel der korrupten und unf\u00e4higen Justiz energisch anging ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358184521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#358184521", "toknum": 358184521, "Left": [{"class": "", "str": "Der allgemeine Ruf von Juristen in Deutschland Sucht man nun in der Literatur und im Internet nach der Ehre des Juristenstandes , so st\u00f6\u00dft man unverz\u00fcglich auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Gro\u00dfmeister , jeder seiner S\u00f6hne geborener Ritter dieses Ordens , der auch an ausw\u00e4rtige F\u00fcrsten , deren allervornehmste W\u00fcrdentr\u00e4ger sowie an inl\u00e4ndische Milit\u00e4rs und Beamte h\u00f6chsten Ranges verliehen werden konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503242468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#503242468", "toknum": 503242468, "Left": [{"class": "", "str": "Der jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewunderte und aus der Allianz der Gegner Preu\u00dfens ausschied ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235428221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#235428221", "toknum": 235428221, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Goebbels gibt ihm zu bedenken , dass Friedrich der Gro\u00dfe trotz seiner verzweifelten Lage im Siebenj\u00e4hrigen Krieg nicht aufgab und im letzten Augenblick durch den Tod der Zarin Elisabeth vom Untergang bewahrt wurde , weil ihr Nachfolger , Zar Peter III. , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Zarin und auch Maria Theresia wurden schon zu oft abgehandelt , als dass sie noch f\u00fcr echte \u00dcberraschungen sorgen k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235296777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#235296777", "toknum": 235296777, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der die Kartoffel einst als Volksnahrung einf\u00fchrte , Alter Fritz getauft hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170614355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#170614355", "toknum": 170614355, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besonders s\u00e4ttigende Variante der in Brandenburg beliebten Kartoffelpuffer sind die Puffer mit Hackfleischf\u00fcllung , die man als Reverenz an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Siebenj\u00e4hrigen Krieg die furchtbare Niederlage von Hochkirch zu bereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817668026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#817668026", "toknum": 817668026, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Czorneboh waren im Jahre 1758 die Truppen des \u00f6sterreichischen Generals Daun des Nachts herabgestiegen , um dem leichtsinnig gewordenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. gegr\u00fcndete NRW-Landgest\u00fct , das Zentrum erfolgreicher Pferdezucht und qualifizierter Reitausbildung in Westfalen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836690881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#836690881", "toknum": 836690881, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmte Hengste Besuchen Sie das 1826 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , ein Haudegen und Sch\u00f6ngeist , der sich mit Querfl\u00f6te und Kriegsbeil gleicherma\u00dfen Lustgewinn zu verschaffen wu\u00dfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875718580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#875718580", "toknum": 875718580, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt ist er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich den Gro\u00dfen haben Historiker so viel geschrieben , dass er eigentlich bis in die letzte Pore und letzte Seelenecke hinein be- und erkannt sein m\u00fcsste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870850089"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#870850089", "toknum": 870850089, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00ab Alte Fritz \u00bb als Klatschobjekt Taucha ( dpa ) - \u00dcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#827480211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#827480211", "toknum": 827480211, "Left": [{"class": "", "str": "1842 erh\u00e4lt er auf allerh\u00f6chsten Befehl vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Riesensoldaten z\u00e4rtlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2847157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#2847157", "toknum": 2847157, "Left": [{"class": "", "str": "\" Meine lieben blauen Kinder \" nannte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Gesetz zum Anbau der Kartoffel auch in Preu\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687875279"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#687875279", "toknum": 687875279, "Left": [{"class": "", "str": "1745 schlie\u00dflich erlie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#558100699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#558100699", "toknum": 558100699, "Left": [{"class": "", "str": "1772 legitimierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657927058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#657927058", "toknum": 657927058, "Left": [{"class": "", "str": "Der Berliner Stadtteil Charlottenburg ist die Folge einer sentimentalen Anwandlung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. besucht nach 1839 und 1847 abermals die aufr\u00fchrerisch gewesene Stadt Bernkastel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579469511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#579469511", "toknum": 579469511, "Left": [{"class": "", "str": "1850"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich seine \" S\u00fcd\"fr\u00fcchte vor der Haust\u00fcr wachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291085404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#291085404", "toknum": 291085404, "Left": [{"class": "", "str": "Hier in Sanssouci / Potsdam / Brandenburg lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. die Festung an die Niederl\u00e4nder f\u00fcr 7.200 Dukaten und zw\u00f6lf Afrikaner ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210755270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#210755270", "toknum": 210755270, "Left": [{"class": "", "str": "1717 verkaufte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. seinem Kabinettsrat das Lehnschulzengut Neukladow ; er wollte den Vertrauten st\u00e4ndig in seiner N\u00e4he wissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755541463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#755541463", "toknum": 755541463, "Left": [{"class": "", "str": "1799 \u00fcberlie\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15053622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#15053622", "toknum": 15053622, "Left": [{"class": "", "str": "aber diese Verfassungen waren f\u00fcrstlicherseits erlassen ( oktroyiert / aufgezw\u00e4ngt ) und hatten mit dem liberalen Grundsatz wirklicher politischer Gewaltenteilung und ernst genommener Volkssouver\u00e4nit\u00e4t meistenteils allenfalls scheinbar etwas zu tun ( z.B. sorgten extreme Formen des Zensuswahlrechts wie das preu\u00dfische Dreiklassenwahlrecht f\u00fcr eine fortgesetzte politische Dominanz von Adel und Gro\u00dfb\u00fcrgertum ) D er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ersuchte , doch bitte ihr Vorgesetzter zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744484114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#744484114", "toknum": 744484114, "Left": [{"class": "", "str": "konnte durch eine Summe von sieben Millionen Goldmark dazu bewegt werden , seinen Namenszug unter ein Schreiben zu setzen , in dem er \" im Namen aller deutschen F\u00fcrsten \" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. in Potsdam einen Gebetssaal f\u00fcr zwanzig t\u00fcrkische Gardesoldaten errichten : die erste Moschee auf deutschem Boden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650375061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#650375061", "toknum": 650375061, "Left": [{"class": "", "str": "1732 lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. 1731 / 32 die Salzburger Protestanten zur Besiedlung Preu\u00dfisch-Litauens einlud , gewann er nicht nur erfahrene Landwirte f\u00fcr die Kultivierung eines d\u00fcnn besiedelten und wirtschaftlich kaum erschlossenen Landstrichs , sondern sammelte als \" Retter \" der exilierten Salzburger auch Punkte im obrigkeitlichen Prestigewettkampf im Reich und in Europa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341187619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#341187619", "toknum": 341187619, "Left": [{"class": "", "str": "Und als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385485983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#385485983", "toknum": 385485983, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Niederlage des franz\u00f6sischen Kaisers in Russland , als sich der so genannte Rheinbund aufzul\u00f6sen begann , weilte Zar Alexander I. in Heidelberg und traf hier um die Jahreswende 1813 / 14 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versprochene \" Nationalrepr\u00e4sentation \" , also ein deutsches Parlament , in greifbare N\u00e4he ger\u00fcckt zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518904710"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#518904710", "toknum": 518904710, "Left": [{"class": "", "str": "1815 nach Kriegsende , schien die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da wei\u00df man viel , doch viel zu wenig , / zum einen , da\u00df er die Bratkartoffeln erfand . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173235982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#173235982", "toknum": 173235982, "Left": [{"class": "", "str": "Vom alten Fritz , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. gehalten hat , stellen das bedeutendste geistige Verm\u00e4chtnis des Dozenten dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824741514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#824741514", "toknum": 824741514, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kronprinzenvortr\u00e4ge , die der preu\u00dfische Beamte Carl Gottlieb Svarez in den Jahren 1791 / 92 vor dem k\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich sogar noch der Nationalstaatsforderung seiner Untertanen anschlie\u00dfen : \" Preu\u00dfen geht fortan in Deutschland auf \" verk\u00fcndet er bei der Ehrung der Gefallenen . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15069127"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#15069127", "toknum": 15069127, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Situation in Berlin wegen pl\u00f6tzlich fallender Sch\u00fcsse eskaliert und erbitterte Barrikadenk\u00e4mpfe f\u00fcr einen Tag das Bild der Stadt pr\u00e4gen , mu\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in dem er zugleich den Vork\u00e4mpfer des Protestantismus gegen die katholischen M\u00e4chte erblickte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44122447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#44122447", "toknum": 44122447, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vermittlung von 1757 aber ging hervor aus seiner Sympathie f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrdig und wie kein anderer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45744187"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#45744187", "toknum": 45744187, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wiederum genialer Otto Geb\u00fchr verk\u00f6rpert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich spielte , war das wieder so ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47842419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#47842419", "toknum": 47842419, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Historienfilm ' Trenck - Zwei Herzen gegen die Krone ' , in dem er k\u00fcrzlich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Kaisertitel antragen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54584883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#54584883", "toknum": 54584883, "Left": [{"class": "", "str": "VON BAYERN ( 1845-1886 ) zu , der als Monarch des zweitm\u00e4chtigsten deutschen Staates im Verein mit anderen F\u00fcrsten dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint wahrscheinlich auf seinem Durchzug in dem verw\u00fcsteten Ort , um in Richtung Torgau zu ziehen , wo er am 3. November den \u00d6sterreichern unter von Daun eine f\u00fcr beide Seiten verlustreiche Niederlage bereitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55934157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#55934157", "toknum": 55934157, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV. verliehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67157486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#67157486", "toknum": 67157486, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wappen wurde der Stadt G\u00fctersloh - seit 1825 mit Stadtrechten ausgestattet - im Jahre 1844 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum erkl\u00e4rten Feindbild , zum verhassten \" monstre \" , dessen Existenz sie ein Leben lang verflucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72856082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#72856082", "toknum": 72856082, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Maria Theresia wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Akademie der Wissenschaften , die sie in ihrem Sitzungssaal aufstellte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124254016"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#124254016", "toknum": 124254016, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Jahre sp\u00e4ter schenkte sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. mit seinem Sohn , dem sp\u00e4teren \" Alten Fritz \" , hier logierte , ist das Haus an Augsburgs Prachtboulevard der Inbegriff s\u00fcddeutscher Gastlichkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127434999"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#127434999", "toknum": 127434999, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit 1730 , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. stirbt , sein Sohn Friedrich Wilhelm I. ( der Soldatenk\u00f6nig ) tritt die Nachfolge an - auch als B\u00fcrgermeister von Charlottenburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134414399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#134414399", "toknum": 134414399, "Left": [{"class": "", "str": "25. Februar 1713 :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134786644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#134786644", "toknum": 134786644, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Leidenschaft teilte auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. mit Unwillen beobachtet , da\u00df so viel Geld f\u00fcr Gurken und andere Gartengew\u00e4chse von Berlin in\u00b4s \" Ausland \" , ins s\u00e4chsische L\u00fcbbenau , wanderte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170623192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#170623192", "toknum": 170623192, "Left": [{"class": "", "str": "Schon l\u00e4ngst hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " offen die Meinung \" geigt \" und um ihre Liebe k\u00e4mpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197430736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#197430736", "toknum": 197430736, "Left": [{"class": "", "str": "Wie sie gro\u00dfen M\u00e4nnern begegnet und deren gr\u00f6\u00dfte Niederlage wird , zeigen die TV-Mehrteiler \" Napoleon \" , wo sie dem Imperator als polnische Gr\u00e4fin Maria Walewska furchtlos gegen\u00fcber tritt , oder \" Trenck \" , wo sie als Schwester des Alten Fritz dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. in Potsdam am Langen Stall einen Gebetssaal f\u00fcr zwanzig t\u00fcrkische Gardesoldaten errichten ; dies gilt als die erste Moschee auf deutschem Boden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216415911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#216415911", "toknum": 216415911, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 1732 lie\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220498412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#220498412", "toknum": 220498412, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Mensch soll nach seiner Fasson selig werden , sagte schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich dem Gro\u00dfen , \u00fcber Dummheit , Unvernunft und Aberglaube derer lustig , die geistig im \" finsteren Mittelalter \" stehengeblieben seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220566944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#220566944", "toknum": 220566944, "Left": [{"class": "", "str": "Vor zweieinhalb Jahrhunderten machte der Franzose sich am Hof von Sanssouci mit seinem Freund , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe u.a.m. hinterlie\u00dfen ihre Handschrift ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223346452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#223346452", "toknum": 223346452, "Left": [{"class": "", "str": "Pers\u00f6nlichkeiten der Geschichte wie Maler Lucas Cranach , der deutsche Philosoph Leibnitz , Zar Peter der Gro\u00dfe , der Komponist Heinrich Sch\u00fctz , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. spielte , Stimmung gegen die Weimarer Republik machten - und mehr oder weniger unverh\u00fcllt f\u00fcr Militarismus und eine autorit\u00e4re Regierungsform warben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233955932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#233955932", "toknum": 233955932, "Left": [{"class": "", "str": "Tragisch war , dass die Filme , in denen Otto Geb\u00fchr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen Vater ihn lieber tot als \" verweichlicht \" haben wollte und ihn pr\u00fcgelte , was der Rohrstock hergab ; die geb\u00e4rfreudige Regentin der Habsburger Monarchie , die gerne Kaiserin geworden w\u00e4re aber nicht durfte und die mit einem von Minderwertigkeitskomplexen beladenen und gleichzeitig brutalen Ehemann gestrafte Zarin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235262010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#235262010", "toknum": 235262010, "Left": [{"class": "", "str": "Der einsame"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ging , handelte sie stur und rechthaberisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236377969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#236377969", "toknum": 236377969, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn es dabei um den Kampf gegen den verhassten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine neue Spielart hinzugef\u00fcgt wurde , die sich aus seinen intellektuellen Neigungen und deren praktischem Niederschlag in philosophischen Schriften und Korrespondenzen ergab : der Aufgekl\u00e4rte Absolutismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257079965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#257079965", "toknum": 257079965, "Left": [{"class": "", "str": "Nein , der Sp\u00e4tabsolutismus muss als Epoche der Willk\u00fcr angesehen werden , der nun vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum aktuellen Vorbild deutscher Wehrhaftigkeit stilisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257491974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#257491974", "toknum": 257491974, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas Mann setzt sich an den Schreibtisch , schon im November 1914 erscheinen seine \" Gedanken im Kriege \" , zwei Monate sp\u00e4ter der Essay \" Friedrich und die Gro\u00dfe Koalition \" , in dem er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen 600 s\u00e4chsische Dragoner eingetauscht hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258827089"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#258827089", "toknum": 258827089, "Left": [{"class": "", "str": "Im Lackm\u00f6belzimmer stehen ostasiatische Lackm\u00f6bel , au\u00dferdem eine von 18 sogenannten Dragonervasen , die August der Starke beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258919639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#258919639", "toknum": 258919639, "Left": [{"class": "", "str": "Am 22. Juli 1760 \u00fcbernachtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe w\u00e4hrend des Siebenj\u00e4hrigen Krieges hier 1758 ein Heerlager ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259117195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#259117195", "toknum": 259117195, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner g\u00fcnstigen strategischen Lage richtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325547036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#325547036", "toknum": 325547036, "Left": [{"class": "", "str": "Noch bei seinem zehnj\u00e4hrigen \" Thronjubil\u00e4um \" kokettierte er damit , dass sein Vorbild"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte dieses Wertpapier ein , um der Geldnot des Adels zu begegnen und den Wiederaufbau seines Landes nach dem siebenj\u00e4hrigen Krieg ( 1756-1763 ) zu finanzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341577417"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#341577417", "toknum": 341577417, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Friedrich Wilhelm I , alles verf\u00fcgbare Geld in Milit\u00e4rsachen steckte , so verprasste August sein Geld f\u00fcr Ruhm und Pracht auf rauschenden Festen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382228013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#382228013", "toknum": 382228013, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516512643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#516512643", "toknum": 516512643, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Eindruck der Revolutionswirren von 1848 / 49 wurden die beiden Territorien von ihren Landesherren dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gab seinen Truppen Geld und Bier , holte sie von Potsdam nach Berlfin und verh\u00e4ngte den Belagerungszustand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519581449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#519581449", "toknum": 519581449, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gegen Demokraten helfen nur Soldaten \" , fand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranlasst , den verbliebenen Verm\u00f6gensrest zu Gunsten von Gattin und Sohn dem Zugriff Tottlebens zu sperren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520826272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#520826272", "toknum": 520826272, "Left": [{"class": "", "str": "Auf deren weitergereichte Bitten sah sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gr\u00fcnder der Berliner Museen ist , geht aus der riesigen vergoldeten Inschrift an der Front des Alten Museums hervor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520920533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#520920533", "toknum": 520920533, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Friedrich I. ( 1657-1713 ) , der aus Berlin eine gl\u00e4nzende Residenzstadt machen wollte , hatte 1690 , also noch als brandenburgischer Kurf\u00fcrst , einen Befehl zur Tilgung aller \u00bb Freudenh\u00e4user \u00ab erlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521843529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#521843529", "toknum": 521843529, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. ( 1688 -1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) \" gegen das Feiern des blauen Montags \" vom 9. August 1734 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521919370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#521919370", "toknum": 521919370, "Left": [{"class": "", "str": "So in einer \" scharfen Verordnung \" von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. 1729 das damals s\u00e4chsische L\u00fcbbenau besuchte , informierte er sich \u00fcber den florierenden Gurkenanbau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525044359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#525044359", "toknum": 525044359, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. wurde die Festung weiter ausgebaut und auf den gesamten zwei Kilometer langen H\u00f6henr\u00fccken ausgedehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525534390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#525534390", "toknum": 525534390, "Left": [{"class": "", "str": "Unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der Gro\u00dfe , der \" Alte Fritz \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526075662"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#526075662", "toknum": 526075662, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Karl VI. , der letzte \" echte \" Habsburger war ebenso mit einer Wolfenb\u00fctteler Prinzessin verm\u00e4hlt wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#553209671"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#553209671", "toknum": 553209671, "Left": [{"class": "", "str": "Der Marquis von Brandenburg , der vorgestern in der Versammlung erschien , war der wirkliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Kroaten und Russen ein B\u00fcndnis schlie\u00dft , um den letzten Rest deutscher Freiheit unter den Hufen der Kosaken zerstampfen zu lassen , das ist kein Landesverrat !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#556932669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#556932669", "toknum": 556932669, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618322407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#618322407", "toknum": 618322407, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem bis 1778 , \u00fcber 42 Jahre hinweg anhaltendem Briefwechsel zwischen dem franz\u00f6sischen Philosophen Voltaire und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Bedeutung der deutschsprachigen Literatur zu \u00fcberzeugen und insistiert auf der Eigenst\u00e4ndigkeit seines Werks gegen\u00fcber der franz\u00f6sischen Literatur mit den Worten : Sire , ich bin ein Original ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624662857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#624662857", "toknum": 624662857, "Left": [{"class": "", "str": "In dem fast zweist\u00fcndigen Gespr\u00e4ch versucht Gellert den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Plazet f\u00fcr die Fortdauer des franz\u00f6sischen Rechts in den Rheinlanden gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#641204597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#641204597", "toknum": 641204597, "Left": [{"class": "", "str": "Klein hat es in der Festschrift 175 Jahre Oberlandesgericht K\u00f6ln wie folgt formuliert : Napoleon siegte 1819 noch einmal , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz II. war , der in Deutschland im Jahre 1745 den feldm\u00e4\u00dfigen Kartoffelanbau eingef\u00fchrt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687984730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#687984730", "toknum": 687984730, "Left": [{"class": "", "str": "Gelernt haben wir , dass es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690290270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#690290270", "toknum": 690290270, "Left": [{"class": "", "str": "Reichskanzler Bismarck wurde genau wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der 1871 das zweite deutsche Kaiserreich begr\u00fcndete und das in Kleinstaaten zersplitterten Deutschland damals zum Nationalstaat vereinte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724598523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#724598523", "toknum": 724598523, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber ihm , hoch zu Pferd , sitzt Kaiser Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III. hatte die Insel zu seinem Sommersitz ausgebaut und einen Privatzoo angelegt , in dem es ein Vogelhaus gab , einen Wasservogelteich , eine B\u00e4rengrube , Gehege f\u00fcr K\u00e4nguruhs und Lamas , Hirsche und Wasserb\u00fcffel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753344997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#753344997", "toknum": 753344997, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm III erkannte Rei\u00dfigers Talent und schickte ihn auf Reisen nach Frankreich und Italien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756203205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#756203205", "toknum": 756203205, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768224342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#768224342", "toknum": 768224342, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird behauptet , ihr Aussehen sei vom Dresdner Zwinger beeinflusst und habe dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm IV. als Gotteshaus zur ewigen Nutzung \u00fcbergeben wurde , stammt auch die erste Orgel , die - erbaut von den Gebr\u00fcdern Uebach aus Barmen ( sp\u00e4ter Klavierfabrik Ibach ) - auf einer dem Altarraum gegen\u00fcberliegenden Empore stand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777660251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#777660251", "toknum": 777660251, "Left": [{"class": "", "str": "Ev. Kirchengemeinde Trier durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852765068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#852765068", "toknum": 852765068, "Left": [{"class": "", "str": "Der Naturwissenschaftler hugenottischer Abstammung , am 28. April 1753 in Berlin geboren , wurde schon in jungen Jahren vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingegen stakst als neurotischer Despot durch eine Welt der Hofschranzen , Klaviere und nebenbei gef\u00fchrten Kriege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877638559"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#877638559", "toknum": 877638559, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00fcrgen Vogels"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879481112"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Preu\u00dfenk\u00f6nig"}], "ref": "#879481112", "toknum": 879481112, "Left": [{"class": "", "str": "Es war diese durch den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Preu\u00dfenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Preu\u00dfenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"235296777": 0.5, "522072080": 0.5, "875853334": 0.509465579710145, "876019742": 0.6361111111111112, "341187619": 0.0, "870850089": 0.5, "398885939": 0.57125, "417822785": 0.63, "44187718": 0.5, "358184521": 0.5, "170614355": 0.5, "43984469": 0.5, "785623640": 0.5, "291085404": 0.04166666666666665, "71315042": 0.54125, "525345384": 0.625, "460238959": 0.5, "777681017": 0.5, "824741514": 0.0, "208443533": 0.5, "633388174": 0.5, "827480211": 0.14583333333333334, "75195546": 0.5643382352941176, "385485983": 0.0, "436211872": 0.5, "744142499": 0.5, "210755270": 0.039062499999999986, "494987944": 0.51875, "152447658": 0.587719298245614, "709638827": 0.5, "318491308": 0.5311011904761905, "637289135": 0.5158333333333334, "63079604": 0.5, "334795446": 0.6020833333333333, "494987963": 0.5350877192982456, "170354366": 0.6322115384615384, "807773889": 0.5, "67898050": 0.6366071428571428, "370614219": 0.5947916666666666, "357667014": 0.5, "579469511": 0.07248774509803921, "278657226": 0.5, "15136463": 0.5, "687875279": 0.1080625, "502865629": 0.5, "567175905": 0.5, "503242468": 0.5, "827546855": 0.54125, "130126067": 0.5997499999999999, "134653175": 0.5452302631578947, "259019513": 0.64625, "148809983": 0.5128787878787879, "117888470": 0.5190476190476191, "380845322": 0.5394736842105263, "173235982": 0.0, "744484114": 0.0, "494984983": 0.5, "744233755": 0.63, "558100699": 0.10714285714285714, "15053622": 0.0, "170399033": 0.5076086956521739, "274333498": 0.5611213235294117, "744665916": 0.5, "274549068": 0.6227272727272727, "8477017": 0.561875, "676917082": 0.6590909090909091, "23522153": 0.5316666666666666, "619920236": 0.5057223731884057, "657927058": 0.0900297619047619, "513686897": 0.6666666666666667, "840975219": 0.5112689393939394, "131188602": 0.5, "586741115": 0.5, "235428221": 0.5, "83690879": 0.5744791666666668, "666047873": 0.5311011904761905, "518904710": 0.0, "709559176": 0.6080625, "373645193": 0.5, "379381131": 0.5, "521323410": 0.54875, "744039827": 0.53, "650375061": 0.0, "675240856": 0.5, "255619491": 0.5, "56219556": 0.5, "875718580": 0.5, "2847157": 0.1260416666666666, "877280694": 0.5818452380952381, "817668026": 0.5, "836690881": 0.5, "522031563": 0.5, "724621261": 0.6555555555555556, "576635854": 0.5, "639314902": 0.5, "755541463": 0.014573863636363628, "709861336": 0.5, "36122589": 0.5, "750095333": 0.5151515151515151, "17564148": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Preu\u00dfenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Preu%C3%9Fenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.17, "arg": "[lemma=\"Preu\u00dfenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 153}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Preu%C3%9Fenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.17, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 153}], "concsize": 153, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 153}