{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und ich \" von Armin M\u00fcller , \" Ausharren im Paradies \" von Renate Feyl und \" Am Br\u00fcckenwehr - Zwischen Kindheit und Wende \" von Hanns Cibulka ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551269818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#551269818", "toknum": 551269818, "Left": [{"class": "", "str": "Es erscheinen au\u00dferdem \" Auf der Suche nach Karalautschi - Report einer Kindheit \" von Elisabeth Schulz-Semrau , \" Wir Fl\u00fcchtlingskinder \" von Ursula H\u00f6ntsch , \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" erleben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551006995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#551006995", "toknum": 551006995, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgezeichnet mit dem Ehrendiplom seiner Geburtsstadt , wird der 75j\u00e4hrige Wahlweimarer heute mit seinen Gem\u00e4lden einen Br\u00fcckenschlag zum Land seiner Kindheit vollziehen und die polnische Ausgabe vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Faisal I."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278938940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#278938940", "toknum": 278938940, "Left": [{"class": "", "str": "Noch w\u00e4hrend sie fielen , inthronisierten die Briten 1921 den schwachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich \" wie den aus Sachsen geb\u00fcrtigen Heiner M\u00fcller mit seiner Seghers-Dramatisierung \" Die Umsiedlerin oder Das Leben auf dem Lande \" von 1956 / 61 , die nach der ersten Auff\u00fchrung im Jahre 1961 abgesetzt wurde , um erst 1975 / 76 in einer Neufassung publiziert und wieder aufgef\u00fchrt zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551498707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#551498707", "toknum": 551498707, "Left": [{"class": "", "str": "Schwartz nannte den aus Schweidnitz stammenden Armin M\u00fcller mit seinem Gedichtband \" Reise nach S. \" von 1965 und seinem reichlich zwanzig Jahre sp\u00e4ter erschienenen Roman \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich \" ( wie der Erz\u00e4hlungsband \" Klangholz \" und \" Meine schlesischen Gedichte \" im Bergstadtverlag Wilhelm Gottlieb Korn , W\u00fcrzburg , erschienen ) als H\u00f6hepunkt seines epischen Schaffens machte Armin M\u00fcller seine eigene Geschichte zu Literatur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551447742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#551447742", "toknum": 551447742, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem letzten Roman vor der Wende , \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich \" des in Weimar lebenden Autors Armin M\u00fcller verkn\u00fcpft pers\u00f6nliches Erleben mit dem allgemeinen Vertriebenenschicksal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551101052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#551101052", "toknum": 551101052, "Left": [{"class": "", "str": "Der zuerst 1985 in der DDR ver\u00f6ffentlichte Roman \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seinem Enkel , der seine Heimat hat verlassen m\u00fcssen , auch den polnischen Leser von heute nachdenklich machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551551099"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#551551099", "toknum": 551551099, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbersetzt von dem Lyriker Eugeniusz Wachowiak , wird die Geschichte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ich \" den Eichendorff-Preis des Wangener Kreises ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#550938658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Puppenk\u00f6nig"}], "ref": "#550938658", "toknum": 550938658, "Left": [{"class": "", "str": "1997 erhielt der im schlesischen Schweidnitz geborene und in der dortigen Friedenskirche getaufte Autor des noch zu DDR-Zeiten erschienenen Romans \" Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Puppenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Puppenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"550938658": 0.0, "551498707": 0.0, "278938940": 0.1145833333333333, "551006995": 0.5, "551269818": 0.5, "551551099": 0.5, "551101052": 0.5, "551447742": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Puppenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Puppenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Puppenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Puppenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}