{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " in der Medizin ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853867035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#853867035", "toknum": 853867035, "Left": [{"class": "", "str": "Kommt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fehlt nichts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528828104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#528828104", "toknum": 528828104, "Left": [{"class": "", "str": "Von Einzelvertr\u00e4gen \u00fcber Fortbildungspflicht f\u00fcr Kassen\u00e4rzte bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Vormacht der Kassen f\u00fchren sollte , statt einen Wettbewerb zwischen Anbietern und Kassen herzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211765419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#211765419", "toknum": 211765419, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Blick zur\u00fcck zum Ausgangspunkt der Vorstellungen der Bundesregierung zeigt , dass die Gesundheitsreform zu einer Staatsmedizin mit einem staatlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar ab , Oberenders Boykottaufruf fand aber zumindest bei Dr. Dieter G\u00f6tte , Aventis , keine direkte Unterst\u00fctzung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#622761592"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#622761592", "toknum": 622761592, "Left": [{"class": "", "str": "Die pharmazeutische Industrie lehnt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder \u00c4rzte-T\u00dcV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#181555725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#181555725", "toknum": 181555725, "Left": [{"class": "", "str": "Wir ben\u00f6tigen kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Ma\u00dfgabe des federf\u00fchrenden Bundesausschusses gepr\u00fcft werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#622519582"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#622519582", "toknum": 622519582, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nutzen von Arzneimitteln soll vom neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GKV wird das Dilemma der \u00c4rzte - den Konflikt zwischen zivilrechtlichen Behandlungspflichten und ver-trags\u00e4rztlichen Vorgaben - noch weiter versch\u00e4rfen , bef\u00fcrchtet die Vorsitzende Richterin Schimmelpfeng-Sch\u00fctte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#414930477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#414930477", "toknum": 414930477, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KMK an der Humboldt-Universit\u00e4t ( IQB ) und den anderen wissenschaftlichen Einrichtungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131751135"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#131751135", "toknum": 131751135, "Left": [{"class": "", "str": "Das sichert auch die fachliche und logistische Kooperation mit dem neuen \" nationalen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun im Rahmen der Selbstverwaltung ) , die Opposition hat daf\u00fcr ihre sch\u00fctzende Hand von den Arz-neimittelanbietern nehmen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#646672418"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#646672418", "toknum": 646672418, "Left": [{"class": "", "str": "Die Regierung hat vor allem beim Dirigis-mus nachgegeben ( Wegfall der Positivliste , keine neue Negativliste ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " CBO der Niederlande und Vizepr\u00e4sident der ESQH die Diskussion zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#856647100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsinstitut"}], "ref": "#856647100", "toknum": 856647100, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gilt es , voneinander zu lernen , wie Qualit\u00e4tsentwicklung nachhaltig in die Praxen und Krankenh\u00e4user integriert werden kann , fasste Dr. Marius Buiting vom nationalen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsinstitut\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsinstitut\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsinstitut", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsinstitut%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsinstitut\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsinstitut%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}