{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Brustkrebszentren und Vergabe von G\u00fctesiegeln beginnen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#540527325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsbemessung"}], "ref": "#540527325", "toknum": 540527325, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesen Hinweisen auf einen aus seiner Sicht skandal\u00f6sen Missstand , gab Prof. Dr. Klaus H\u00f6ffken , Pr\u00e4sident der Deutschen Krebsgesellschaft e. V , bekannt , dass die Deutsche Krebsgesellschaft die Vorraussetzungen f\u00fcr ein Qualit\u00e4tssiegel von Brustzentren geschaffen hat und somit ab sofort mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Umfang endg\u00fcltig feststand oder bei einer GFZ von 0.425 auch geringer h\u00e4tte ausfallen k\u00f6nnen , ist unerheblich , denn im Zeitpunkt der Vorteilsberechnung spielen diese Umst\u00e4nde keine Rolle mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#684075316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsbemessung"}], "ref": "#684075316", "toknum": 684075316, "Left": [{"class": "", "str": "Ob im Zeitpunkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit sich bringt ) ( vgl. Grunwald 2001 , S. 115 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#710748824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsbemessung"}], "ref": "#710748824", "toknum": 710748824, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erfassung der Begrifflichkeit Dienstleistung innerhalb der Sozialen Arbeit ist unter volks- und betriebswirtschaftlichen Gesichtspunkten nicht ganz einfach , denn zentrale Bestimmungsmerkmale von sozialen Dienstleistungen sind : die Immaterialit\u00e4t und die Intangibilit\u00e4t ( die Leistung ist nicht unmittelbar sicht- oder greifbar ) , die Nicht-Lagerbarkeit der Leistungen - das Uno-actu-Prinzip ( die Synchronit\u00e4t von Leistungserstellung und Leistungsverbrauch ) , die Integration des externen Faktors und der Standortgebundenheit ( der Adressat muss bei der Leistungserstellung vor Ort sein ) , die Individualit\u00e4t ( sie wird jedes Mal individuell hergestellt werden , was erhebliche Schwierigkeiten bei der Standardisierung und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu belassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228368470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsbemessung"}], "ref": "#228368470", "toknum": 228368470, "Left": [{"class": "", "str": "Somit ist es sinnvoll , f\u00fcr den Bereich der Sprachen inhaltlich / fachliche Bedingungen f\u00fcr Qualit\u00e4t zu bestimmen und es nicht bei einer rein prozessual begr\u00fcndeten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsbemessung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsbemessung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsbemessung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsbemessung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsbemessung\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsbemessung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}