{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und sind verantwortungslos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#344896407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#344896407", "toknum": 344896407, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Auffassung der GEW BERLIN f\u00fchren weitere K\u00fcrzungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschleunigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3783618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#3783618", "toknum": 3783618, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere K\u00fcrzungsma\u00dfnahmen werden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der die Bildungsentwicklung der Sch\u00fclerInnen schon ab der Ersten Klasse erheblich behindert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3367623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#3367623", "toknum": 3367623, "Left": [{"class": "", "str": "Die GEW sieht darin einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586958594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#586958594", "toknum": 586958594, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesagentur f\u00fcr Arbeit scheint ihr Ziel , 25-30 % der BVB-Kosten einzusparen auf den ersten Blick erreicht zu haben ; sie handelt sich aber auch den Ruf daf\u00fcr ein , ( nicht nur bei BVB ) in den zitierten F\u00e4llen Bundesagentur zur F\u00f6rderung von Dumpingl\u00f6hnen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " da gerade betreiben , ist ein gef\u00e4hrliches Spiel auf dem R\u00fccken der B\u00e4uerinnen und Bauern !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462373175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#462373175", "toknum": 462373175, "Left": [{"class": "", "str": "Was die Opposition und was Sie , Herr Sonnleitner , mit Ihren Forderungen nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bildung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345788668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#345788668", "toknum": 345788668, "Left": [{"class": "", "str": "Es bewirkt durch eine erneute K\u00fcrzung der Bedarfsgrundlagen einen unverantwortlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bildungswesen und eine Erh\u00f6hung der Arbeitslosigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346120856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#346120856", "toknum": 346120856, "Left": [{"class": "", "str": "Die verordnete Anhebung der Unterrichtsverpflichtung bringe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind mehr oder weniger vorprogrammiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123600791"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#123600791", "toknum": 123600791, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00e4dagogische Verschlechterungen hinsichtlich Wechselkinder ( Krippen ) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bildungswesen vorangetrieben , von Qualit\u00e4tssicherung kann keine Rede sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346235083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#346235083", "toknum": 346235083, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich wird durch diese Bildungspolitik"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt ein ungeheurer Lohnangriff in einem Bereich , der ohnehin kaum Existenzen sichern kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340607804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#340607804", "toknum": 340607804, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346280570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#346280570", "toknum": 346280570, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bringt zus\u00e4tzliches Misstrauen und tr\u00e4gt allenfalls zur Verschlechterung des Betriebsklimas und damit zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und - \u00fcberlastete Lehrkr\u00e4fte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345739311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#345739311", "toknum": 345739311, "Left": [{"class": "", "str": "Die Folgen sind bekannt : - eingeschr\u00e4nkte schulische Angebote -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu realisieren , da hiervon die freien Mittel betroffen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291813286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#291813286", "toknum": 291813286, "Left": [{"class": "", "str": "Die erneuten K\u00fcrzungen sind nur durch weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597313856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#597313856", "toknum": 597313856, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bef\u00fcrchten einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ausbildung und Mehrbelastung - die Startbedingungen f\u00fcr Hamburgs Lehrernachwuchs sind schlechter geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3748477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#3748477", "toknum": 3748477, "Left": [{"class": "", "str": "Unsichere Zukunftsaussichten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der die Bildungsentwicklung der Sch\u00fclerInnen schon ab der ersten Klasse er-heblich behindert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345743087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#345743087", "toknum": 345743087, "Left": [{"class": "", "str": "Die GEW sieht darin einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bildungsbereich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345689612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#345689612", "toknum": 345689612, "Left": [{"class": "", "str": "Arbeitsverdichtung bei den LehrerInnen , Frequenzerh\u00f6hungen , Streichung von Teilungs- und Differenzierungsstunden sowie K\u00fcrzungen der F\u00f6rderma\u00dfnahmen f\u00fchren zu einem deutlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer p\u00e4dagogischen Arbeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446793905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#446793905", "toknum": 446793905, "Left": [{"class": "", "str": "Bez\u00fcglich der Pl\u00e4ne des Generalvikariats in Essen , Personalk\u00fcrzungen im Bereich der Nachmittagsarbeit vorzunehmen , bef\u00fcrchten die Kindergartenleiterinnen einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#87526227"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#87526227", "toknum": 87526227, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Sachgebietsleiter eines Pflegekinderdienstes hat seine Sorge ge\u00e4u\u00dfert , dass die geplante gesetzliche Ver\u00e4nderung der Fallzust\u00e4ndigkeit seine Arbeit grunds\u00e4tzlich ver\u00e4ndern und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346230534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#346230534", "toknum": 346230534, "Left": [{"class": "", "str": "Kultusministerin Wolff hat die Zeit f\u00fcr Vor- und Nachbereitung des Unterrichts durch die Pflichtstundenerh\u00f6hung bereits deutlich reduziert , eine weitere drastische Einschr\u00e4nkung durch Teilnahme an Fortbildungsveranstaltungen f\u00fchrt zu weiterem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der medizinischen Versorgung aufmerksam machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180855381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#180855381", "toknum": 180855381, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4rzte , Patienten , Politiker und Gesundheitsberufe wollen gemeinsam von 11.00 Uhr bis 13.00 Uhr auf den massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schulsystem best\u00e4tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291818608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#291818608", "toknum": 291818608, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die gro\u00dfe Protestkundgebung besorgter Eltern , Sch\u00fcler und Lehrer am vergangenen Samstag in der Aula-PH in R\u00fcttenscheid gegen die rot / gr\u00fcne Bildungspolitik sieht sich die FDP in der Relevanz ihrer Kritik am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Schulen nicht einverstanden sind \" , sagte Jochen Nagel , Vorsitzender der GEW Hessen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346355806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#346355806", "toknum": 346355806, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wir wollen neben der pers\u00f6nlichen Unterschriftensammlung , Diskussionen und Gespr\u00e4chen auch auf diesem Weg m\u00f6glichst vielen die M\u00f6glichkeit geben , der Landesregierung zu verdeutlichen , dass sie mit dem im Gesetzentwurf geplanten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei ein Mythos \" , so Meurer r\u00fcckblickend auf die heutige Anh\u00f6rung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302805273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#302805273", "toknum": 302805273, "Left": [{"class": "", "str": "\" Umso unbegreiflicher die unbek\u00fcmmerte , ja fahrl\u00e4ssige Haltung eines kleineren Pflegeverbandes , das Herkunftslandprinzip gelte nicht f\u00fcr die Pflege , und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bef\u00fcrchten lassen , u. a. bei der Senkung der Betreuungszeit von Kindern in Kitas auf t\u00e4glich maximal 6 Stunden , was auch eine Reduzierung des Fachpersonals nach sich ziehen w\u00fcrde \" , sagt PDS-Abgeordnete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#661899926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsabbau"}], "ref": "#661899926", "toknum": 661899926, "Left": [{"class": "", "str": "\" T\u00e4glich werden neue Ger\u00fcchte in Umlauf gesetzt , die weiteren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsabbau\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsabbau\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsabbau", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsabbau%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsabbau\"]", "op": "Query", "size": 25}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsabbau%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 25}], "concsize": 25, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 25}