{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771573660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#771573660", "toknum": 771573660, "Left": [{"class": "", "str": "Im brandenburgischen Ha\u00dfleben soll eine gigantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verpr\u00fcgelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775927262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#775927262", "toknum": 775927262, "Left": [{"class": "", "str": "Waldo nimmt die Ermittlungen auf und wird prompt in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , etwas mit seinem Ableben zu tun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93963882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#93963882", "toknum": 93963882, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hat ja der Arbeitsplatz des Verstorbenen , eine umstrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Siegen-Oberschelden mit etwa 400 Tieren dokumentieren , wie die Tiere \u00fcber Monate in ihren eigenen Exkrementen leben m\u00fcssen und sich wegen Stress und Platzmangel gegenseitig schwere Verletzungen zuf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770410544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#770410544", "toknum": 770410544, "Left": [{"class": "", "str": "Heimlich aufgenommene Videos und Fotos aus einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771573651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#771573651", "toknum": 771573651, "Left": [{"class": "", "str": "Im brandenburgischen Ha\u00dfleben soll eine gigantische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sowchos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679280656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#679280656", "toknum": 679280656, "Left": [{"class": "", "str": "Sie arbeitete in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257727053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#257727053", "toknum": 257727053, "Left": [{"class": "", "str": "Unweit der Kirche befand sich der Wirtschaftsbereich der Garnison mit eigener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86860763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#86860763", "toknum": 86860763, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firma B. in N. betrieb in dem Ort B. eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher fragw\u00fcrdig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362306905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#362306905", "toknum": 362306905, "Left": [{"class": "", "str": "Auch unter dem Aspekt der regionalen Wirtschaftsentwicklung erschienen die Planungen f\u00fcr die \u00fcberdimensionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeschl\u00e4fert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96847774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#96847774", "toknum": 96847774, "Left": [{"class": "", "str": "Im Januar 2003 musste die Elefantenkuh , im Winterquartier des Zirkus , einer ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Herbst 1998 hatte der Verein mit Schwierigkeiten zu k\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771508899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#771508899", "toknum": 771508899, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Beginn der Arbeiten auf dem Gel\u00e4nde einer ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in G\u00f6ritz ( Landkreis Anhalt-Zerbst ) aufgesp\u00fcrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576698156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#576698156", "toknum": 576698156, "Left": [{"class": "", "str": "Von Tiersch\u00fctzern wurde er mit \u00ab Rani \u00bb schlie\u00dflich in einer ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch nach dem Freebag und fanden es tats\u00e4chlich auf einem Dach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768301901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#768301901", "toknum": 768301901, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Nachhauseweg schauten wir auf dem Gebiet der ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbeizufahren , da wir ja nun einmal in der N\u00e4he waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770438506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#770438506", "toknum": 770438506, "Left": [{"class": "", "str": "Schon wieder auf dem Heimweg beschlossen wir , noch bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betroffen sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361448170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#361448170", "toknum": 361448170, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Verseuchung Mitte Januar von der amtlichen Futtermittel\u00fcberwachung festgestellt und an das th\u00fcringische Landwirtschaftsministerium weitergegeben wurde , ging die Landesregierung davon aus , dass nur eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landkreis Anhalt-Zerbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791918831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#791918831", "toknum": 791918831, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz vielfacher Strafanzeigen und einem \u00fcber Jahre dokumentierten Leidensweg wurde sie nicht etwa beschlagnahmt und einem Zoo oder Wildpark \u00fcberstellt , sondern die Beh\u00f6rden lie\u00dfen zu , dass Dompteur K\u00f6llner die Elefantin weiter qu\u00e4len konnte - bis zu ihrem elendigen Tod in einer ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 14.000 Tiere auf Spaltenb\u00f6den genehmigt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488789074"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#488789074", "toknum": 488789074, "Left": [{"class": "", "str": "So auch in Medow bei Anklam , wo im September 2002 - einen Tag vor Inkrafttreten strengerer Vorschriften - eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zusammenhang steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775851050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#775851050", "toknum": 775851050, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat n\u00e4mlich nie Alkohol getrunken und war in letzter Zeit sehr unruhig und unzufriedener , sodass Frau B\u00e4rfelde vermutet , dass es mit seiner Arbeit in einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 14.000 Tiere auf Spaltenb\u00f6den genehmigt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481463958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#481463958", "toknum": 481463958, "Left": [{"class": "", "str": "So auch in Medow bei Anklam , wo im September 2002 - einen Tag vor Inkrafttreten strengerer Vorschriften - eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ha\u00dfleben , sowie eine Zusammenfassung der bisher verursachten Sch\u00e4den und die Gef\u00e4hrdungen durch die Wiederbelebung der Anlage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770870258"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#770870258", "toknum": 770870258, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der folgenden Seite finden Sie die gesamte Geschichte und die jetzt laufenden Aktivit\u00e4ten zur Wiederbelebung der riesigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Hausvaterweg in Falkenberg , sechs Millionen Mark musste der Tierschutzverein dem Senat f\u00fcr das brache Gel\u00e4nde zahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771506252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#771506252", "toknum": 771506252, "Left": [{"class": "", "str": "Nach z\u00e4hen Verhandlungen mit Finanzsenatorin Annette Fugmann-Heesing gab es 1998 endlich den Zuschlag f\u00fcr die einstige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in B. betrieb die Firma B. ( im Folgenden : Gemeinschuldnerin ) noch an mindestens zwei anderen Orten Aufzuchtanlagen f\u00fcr Tiere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#87043131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#87043131", "toknum": 87043131, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und band die Elefantin , die nicht mehr aus eigenen Kraft stehen konnte , mit einem Seil an der Decke fest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96852075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#96852075", "toknum": 96852075, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ihr Beinbruch in einer Berliner Tierklinik behandelt worden war , brachte ihr Besitzer sie in eine alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr 12.000 Tiere bei Bocka / Altenburger Land abgelehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362317408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#362317408", "toknum": 362317408, "Left": [{"class": "", "str": "Das Landesverwaltungsamt Weimar hat im Raumordnungsverfahren die Errichtung einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Allstedter Flugplatz zwischen Artern und Sangerhausen haben die Kirchgemeinden der Region und die B\u00fcrgerbewegung \" Contra Schweinefabrik im Ziegelrodaer Forst \" f\u00fcr kommenden Sonntag aufgerufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454953419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#454953419", "toknum": 454953419, "Left": [{"class": "", "str": "Protest gegen Schweinemastanlage Allstedt / Eisenach ( dk ) - Zu einem Protesttag gegen eine geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Allstedt / Eisenach ( dk ) - Zu einem Protesttag gegen eine geplante Schweinemastanlage auf dem Allstedter Flugplatz zwischen Artern und Sangerhausen haben die Kirchgemeinden der Region und die B\u00fcrgerbewegung \" Contra Schweinefabrik im Ziegelrodaer Forst \" f\u00fcr kommenden Sonntag aufgerufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454953405"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#454953405", "toknum": 454953405, "Left": [{"class": "", "str": "Protest gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neustadt / Orla zur Wehr setzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282509202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemastanlage"}], "ref": "#282509202", "toknum": 282509202, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine der kritischen Reaktionen hierauf sei beispielhaft auf die \" Umweltgruppe Knau / Dittersdorf \" verwiesen , die sich seit 1985 gegen die Umwelts\u00fcnden der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinemastanlage\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinemastanlage\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Schweinemastanlage", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinemastanlage%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Schweinemastanlage\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinemastanlage%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}