{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " begann die Oberfl\u00e4che ihren doppelten Boden zu zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21918435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#21918435", "toknum": 21918435, "Left": [{"class": "", "str": "Auf borstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60031640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#60031640", "toknum": 60031640, "Left": [{"class": "", "str": "Alle anderen Zutaten , au\u00dfer dem \u00d6l , zu einem homogenen Teig verkneten und rundum den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit D\u00f6rrobst gef\u00fcllt , einem H\u00e4hnchen Thai Green Curry , dem Rindersauerbraten mit Rosinensauce und - f\u00fcr unsere Vegetarier - einem Broccoli-Kartoffel-Gratin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390046338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#390046338", "toknum": 390046338, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Hauptgang haben Sie die Auswahl aus einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " salzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60089857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#60089857", "toknum": 60089857, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 400 g breite Bohnen oder Buschbohnen 1 Schalotte , fein gew\u00fcrfelt 1 / 4 l Gem\u00fcsebr\u00fche 1 / 4 l Milch 1 TL Speisest\u00e4rke 1 / 2 Bund Bohnenkraut , gehackt 1 / 8 l Rotwein 1 TL kalte Butter Salz , Pfeffer , Muskat , Oliven\u00f6l Bohnengem\u00fcse mit Minirouladen Zubereitung Zwiebelw\u00fcrfel mit Knoblauch in etwas Oliven\u00f6l and\u00fcnsten und den Rosmarin untermischen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#750696382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#750696382", "toknum": 750696382, "Left": [{"class": "", "str": "2 Zwiebeln , fein gew\u00fcrfelt 1 Knoblauchzehe 1 TL Rosmarinnadeln , gehackt 300 g"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufschneiden und auf dem Spitzkohl anrichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581543125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#581543125", "toknum": 581543125, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertrug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22081889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#22081889", "toknum": 22081889, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00fcnstler ging einen Schritt weiter , als er Kunst auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcllen u. mit einem K\u00fcchengarn zun\u00e4hen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581601878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#581601878", "toknum": 581601878, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Mischung in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eignen sich beispielsweise gut als Bratenst\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199988711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#199988711", "toknum": 199988711, "Left": [{"class": "", "str": "Kotelettstrang oder Filet aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darin rundherum anbraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581770465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#581770465", "toknum": 581770465, "Left": [{"class": "", "str": "Zubereitung : ca. 40 Minuten Butterschmalz in einer Pfanne erhitzen und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Metzger ausbeinen , Sehnen entfernen u. seitlich eine tiefe Tasche einschneiden lassen 2 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581543155"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#581543155", "toknum": 581543155, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daraufsetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581612643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#581612643", "toknum": 581612643, "Left": [{"class": "", "str": "Die zerkleinerten Knochen mit dem Wurzelgem\u00fcse in der Pfanne anr\u00f6sten , den angebratenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht die Palette bis zum rheinischen Sauerkrautauflauf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#641518281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#641518281", "toknum": 641518281, "Left": [{"class": "", "str": "Vom fruchtigen Currygeschnetzeltem \u00fcber den mit Pflaumen und \u00c4pfeln gef\u00fcllten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der H\u00e4lfte der Kr\u00e4uter , der H\u00e4lfte des Cidres und einigen zerdr\u00fcckten Wacholderbeeren \u00fcber Nacht im K\u00fchlschrank marinieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459534067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#459534067", "toknum": 459534067, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Keule , Schulter und Nacken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199857930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#199857930", "toknum": 199857930, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6ren Roastbeef , Kalbsr\u00fccken und -haxe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit frischen Champignons in Rahm mit Butterreis dagegen ganz und gar nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7131878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#7131878", "toknum": 7131878, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Geschnetzeltes vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Knochen nach unten , den Br\u00e4ter in den Backofen schieben , das Fleisch 15 Min. braten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581543134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#581543134", "toknum": 581543134, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , geschmort mit Gas aus Schweinekot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358974785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#358974785", "toknum": 358974785, "Left": [{"class": "", "str": "Koch Rolando bereitet zur Feier des Tages das hei\u00dfgeliebte Nationalgericht der Kubaner :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , pancetta aus Bauchfleisch und soppressata , Presssack , mit einem Schuss Rotwein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666287247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#666287247", "toknum": 666287247, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Spezialit\u00e4ten geh\u00f6ren Capocollo aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Ziegenk\u00e4se mit Tr\u00fcffelhonig - im Manuskript gelesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#543600952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#543600952", "toknum": 543600952, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder hat er zwischen den Men\u00fcg\u00e4ngen - es gab Wildkr\u00e4utersalat , iberischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salz , Pfeffer aus der M\u00fchle 600 g gr\u00fcne Bohnen 3 reife Birnen 200 ml Rotwein ( 2 Essl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544327617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#544327617", "toknum": 544327617, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr 4 Personen : 600-800 g"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) bei Klaip da sowie Rusn und einige andere im Memeldelta ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216519129"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#216519129", "toknum": 216519129, "Left": [{"class": "", "str": "Litauen Litauen hat keine Insel in der offenen Ostsee , daf\u00fcr aber im Kurischen Haff : Kiaul s Nugara ( dt. : \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach , sondern mehr ein theoretischer Landwirt , ein sehr feiner Mensch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#395973096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#395973096", "toknum": 395973096, "Left": [{"class": "", "str": "Er war kein Landwirt , der mit Stulpenstiefeln einherstampfte und nur von Kuhr\u00fccken und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) bei Klaip da sowie Rusn und einige andere im Memeldelta ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496314546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#496314546", "toknum": 496314546, "Left": [{"class": "", "str": "Litauen Litauen hat keine Insel in der offenen Ostsee , daf\u00fcr aber im Kurischen Haff : Kiaul s Nugara ( deutsch :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Pilzsalat und Mixed Pickles sowie R\u00e4ucherfischvariationen mit Chicoree und Preiselbeersahne servieren wir in Erg\u00e4nzung zu einem abwechslungsreichen Salatbuffet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390046942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#390046942", "toknum": 390046942, "Left": [{"class": "", "str": "Den gebratenen Kasseler- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , daf\u00fcr sind nur zu h\u00f6chstens f\u00fcnfzig Prozent Genetik und Futter verantwortlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770916241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweiner\u00fccken"}], "ref": "#770916241", "toknum": 770916241, "Left": [{"class": "", "str": "Die Qualit\u00e4t des Schnitzels , das nachher bei Ihnen in der Pfanne liegt , sagt er und legt Daumen und Zeigefinger erkl\u00e4rend auf einen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweiner\u00fccken\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweiner\u00fccken\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Schweiner\u00fccken", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweiner%C3%BCcken%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Schweiner\u00fccken\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweiner%C3%BCcken%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}