{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#308872166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#308872166", "toknum": 308872166, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1979 gab es nur mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spezialisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199895533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#199895533", "toknum": 199895533, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Betriebe haben sich auf einen Zweig der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter diesen Bedingungen vertr\u00e4gt sich nicht mit derartigen Ger\u00e4uschen , wie sie der Stra\u00dfenverkehr gelegentlich mit sich bringt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50119675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehaltung"}], "ref": "#50119675", "toknum": 50119675, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " herzog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559619656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#559619656", "toknum": 559619656, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder stattete er seinem Geburtsort Kalinowka Besuche ab , wobei er den dortigen Bauern neue Betonh\u00e4user spendierte oder ihnen v\u00f6llig ungeeignete deutsche Karrenpferde aufdr\u00e4ngte , einen neuen Kolchose-Vorsitzenden ernannte oder \u00fcber die private"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verweigere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#48389303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#48389303", "toknum": 48389303, "Left": [{"class": "", "str": "Ich meine , diesen komfortablen Aufenthalt sollte man allen Bundesratspolitikern - die sich ja mit den Lobbyisten der Gro\u00dfagrarindustrie abwechseln k\u00f6nnen , f\u00fcr deren Interessen sie arbeiten - wenigstens f\u00fcr einen Tag gew\u00e4hren , die sich im Agrarausschuss des Bunderates mit der Mehrheit der CDU-gef\u00fchrten Bundesl\u00e4nder darauf geeinigt haben , dass nur die Anforderungen der EU eingehalten werden m\u00fcssen , andernfalls man in altbew\u00e4hrter Erpressertaktik die Zustimmung zur Umsetzung einer EU-Richtlinie f\u00fcr artgerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erarbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#864651645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#864651645", "toknum": 864651645, "Left": [{"class": "", "str": "So werden derzeit neue Richtlinien f\u00fcr artgerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#139483201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#139483201", "toknum": 139483201, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu habe in den Streitjahren auch eine umfangreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur wenig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770969584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#770969584", "toknum": 770969584, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelalter \u00e4nderte sich in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734306734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#734306734", "toknum": 734306734, "Left": [{"class": "", "str": "Noch st\u00e4rker ist die Konzentration in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu regeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771545715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771545715", "toknum": 771545715, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesregierung ist nach EU-Recht gefordert , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu regeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771545727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771545727", "toknum": 771545727, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesregierung ist nach EU-Recht gefordert , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde sich nichts \u00e4ndern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662955008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#662955008", "toknum": 662955008, "Left": [{"class": "", "str": "An den tierqu\u00e4lerischen Praktiken in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat z. Zt. noch geringe Bedeutung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734239378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#734239378", "toknum": 734239378, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00f6kologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86072325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86072325", "toknum": 86072325, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders deutlich schr\u00e4nkten die Landwirte in den Beitrittsl\u00e4ndern die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sich der Konzentrationsprozess ebenfalls weiter fort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640416902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#640416902", "toknum": 640416902, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Betrieben mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz anders sein kann , beschreiben die Autoren in diesem Buch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40541682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#40541682", "toknum": 40541682, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571302665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#571302665", "toknum": 571302665, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sender MDR befa\u00dfte sich bereits mit Ehlen und seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diskutiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54962518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54962518", "toknum": 54962518, "Left": [{"class": "", "str": "Im Bundesrat wird au\u00dfer \u00fcber die Hennen zurzeit auch \u00fcber Vorgaben zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach \u00f6kologischen Kriterien verbessern oder neu einsteigen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698571400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#698571400", "toknum": 698571400, "Left": [{"class": "", "str": "Wie kann man einen Betriebszweig mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitten in der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732726698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#732726698", "toknum": 732726698, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz abgesehen von den \" Begleiterscheinungen \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ministers M\u00e4ngel im Tierschutz zu unterstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771847348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771847348", "toknum": 771847348, "Left": [{"class": "", "str": "Alles kein Grund , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit ca. 60 Sauen und 300 Mastpl\u00e4tzen aufgebaut werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#866747605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#866747605", "toknum": 866747605, "Left": [{"class": "", "str": "Mittelfristig soll eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Tierschutz-Nutztierhaltungsverordnung integriert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739511187"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#739511187", "toknum": 739511187, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der \u00c4nderungsverordnung sollen Anforderungen an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#115126648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#115126648", "toknum": 115126648, "Left": [{"class": "", "str": "Datenquellen waren amtliche Statistiken und zahlreiche Aussagen von Expertinnen und Experten f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tourismus zu kombinieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396293955"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#396293955", "toknum": 396293955, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Beispiel zeigt , dass es offensichtlich m\u00f6glich ist ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu vergleichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#120423532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#120423532", "toknum": 120423532, "Left": [{"class": "", "str": "Die Haltung der Tiere ist allerdings nicht mit einer \" normalen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221117262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221117262", "toknum": 221117262, "Left": [{"class": "", "str": "Die bedeutendsten Zweige der landwirtschaftlichen Viehwirtschaft in Deutschland sind dabei die Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde eine Struktur aufgebaut , \" die der Verbraucher nicht will \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212242697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#212242697", "toknum": 212242697, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leiden viele Tiere unter Hunger , da Raufutter seltener verf\u00fcttert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459858508"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#459858508", "toknum": 459858508, "Left": [{"class": "", "str": "In der intensiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817183755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#817183755", "toknum": 817183755, "Left": [{"class": "", "str": "Susanne Wegemann , studierte Okologin und erfahrene Biob\u00e4uerin , ist f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entsteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36437687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#36437687", "toknum": 36437687, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Sch\u00fcler werden aufgefordert , das Modell umzubauen , so dass daraus eine artgerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771554735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771554735", "toknum": 771554735, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zeigt u.a. die aufgeregte Debatte \u00fcber die Zukunft der Legehennenhaltung und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zus\u00e4tzlich interessante Fachbeitr\u00e4ge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522430423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522430423", "toknum": 522430423, "Left": [{"class": "", "str": "Die Brosch\u00fcre agrarforum Ferkelerzeugung und Schweinemast enth\u00e4lt neben verschiedenen Auswertungsergebnissen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734265923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#734265923", "toknum": 734265923, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber 1999 stellten 102 Betriebe die Rinderhaltung , darunter 75 mit Milchkuhhaltung und 104 Betriebe ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solle die Regierung einen Verordnungsentwurf vorlegen , der sich an Leits\u00e4tzen des Bundesverfassungsgerichts orientieren m\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222066164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#222066164", "toknum": 222066164, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Spaltb\u00f6den ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123233875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#123233875", "toknum": 123233875, "Left": [{"class": "", "str": "Verboten sind die K\u00e4fighaltung von H\u00fchnern , die Einzelhaltung von K\u00e4lbern in Mastboxen sowie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der \u00dcAW Wehnen besuchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522556700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522556700", "toknum": 522556700, "Left": [{"class": "", "str": "So sollen die Auszubildenden neben der Einf\u00fchrung ins Berichtsheft mindestens den Grundlehrgang f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr die Betriebe alles andere als berauschend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244055261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244055261", "toknum": 244055261, "Left": [{"class": "", "str": "Die derzeitige Erl\u00f6ssituation in der Landwirtschaft und im Besonderen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcblich sind , ben\u00f6tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37165386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#37165386", "toknum": 37165386, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr viel Energie wird auch in einstreulosen Stallsystemen , wie sie heute beispielsweise in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie Rezepte und Fotos zum Thema Bioschwein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459811370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#459811370", "toknum": 459811370, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner gibt es weiterf\u00fchrende Informationen wie eine tabellarische Gegen\u00fcberstellung der \u00f6kologischen und konventionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Themen Rinderseuche BSE und nachwachsende Rohstoffe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45425065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#45425065", "toknum": 45425065, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Tagesordnung der zweit\u00e4gigen Konferenz stehen ferner Tierschutz-Verbesserungen auch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die festgestellten Zusatzgarantien beim Zukauf von Schweinen aus Gebieten mit einem geringeren diese Seuche betreffenden Gebietsstatus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569227151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#569227151", "toknum": 569227151, "Left": [{"class": "", "str": "Er sch\u00fctzt gleichzeitig die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland sperren sich einzelne Landesregierungen gegen Verbesserungen f\u00fcr den Tier- und Verbraucherschutz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771527621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771527621", "toknum": 771527621, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der Frage der zuk\u00fcnftigen Regelung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Gefl\u00fcgelhaltung , Sch\u00e4ferei und Imkerei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146757677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#146757677", "toknum": 146757677, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der neuen Verordnung erfolgt im dritten Ausbildungsjahr eine Differenzierung in die Fachrichtungen Rinderhaltung ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Schafhaltung , Gefl\u00fcgelhaltung , Pelztierhaltung und Bienenhaltung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146640299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#146640299", "toknum": 146640299, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Ausbildungsverordnung von 1976 erfolgte die Ausbildung nach den Schwerpunkten Rinderhaltung ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - \u00fcbertragen wird , wenn die Bundesl\u00e4nder hier nicht ein deutliches Zeichen setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566139497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#566139497", "toknum": 566139497, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ministerin bef\u00fcrchtet zudem , dass die Tendenz zur Industrialisierung , wie sie bereits bei der Batteriek\u00e4fighaltung zu sehen ist , auf andere Bereiche - etwa auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" weitergebildet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244206255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244206255", "toknum": 244206255, "Left": [{"class": "", "str": "In Zusammenarbeit mit der Agentur f\u00fcr Arbeit in Nienburg werden im Jahr 2005 Arbeitslose aus verschiedenen Berufen vier Monate in einer Qualifizierungsma\u00dfnahme zur \" Fachkraft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244246844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244246844", "toknum": 244246844, "Left": [{"class": "", "str": "Offensichtlich bestehen hier sowohl bei den Landwirten als auch bei der Bev\u00f6lkerung und in den Kommunen mentale Vorbehalte gegen\u00fcber einer st\u00e4rkeren Ausdehnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die der Deutsche Tierschutzbund zum Welttierschutztag 2000 gestartet hat , l\u00f6ste beim Deutschen Bauernverband ( DBV ) Emp\u00f6rung aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238284676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#238284676", "toknum": 238284676, "Left": [{"class": "", "str": "Die bundesweite Kampagne gegen tierqu\u00e4lerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Plantagenarbeiter sind meist indischer Abstammung , Reisbauern sind fast ausschlie\u00dflich Malaien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613987990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#613987990", "toknum": 613987990, "Left": [{"class": "", "str": "In Malaysia gibt es bei der vormalaiischen Urbev\u00f6lkerung noch Restgruppen von J\u00e4gern und Sammlern , Landwirte chinesischer Abstammung betreiben Marktgartenbau mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244050880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244050880", "toknum": 244050880, "Left": [{"class": "", "str": "Die Berater der Bezirksstelle Bremerv\u00f6rde informieren ausf\u00fchrlich \u00fcber das neue Angebot \" IBS \" ( Integrierte Beratung Schwein ) , das sich an die Profis in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( 73-124 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238868425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#238868425", "toknum": 238868425, "Left": [{"class": "", "str": "Um alles auch f\u00fcr die Praxis anschaulich zu machen , erfolgt im Kapitel 6 die \" Exemplarische Darstellung einer Betriebsumstellung auf artgerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00f6stlichen und westlichen Teil Niedersachsens vorliegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#243957012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#243957012", "toknum": 243957012, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings soll an dieser Stelle auch nicht verschwiegen werden , dass deutliche Unterschiede in der Intensit\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" scheint in der Weser-Ems-Region , trotz zunehmender Raumnutzungskonflikte sowie Probleme mit der Exkrementenverwertung , generell von h\u00f6herer Akzeptanz und \u00f6ffentlichem Interesse zu sein als im \u00f6stlichen Niedersachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244040570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244040570", "toknum": 244040570, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wirtschaftsfaktor \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576253627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#576253627", "toknum": 576253627, "Left": [{"class": "", "str": "Diese starke Position machten sich einige L\u00e4nder zu Nutze und koppelten die neue Forderung zur Legehennenhaltung an die Umsetzung der Richtlinie f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522476475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522476475", "toknum": 522476475, "Left": [{"class": "", "str": "Er beantwortete unter anderem Fragen zu Anforderungen der Schweine an gute L\u00fcftungs- und Heizungsanlagen , der Anforderungen an Stallfu\u00dfb\u00f6den sowie der verschiedenen Aufstallungsformen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in nationales Recht umsetzen , was zwingend f\u00fcr die Schweine n\u00f6tig w\u00e4re , daf\u00fcr m\u00fcssten aber die Legehennen mit lebenslangem K\u00e4figknast bezahlen , so Judith Schmalzl vom DTHW e.V. M\u00fcnchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576324697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#576324697", "toknum": 576324697, "Left": [{"class": "", "str": "Gibt Verbraucherschutzministerin K\u00fcnast den Vorstellungen der K\u00e4fighaltungslobby nach , kann sie zwar die EU-Richtlinie f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640715199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#640715199", "toknum": 640715199, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten B\u00e4uerinnen und Bauern , die wir au\u00dferhalb der offiziellen Verbandsmeinung zum Schweineerlass befragt haben , k\u00f6nnen mit diesem Erlass gut leben und halten ihn ebenfalls f\u00fcr einen wichtigen Schritt hin zu mehr Tierschutz in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Tierschutz-Nutztierhaltungsverordnung verankern zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576461165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#576461165", "toknum": 576461165, "Left": [{"class": "", "str": "Verbraucherschutzministerin K\u00fcnast ben\u00f6tigt parallel zur Entscheidung um die Legehennen auch die Zustimmung der L\u00e4nder , um die EU-Richtlinie f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine wesentlichen Verbesserungen bringen und f\u00fcr die Legehennenhaltung zu Verschlechterungen f\u00fchren w\u00fcrden , k\u00f6nnen von mir aus grunds\u00e4tzlichen tierschutzpolitischen und rechtlichen Gr\u00fcnden nicht akzeptiert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770921745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#770921745", "toknum": 770921745, "Left": [{"class": "", "str": "Diese vom Bundesrat gew\u00fcnschten \u00c4nderungen , die im Ergebnis f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss nun ein neuer Anlauf gemacht werden , um die tierschutzrechtlichen Bedingungen wirksam zu verbessern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770953832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#770953832", "toknum": 770953832, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Legehennenhaltung bedeutet das , dass es bei dem Verbot der K\u00e4fighaltung ab 2007 bleibt ; hinsichtlich der Neuregelungen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Novellierung des Bundesjagdgesetzes , Schaffung von Rechtsgrundlagen f\u00fcr die Haltung von \u00bb Pelztieren \u00ab und mit dem Verbot bestimmter wild lebender Tiere in Zirkussen auseinander zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771265645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771265645", "toknum": 771265645, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2004 hat sich die Bundespolitik mit so dr\u00e4ngenden Themen wie der Umsetzung der EU-Richtlinie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte unser Bundesverband bereits seit September 2004 an Bundesministerin Renate K\u00fcnast und Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der herangetragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771247922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771247922", "toknum": 771247922, "Left": [{"class": "", "str": "Genau diesen Mechanismus der Entkoppelung der Hennen- von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu danken und zu antworten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771012786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771012786", "toknum": 771012786, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr geehrte Frau Kaesmacher , Frau Bundesministerin Renate K\u00fcnast hat mich gebeten , Ihnen f\u00fcr die Zuschrift zum Beschluss des Bundesrates vom 25. November 2003 zur Legehennen- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739459254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#739459254", "toknum": 739459254, "Left": [{"class": "", "str": "Die Festlegung rechtsverbindlicher Vorgaben f\u00fcr die Haltung von Schweinen ist auch vor dem Hintergrund erforderlich , dass es seit dem 1.11.2001 keine geltende nationale Regelung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht eintreten w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770986885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#770986885", "toknum": 770986885, "Left": [{"class": "", "str": "Leider hat der Bundesrat in seiner Sitzung am 28. November 2003 dieser Verordnung nur mit solchen \u00c4nderungen zugestimmt , durch die die von mir f\u00fcr notwendig erachteten Verbesserungen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ja Landwirtschaft schlechthin erf\u00fcllten , kamen um 1930 hier zum Westerhaus und sind alle geblieben , bis sie entweder in Pension gingen oder starben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676102149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#676102149", "toknum": 676102149, "Left": [{"class": "", "str": "Eugen Hermann berichtet : Leute , die die speziellen Aufgaben -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch deutlicher machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718236267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#718236267", "toknum": 718236267, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue EG-Verordnung zur \u00f6kologischen Tierhaltung , die ab 24.08.2000 gilt , bringt vor allem in der Haltung von Schweinen zahlreiche Neuerungen und Versch\u00e4rfungen und wird die Unterschiede zur konventionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734293475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#734293475", "toknum": 734293475, "Left": [{"class": "", "str": "Jeweils die meisten Unternehmen betrieben gemischte Landwirtschaft , eine kleinere Zahl t\u00e4tigte ihre Ums\u00e4tze mit der reinen Tierhaltung , wobei in Stendal die Rinderhaltung dominierte , in Salzwedel die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden fast 28 % weniger erzielt , gefolgt von der Schaf- und Ziegenhaltung sowie der Eiererzeugung mit rund 10 % weniger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734970230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#734970230", "toknum": 734970230, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718238740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#718238740", "toknum": 718238740, "Left": [{"class": "", "str": "Diese im Vergleich zu den konventionellen Betrieben g\u00fcnstige Einkommensentwicklung ist haupts\u00e4chlich bedingt durch die Erh\u00f6hung der Direktzahlungen vor allem bei den Tierpr\u00e4mien und den Zahlungen f\u00fcr Agrarumweltma\u00dfnahmen , die geringe Bedeutung von Erl\u00f6seinbu\u00dfen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildeten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20837411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#20837411", "toknum": 20837411, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlicher jedoch ist er von dem mittelhochdeutschen Wort \" ecker \" abgeleitet , der Frucht der Buchen und Eichen , jener B\u00e4ume , die einst n\u00f6rdlich der Elbe im Lauenburgischen durch ausgedehnte Waldbest\u00e4nde das Gesicht der Landschaft pr\u00e4gten und die Grundlage der Waldweidemast in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwingend notwendig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54936951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54936951", "toknum": 54936951, "Left": [{"class": "", "str": "Der Koalitionspartner SPD sagte zu , die Verbraucherschutzministerin zu unterst\u00fctzen und die Blockadehaltung des Bundesrates zu umgehen ( EU-rechtliche Vorschriften machen die Verabschiedung einer Verordnung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kastenst\u00e4nden und der bet\u00e4ubungslosen Kastration von m\u00e4nnlichen Ferkeln stehe momentan auf dem Pr\u00fcfstand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54943745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54943745", "toknum": 54943745, "Left": [{"class": "", "str": "Die Haltung der deutschen Bundesregierung bei der Diskussion um eine EU-weite Abschaffung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie im Gartenbau zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#183534936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#183534936", "toknum": 183534936, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Ackerbau- und Obstbaubetriebe einen deutlichen Gewinnzuwachs verzeichnen konnten , gingen die Gewinne in der Milchvieh- , Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem im Garten des Hauses errichteten Bretterschuppen durch den Wirt der Pilsner Urquell Klause , au\u00dferdem \u00fcber die unerlaubte Haltung von Gefl\u00fcgel in zwei \" Buden \" im 2. Hof ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130393651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#130393651", "toknum": 130393651, "Left": [{"class": "", "str": "Hier zum Beispiel beschwerten sich die Hausbewohner 1919 \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerichteten landwirtschaftlichen Betrieb , dessen bewirtschaftete Eigentumsfl\u00e4che zu Beginn der Streitjahre ( 1973 bis 1977 ) rd. 6 ha betrug , sp\u00e4ter rd. 9 ha und schlie\u00dflich ( 1977 ) rd. 13 ha ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#144789829"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#144789829", "toknum": 144789829, "Left": [{"class": "", "str": "Sie betreiben einen auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00dfe sich durch konsequenten Einsatz die Umwelt je nach Berechnungsmethode von 11.500 bis 140.000 t reinem Stickstoff j\u00e4hrlich entlasten ( 13 , ( 24 ) , 25 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37008782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#37008782", "toknum": 37008782, "Left": [{"class": "", "str": "In der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahmen mit dem Beginn des 20. Jahrhunderts innerhalb der landwirtschaftlichen Tierproduktion den ersten Platz ein , w\u00e4hrend die Schafe infolge der \u00fcberm\u00e4chtigen ausl\u00e4ndischen Konkurrenz auf dem Wollmarkt ihre f\u00fchrende Position einb\u00fc\u00dften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86704341"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86704341", "toknum": 86704341, "Left": [{"class": "", "str": "Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erf\u00fcllt aus Sicht der Tierschutz-organisation VIER PFOTEN nicht die Mindestanforderungen des Tierschutzes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791401111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#791401111", "toknum": 791401111, "Left": [{"class": "", "str": "Der von Verbraucherschutzministerin Renate K\u00fcnast Mitte April vorgelegte Verordnungsentwurf zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur durch die mittelfristige Abschaffung von Spaltenb\u00f6den zugunsten eingestreuter St\u00e4lle und durch ein z\u00fcgiges Verbot der Kastenstandhaltung erzielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#792010192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#792010192", "toknum": 792010192, "Left": [{"class": "", "str": "Wirkliche Verbesserungen lassen sich bei der intensiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , \u00fcber die heute ebenfalls abgestimmt wurde , hat sich eine Mehrheit der L\u00e4nder gegen Verbesserungen f\u00fcr die Tiere ausgesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771531746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771531746", "toknum": 771531746, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Medikamente unm\u00f6glich ist \" , so m\u00fc\u00dften diese Medikamente ja logischerweise auch in den \" streng kontrollierten \" AMA-Betrieben eingesetzt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772180106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#772180106", "toknum": 772180106, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man nun den Worten von LK-Pr\u00e4sident Schwarzb\u00f6ck glauben darf , wonach \" eine konventionelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach \u00a7 21 b TierSchG auch ohne Zustimmung des Bundesrates , wenn sich dieser der Umsetzung der EU-Schweinehaltungsrichtlinie verweigert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771441671"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771441671", "toknum": 771441671, "Left": [{"class": "", "str": "Erlassen Sie die Rechtsverordnung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erwarten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771305968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771305968", "toknum": 771305968, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Landtagswahl in Nordrhein-Westfalen am 22. Mai ist eine politische Entscheidung \u00fcber die Art und Weise einer k\u00fcnftigen Regelung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzen und mit uns gegen die tierqu\u00e4lerische Schweinehaltung protestieren m\u00f6chten , beteiligen Sie sich an unserer Unterschriftenaktion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771607971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771607971", "toknum": 771607971, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie die Forderungen des Deutschen Tierschutzbundes f\u00fcr eine artgerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ge-sprochen , \u00fcber Melkverfahren und Qualit\u00e4ts-sicherung und jetzt kommt eine Bisch\u00f6fin zur Festansprache . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771660080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771660080", "toknum": 771660080, "Left": [{"class": "", "str": "Nun haben Sie heute schon \u00fcber Pferde- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neu geregelt werden , wo es um deutliche Verbesserungen gegen\u00fcber den v\u00f6llig unzureichenden Vorgaben der entsprechenden EU-Richtlinie gehen muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771319460"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771319460", "toknum": 771319460, "Left": [{"class": "", "str": "Parallel dazu wird auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 48 kg , bei Milchviehhaltung 107 kg , bei Winterweizenanbau 329 kg und bei Intensiv-Gem\u00fcsebau 1251 kg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821588131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#821588131", "toknum": 821588131, "Left": [{"class": "", "str": "Ein anderer Experte , Professor Dr. W. Schuphan , gab 1961 in seinem Buch \" Zur Qualit\u00e4t der Nahrungspflanzen \" u. a. an , da\u00df 1 Hektar fruchtbaren Landes unter sonst gleichen Bedingungen beispielsweise folgende Eiwei\u00dfmengen hervorbringen kann : bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausnutzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771577451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771577451", "toknum": 771577451, "Left": [{"class": "", "str": "In einem pers\u00f6nlichen Schreiben appelliert der Pr\u00e4sident des Deutschen Tierschutzbundes , Wolfgang Apel , dar\u00fcber hinaus an Brandenburgs Ministerpr\u00e4sidenten Matthias Platzeck , nicht zuzulassen , dass Gro\u00dfinvestoren die gegenw\u00e4rtige \" Gesetzesl\u00fccke \" im Bereich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mehr Tierqual f\u00fcr die H\u00fchner verrechnet , erkl\u00e4rt Apel und k\u00fcndigt auch f\u00fcr diese Woche Massenproteste gegen die Landesregierungen an , die Verbesserungen im Tier- und Verbraucherschutz weiterhin blockieren wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771563834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771563834", "toknum": 771563834, "Left": [{"class": "", "str": "Es darf nicht sein , dass hier wie auf einem Basar Tierschutzverbesserungen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren in Vechta zu einer Tagung zusammengekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522426762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522426762", "toknum": 522426762, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausbilder der Tierwirte / Schwerpunkt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522381882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522381882", "toknum": 522381882, "Left": [{"class": "", "str": "An Landwirte sowie Mitarbeiter / innen in Sauenhaltungs- und Schweinemastbetrieben richtet sich ein Seminar zur erfolgreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , so die Ministeriumssprecherin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581344922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#581344922", "toknum": 581344922, "Left": [{"class": "", "str": "nutzen die L\u00e4nder die ebenfalls von der EU geforderte Vorgabe f\u00fcr eine artgerechtere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#792385698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#792385698", "toknum": 792385698, "Left": [{"class": "", "str": "\" In der Anlage finden Sie den in der Presseerkl\u00e4rung vom 16. Juli 2001 erw\u00e4hnten Erlass zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199985431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#199985431", "toknum": 199985431, "Left": [{"class": "", "str": "- Kaum ein Bereich der Landwirtschaft hat in den vergangenen 25 Jahren eine so hohe Spezialisierung erfahren wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schweine werden h\u00e4ufig auf Betrieben gehalten , die Marktfr\u00fcchte anbauen , da sich beide gut erg\u00e4nzen : Schweine werden \u00fcblicherweise in St\u00e4llen gehalten und weitgehend mit Getreide u.a. gef\u00fcttert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728119362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#728119362", "toknum": 728119362, "Left": [{"class": "", "str": "Weidewirtschaft kann im allgemeinen aufgrund von Verdunstung durch die durch die Beweidung kurz gehaltenen Grasnarben meist erst ab Niederschl\u00e4gen \u00fcber 700 mm / Jahr angewendet werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeiten in Betrieben der Tierproduktion , agrarwirtschaftlichen Verb\u00e4nden und Institutionen , in Tierkliniken und Labors , in landwirtschaftlichen Ausbildungsst\u00e4tten , im Agrarhandel sowie in der Agrarverwaltung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146623336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#146623336", "toknum": 146623336, "Left": [{"class": "", "str": "2. BerufsbezeichnungTierwirt / Tierwirtin Fachrichtung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ARBEITSKREIS 1 1990b , 1990c ) , -1992 Haltung von Wildschweinen in Gehegen - gemeinsam ausgearbeitet mit dem Arbeitskreis 6 ( Wildtiere und Jagd ) ( BECKER u. MARX 1992 ) , -1992 / 3 Haltung von Versuchsschweinen ( SCHARMANN 1992c ) , -1996 Schweinehaltung ( ARBEITSKREIS 1 1996b ) und -1997 Haltung in Kastenst\u00e4nden ( ARBEITSKREIS 1 1997b ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39775248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#39775248", "toknum": 39775248, "Left": [{"class": "", "str": "Schweine -1987 Stellungnahme zur Verordnung zum Schutze von Schweinen bei Stallhaltung ( ARBEITSKREIS 1 1987b ) , -1990 Kurzfassung einer Stellungnahme ( EG ) \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Richtlinie des Rates vom 19. November 1991 \u00fcber Mindestanforderungen zum Schutz von Schweinen ( 91 / 630 / EWG ) mit den \u00c4nderungen vom 23. Oktober 2001 ( 2001 / 88 / EG ) und vom 9. November 2001 ( 2001 / 93 / EG ) ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771552219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#771552219", "toknum": 771552219, "Left": [{"class": "", "str": "Diese geplante Anlage entspricht nicht den Anforderung der EU-Richtlinie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ( u.a. wegen der N\u00e4he zum Ort und wegen mangelnder Fl\u00e4chen ) nicht m\u00f6glich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20982754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#20982754", "toknum": 20982754, "Left": [{"class": "", "str": "Eine urspr\u00fcnglich geplante Erweiterung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ARBEITSKREIS 1 1996b ) und -1997 Haltung in Kastenst\u00e4nden ( ARBEITSKREIS 1 1997b ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39775294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#39775294", "toknum": 39775294, "Left": [{"class": "", "str": "Schweine -1987 Stellungnahme zur Verordnung zum Schutze von Schweinen bei Stallhaltung ( ARBEITSKREIS 1 1987b ) , -1990 Kurzfassung einer Stellungnahme ( EG ) \u00fcber die Schweinehaltung ( ARBEITSKREIS 1 1990b , 1990c ) , -1992 Haltung von Wildschweinen in Gehegen - gemeinsam ausgearbeitet mit dem Arbeitskreis 6 ( Wildtiere und Jagd ) ( BECKER u. MARX 1992 ) , -1992 / 3 Haltung von Versuchsschweinen ( SCHARMANN 1992c ) , -1996"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein Klagerecht f\u00fcr anerkannte Tierschutzorganisationen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50553019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#50553019", "toknum": 50553019, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gibt es Initiativen zur Putenmast und Strau\u00dfenhaltung , zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch ein Gesetz zu regeln , das der Zustimmung des Bundesrates nicht bedarf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54931333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54931333", "toknum": 54931333, "Left": [{"class": "", "str": "Bislang weigert sich die Regierung nachzugeben und versucht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ohne die Zustimmung des Bundesrates , notfalls durch eine Eilverordnung , umgesetzt werden k\u00f6nne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54939942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54939942", "toknum": 54939942, "Left": [{"class": "", "str": "Die Berliner Erkl\u00e4rung , die gestern Staatssekret\u00e4r Alexander M\u00fcller ( Bundesministerium f\u00fcr Verbraucherschutz ) \u00fcbergeben wurde , zeige eindeutig , dass die EU-Richtlinie zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch erst zustimmen , wenn die Hennenhaltungsverordnung ge\u00e4ndert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54940653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54940653", "toknum": 54940653, "Left": [{"class": "", "str": "Die Christdemokraten im Bundestag wollen den Vorgaben zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach wie vor erst zustimmt , wenn die Regierung die 2001 verabschiedete Hennenhaltungsverordnung modifiziert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54944812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54944812", "toknum": 54944812, "Left": [{"class": "", "str": "Die Macht der Gefl\u00fcgellobby ist so gro\u00df , dass der Bundesrat der Neuregelung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwingend notwendig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54959077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54959077", "toknum": 54959077, "Left": [{"class": "", "str": "EU-rechtliche Vorschriften machen die Verabschiedung einer Verordnung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht \u00fcber eine Verordnung , sonder \u00fcber ein Gesetz zu regeln , das nicht der Zustimmung des Bundesrates bedarf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54976509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#54976509", "toknum": 54976509, "Left": [{"class": "", "str": "So beabsichtig die Bundesregierung jetzt , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 31 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78628290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#78628290", "toknum": 78628290, "Left": [{"class": "", "str": "Macht den Doppelsprung zur Volksbewegung Losung aus den 50er Jahren , gedacht zur Steigerung der Wurfgr\u00f6\u00dfe in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um bis zu 15 Prozent erh\u00f6hen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86019070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86019070", "toknum": 86019070, "Left": [{"class": "", "str": "Allein die Umsetzung des Vorschlages der Bundesregierung zur Schweinehaltungs-Verordnung w\u00fcrde die stallbedingten Kosten in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie zu allgemeine Themen der Tierhaltung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86085473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86085473", "toknum": 86085473, "Left": [{"class": "", "str": "Das Tier-Modul umfasst weitere 10 Tafeln zur Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Rinderhaltung , Gefl\u00fcgelhaltung , Sch\u00e4ferei oder Imkerei erfolgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86214108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86214108", "toknum": 86214108, "Left": [{"class": "", "str": "Dort kann die Ausbildung zuk\u00fcnftig wahlweise in mindestens einer der f\u00fcnf Fachrichtungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die um 6,3 Prozent auf 16.985 sank ( Vorjahr : minus 9,3 Prozent ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86220024"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86220024", "toknum": 86220024, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls stark r\u00fcckl\u00e4ufig war die Zahl der Betriebe mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ca. 15 bis 25 % und vom Gefl\u00fcgel ca. 5 % ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86351978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86351978", "toknum": 86351978, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 90 % Anteil ist die Tierhaltung der gr\u00f6\u00dfte Verursacher , wobei aus der Rindviehhaltung ca. 70 % stammen , aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niedersachsen in diesem Jahr als Folge des Preisdesasters zum Jahresbeginn wieder r\u00fcckl\u00e4ufig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86370927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86370927", "toknum": 86370927, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Bestandsaufstockung im vergangenen Jahr war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " L\u00e4rmbel\u00e4stigungen \u00e4hnlich hoch sind wie bei der Arbeit mit einer Motors\u00e4ge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86430823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#86430823", "toknum": 86430823, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde beispielsweise festgestellt , dass insbesondere bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 14 Stunden / Woche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105078522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#105078522", "toknum": 105078522, "Left": [{"class": "", "str": "Der mit Abstand arbeitsintensivste Betriebszweig f\u00fcr Frauen ist die Milchviehhaltung mit durchschnittlich 21 Stunden / Woche , gefolgt von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen im Raum Hohenlohe und Schw\u00e4bisch Hall ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117869199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#117869199", "toknum": 117869199, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunkte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 4 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123139882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#123139882", "toknum": 123139882, "Left": [{"class": "", "str": "Orientierungshilfe zur Emissions- und Immissionsbewertung von Au\u00dfenklimast\u00e4llen f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschiedene Experimente durchzuf\u00fchren , um so den optimalen Einsatz der Anlagen herausfinden zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#142980776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#142980776", "toknum": 142980776, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den erfolgreichen Vertrieb sei notwendig gewesen , mit Hilfe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; hierbei berief sich das FA auf \u00a7 24 a Abs. 2 UStG und \u00a7 \u00a7 51 , 51 a des Bewertungsgesetzes ( BewG ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#143440790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#143440790", "toknum": 143440790, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschlu\u00df an eine Au\u00dfenpr\u00fcfung gew\u00e4hrte der Beklagte und Revisionsbeklagte ( das Finanzamt - FA - ) den K\u00fcrzungsbetrag nur f\u00fcr die Pflanzenproduktion , die Schafproduktion und die H\u00e4hnchenmast , nicht aber f\u00fcr die Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Gefl\u00fcgelhaltung , Sch\u00e4ferei , Imkerei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146636771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#146636771", "toknum": 146636771, "Left": [{"class": "", "str": "Ausbildungsberufsbezeichnung : Ausbildungsbereich : Landwirtschaft Struktur des Ausbildungsberufs : Ausbildungsberuf mit Fachrichtungen Rinderhaltung ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 6. Verwertung und Entsorgung von R\u00fcckst\u00e4nden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146774693"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#146774693", "toknum": 146774693, "Left": [{"class": "", "str": "Technische Systeme der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberpr\u00fcft und angehoben oder sogar in einigen Bereichen wie beispielsweise bei der Rinderhaltung neu etabliert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168980178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#168980178", "toknum": 168980178, "Left": [{"class": "", "str": "Bestehende Mindeststandards m\u00fcssen wie bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will sie notfalls durch ein zustimmungsfreies Gesetz an den L\u00e4ndern vorbei verwirklichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171767762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#171767762", "toknum": 171767762, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00c4nderungen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4ndig die Qualit\u00e4t des Schweinefleisches \u00fcberpr\u00fcft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172518794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#172518794", "toknum": 172518794, "Left": [{"class": "", "str": "In der Bayerischen Landesanstalt f\u00fcr Landwirtschaft im Staatsgut Schwarzenau bei Kitzingen wird im Lehr- , Versuchs- und Fachzentrum f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Sojaschrot ein billiges und vor allem gut verdauliches Eiwei\u00dffuttermittel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180392837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#180392837", "toknum": 180392837, "Left": [{"class": "", "str": "In der intensiven Hennen- , H\u00e4hnchen- , Puten- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestehenden Risikofaktoren hinsichtlich der Tiergesundheit identifiziert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182641545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#182641545", "toknum": 182641545, "Left": [{"class": "", "str": "Anhand der Erhebungen sollen die spezifischen , f\u00fcr die \u00f6kologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 4. BZA Gefl\u00fcgelhaltung ) der Erfahrungsaustausch von Praktikern untereinander und von Praktikern mit Beratung und Wissenschaft forciert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182642324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#182642324", "toknum": 182642324, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Grundlage wird in vier unterschiedlichen Arbeitskreisen ( 1. Gesamtbetriebsvergleich , 2. BZA Milchviehhaltung , 3. BZA"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzunehmen bzw. abzumildern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182688156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#182688156", "toknum": 182688156, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00c4nderungsempfehlungen zielen im Wesentlichen darauf ab , \u00fcber das EU-Recht hinaus gehende Regelungen betreffend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rinderhaltung sowie eine H\u00fchnerfarm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190268073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#190268073", "toknum": 190268073, "Left": [{"class": "", "str": "Hier ist die sich st\u00e4ndig vergr\u00f6\u00dfernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spezialisiert in Zuchtbetriebe , die Jungsauen und Eber z\u00fcchten , Ferkelerzeugerbetriebe , die Sauen zur Ferkelerzeugung f\u00fcr den Mastbetrieb halten , Mastbetriebe zur Fleischerzeugung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199960008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#199960008", "toknum": 199960008, "Left": [{"class": "", "str": "Heute hat sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Deutschland verhindert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211665731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#211665731", "toknum": 211665731, "Left": [{"class": "", "str": "Die Union hatte in ihrem Antrag unter anderem verlangt , die Schweinehaltungsverordnung im europ\u00e4ischen Konsens so zu gestalten , dass sie einerseits dem Tierschutz gerecht wird , andererseits aber auch die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der deutschen Landwirte wahrt und ein Abwandern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Ausland verhindert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211665776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#211665776", "toknum": 211665776, "Left": [{"class": "", "str": "Die Union hatte in ihrem Antrag unter anderem verlangt , die Schweinehaltungsverordnung im europ\u00e4ischen Konsens so zu gestalten , dass sie einerseits dem Tierschutz gerecht wird , andererseits aber auch die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der deutschen Landwirte wahrt und ein Abwandern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Manager , B\u00e4uerinnen , die Mut zum Umstellen tanken wollten und eine Demeter-Vollblutg\u00e4rtnerin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#218973865"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#218973865", "toknum": 218973865, "Left": [{"class": "", "str": "Es kamen zw\u00f6lf Teilnehmer , wenige , aber um so offenere Menschen jeden Alters und aus ganz verschiedenen Berufsrichtungen : ein Waldorflehrer , G\u00e4rtnerehepaar , konventionelle Bauern mit intensiver"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertrafen die prozentualen R\u00fcckg\u00e4nge in den neuen L\u00e4ndern ( - 2,6 % ) deutlich die des fr\u00fcheren Bundesgebietes ( - 0,6 % ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221040943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221040943", "toknum": 221040943, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221097607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221097607", "toknum": 221097607, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mastschweine- und Zuchtsauenbestand zeigt die vergleichsweise geringe Rolle der \u00f6kologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00f6hten ihre Best\u00e4nde im fr\u00fcheren Bundesgebiet binnen Jahresfrist um 1,1 % und in den neuen L\u00e4ndern um 0,5 % ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221118965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221118965", "toknum": 221118965, "Left": [{"class": "", "str": "Die Betriebe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konzentriert sich mit einem Anteil von 29,4 % auf Niedersachsen und von 23,8 % auf Nordrhein-Westfalen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221307723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221307723", "toknum": 221307723, "Left": [{"class": "", "str": "Nahezu die H\u00e4lfte ( 47,6 % ) des deutschen Rinderbestandes entf\u00e4llt auf die Bundesl\u00e4nder Bayern ( 28,1 % ) und Niedersachsen ( 19,5 % ) ; die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " koste zuallererst mehr Geld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221927240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221927240", "toknum": 221927240, "Left": [{"class": "", "str": "Denn bessere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Bindung der Bauern \u00fcber Erzeugergemeinschaften an immer gr\u00f6\u00dfere Genossenschaften - um nur einige Aspekte zu nennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221993830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#221993830", "toknum": 221993830, "Left": [{"class": "", "str": "Die Produktion von \u00dcbersch\u00fcssen , die Ausrichtung auf den europ\u00e4ischen und den Weltmarkt , das Sortieren von \" entwicklungsf\u00e4higen Betrieben \" bei der Investitionsf\u00f6rderung , die kapitalintensive Rationalisierung und Spezialisierung , die Versch\u00e4rfung der Konkurrenz , die Abwendung vom Leitbild des Bauern hin zum \" Unternehmer \" , intensiver Einsatz von Chemie und Zukauf von Futtermitteln , der Einstieg der Agrarindustrie in die Gefl\u00fcgel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu diskutieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238242666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#238242666", "toknum": 238242666, "Left": [{"class": "", "str": "Der DBV bietet Tierschutz- und Verbraucherverb\u00e4nden jedoch an , m\u00f6gliche \u00c4nderungen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hausschlachtung Besondere Umsicht , Sorgfalt und Kenntnisse waren bei der Schweinehaltung , der Hausschlachtung , der Verarbeitung und Konservierung des Fleisches und der Fleischprodukte erforderlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239484396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehaltung"}], "ref": "#239484396", "toknum": 239484396, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Hausschlachtung , der Verarbeitung und Konservierung des Fleisches und der Fleischprodukte erforderlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239484408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#239484408", "toknum": 239484408, "Left": [{"class": "", "str": "Schweinehaltung und Hausschlachtung Besondere Umsicht , Sorgfalt und Kenntnisse waren bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" entwickelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244074013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244074013", "toknum": 244074013, "Left": [{"class": "", "str": "Die Landwirtschaftskammer Hannover hat gemeinsam mit der Agentur f\u00fcr Arbeit in Nienburg ein Projekt \" Fachkraft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuk\u00fcnftig noch investieren kann der sein Handwerk versteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244102409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244102409", "toknum": 244102409, "Left": [{"class": "", "str": "Die ungen\u00fcgende Vollkostendeckung von Betrieben mit durchschnittlichen Produktionsleistungen , die in der Ferkelerzeugung mehr als doppelt so hoch ausf\u00e4llt als in der Mast , best\u00e4tigt nicht nur die Grundsatzaussage , dass nur der in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das beste Er\u00adgebnis mit einem Gewinn von 43.569 E ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244161882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244161882", "toknum": 244161882, "Left": [{"class": "", "str": "Geordnet nach den Produktionsschwerpunkten erzielten die Gemischtbetriebe mit Rindvieh- u."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " voraus , dass mit ihr - bei weiterer notwendiger Effizienzsteigerung - l\u00e4ngerfristige positive betriebswirtschaftliche Ergebnisse zu erzielen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244203968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244203968", "toknum": 244203968, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern setzen auch alle Visionen f\u00fcr eine zuk\u00fcnftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6glich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244244361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244244361", "toknum": 244244361, "Left": [{"class": "", "str": "Nur so ist f\u00fcr diese Betriebsgruppe bei moderatem Investitionsrisiko eine vergleichbare Rentabilit\u00e4t auf mittelfristige Sicht aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch weiterhin ein nachhaltiges Einkommen zu erzielen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244277025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#244277025", "toknum": 244277025, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz derzeit schlechter Erl\u00f6ssituation bestehen f\u00fcr Ferkelerzeugerbetriebe , die es schaffen \u00fcberdurchschnittliche Leistungen zu erzielen , mittel- und langfristig gute Aussichten den Betrieb den sich versch\u00e4rfenden Marktbedingungen durch entsprechende Betriebsentwicklung anzupassen und aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie den Garten- und Obstbau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258763030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#258763030", "toknum": 258763030, "Left": [{"class": "", "str": "Der fruchtbare Boden bot g\u00fcnstige nat\u00fcrliche Bedingungen f\u00fcr eine produktive Dreifelderwirtschaft , f\u00fcr die Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , f\u00fchrten in Deutschland zu einer kontinuierlichen Erh\u00f6hung der Fl\u00e4chen- und Arbeitsproduktivit\u00e4t und damit zu einer Steigerung der landwirtschaftlichen Produktion um j\u00e4hrlich 2,5 - 3 % bei einem gleichzeitigen Bev\u00f6lkerungswachstum von durchschnittlich 0,7 % ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271473183"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#271473183", "toknum": 271473183, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ertragssteigerndes Saatgut , mechanische Rationalisierungsma\u00dfnahmen und die chemische Unterst\u00fctzung der Bodenbearbeitung , ein hoher Einsatz von Pestiziden sowie die Aufstockung und Rationalisierung der Viehhaltung , insbesondere in der Gefl\u00fcgel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278216262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#278216262", "toknum": 278216262, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Rapsanbau fallen neben 1000 kg / ha \u00d6l auch 2000 kg / ha Rapskuchen an , ein vorz\u00fcgliches , eiwei\u00dfreiches Kraftfutter f\u00fcr die Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#299652655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#299652655", "toknum": 299652655, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entsiegelung von Verkehrsfl\u00e4chen ist ebenso Thema wie Pflanzenkrankheiten und Untersuchungen zur Masth\u00fchner- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , hat die Jury \u00fcberzeugt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306622722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#306622722", "toknum": 306622722, "Left": [{"class": "", "str": "Das \u00fcberaus mutige Konzept , insbesondere die innovative Verankerung von Naturschutzinhalten in den Gesamtbetrieb ( Getreidebau auf 250 ha , Gew\u00e4chshaus , Hofladen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entwickelte sich beim Maisser bedeutend weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#309004509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#309004509", "toknum": 309004509, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wie die Milchwirtschaft reicht auch die Schweinehaltung in fr\u00fche Jahrhunderte zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#309004518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#309004518", "toknum": 309004518, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in fr\u00fche Jahrhunderte zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#309004525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#309004525", "toknum": 309004525, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schweinehaltung Wie die Milchwirtschaft reicht auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte er allerdings zu k\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316178055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#316178055", "toknum": 316178055, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Art der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss die Landwirtschaft 2,3 Millionen Tonnen eingef\u00fchrtes Futtergetreide zukaufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353009271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#353009271", "toknum": 353009271, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem heutigen Stand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blockieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358566844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#358566844", "toknum": 358566844, "Left": [{"class": "", "str": "Die CDU-regierten L\u00e4nder setzen die Ministerin nun damit unter Druck , dass sie im Gegenzug im Bundesrat die Neureglung der Verordnung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verweigerten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358979572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#358979572", "toknum": 358979572, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcnast und die SPD-gef\u00fchrten Bundesl\u00e4nder kritisierten , dass die Unionsl\u00e4nder derzeit versuchten , \u00fcber den Bundesrat die Aufhebung des K\u00e4figverbotes zu erreichen , indem sie ihre Zustimmung zur Umsetzung der EU-Richtlinien f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zu verstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361458041"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361458041", "toknum": 361458041, "Left": [{"class": "", "str": "Anders ist Ihr populistischer Antrag insbesondere im Zusammenhang mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wir weiterhin darauf dr\u00e4ngen , dass Tierschutz Vorrang vor den Interessen der Halter hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361466677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361466677", "toknum": 361466677, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Transport von Tieren , die Pelztierhaltung , die Reform des Bundesjagdgesetzes , die Verbesserung der Lebensbedingungen von Zirkustieren , aber auch in Bezug auf das Thema \" Mehr Transparenz \u00fcber Tierhaltungsformen \" Initiativen ergreifen , die am Ende die Lebenssituation von Tieren verbessern werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361609054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361609054", "toknum": 361609054, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesregierung wird in den n\u00e4chsten Monaten in Bezug auf Mastgefl\u00fcgel , die Gefl\u00fcgel- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. in der Sauen- und Ferkelhaltung weit vorangegangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361611925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361611925", "toknum": 361611925, "Left": [{"class": "", "str": "Die D\u00e4nen sind in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Tierschutz mehr Raum zu verschaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361881248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361881248", "toknum": 361881248, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland sollte die Mehrheit der L\u00e4nder im Bundesrat dies zum Anlass nehmen , ihre Blockade aufzugeben und auch in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361917746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361917746", "toknum": 361917746, "Left": [{"class": "", "str": "Liebe Kolleginnen und Kollegen , wir arbeiten in Berlin an einer neuen nationalen Verordnung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind hier bereits wichtige aktuelle Vorhaben in Arbeit und werden Verbesserungen f\u00fcr den Tierschutz bewirken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361935511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#361935511", "toknum": 361935511, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Verordnungen zur Pelztier- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Region , aber wir fordern eine artgerechte Haltung der Tiere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362459877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#362459877", "toknum": 362459877, "Left": [{"class": "", "str": "\" \" Wir Umweltverb\u00e4nde sind nicht prinzipiell gegen den Ausbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gefolgt von der Rinderzucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370663827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#370663827", "toknum": 370663827, "Left": [{"class": "", "str": "In der Viehwirtschaft dominiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betr\u00e4gt der R\u00fcckgang 9000 Betriebe und bei der Schafzucht rund 1000 Betriebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372372425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#372372425", "toknum": 372372425, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird vor allem im Schwalm-Eder-Kreis forciert , der aufgrund der hier vorhandenen Senken und Flu\u00dfauen mehr M\u00f6glichkeiten zum Getreideanbau bietet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375083886"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#375083886", "toknum": 375083886, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Spaltenb\u00f6den aus Gr\u00fcnden des Tierschutzes per Gesetz zu verbieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385650454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#385650454", "toknum": 385650454, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem nimmt die Stadt Heidelberg den aktuellen Fall zum Anlass , nochmals dahingehend zu appellieren , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Milchviehhaltung und Obstbau sind staatlich gef\u00f6rdert und organisatorisch dem Landwirtschaftsamt angegliedert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396270132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#396270132", "toknum": 396270132, "Left": [{"class": "", "str": "Die als eingetragene Vereine gegr\u00fcndeten Beratungsdienste f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden unterschieden : Zuchtbetriebe , die wertvolle Zuchtschweine liefern ; Ferkelerzeugerbetriebe , in denen die geborenen Ferkel an Mastbetriebe weiterverkauft werden ; Mastbetriebe , in denen die L\u00e4ufer bis zu ihrem Schlachtgewicht gem\u00e4stet werden ; geschlossene Betriebe , in denen die dort geborenen Ferkel auch bis zur Schlachtreife gem\u00e4stet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#413175270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#413175270", "toknum": 413175270, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besser gef\u00f6rdert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#422432507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#422432507", "toknum": 422432507, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen sollte die \u00f6kologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spezialisierten Neuland-Betrieb der Familie Duensing-Knop in Rodewald ( Niedersachsen ) ; an den Demeter-Betrieb der Familie Till aus Schluchsee im Schwarzwald ( Baden-W\u00fcrttemberg ) , die einen tiergerechten Milchviehlaufstall f\u00fchrt und sich f\u00fcr den Erhalt einer vom Aussterben bedrohten Rinderrasse einsetzt ; sowie an die in Schleswig-Holstein gelegene Teichwirtschaft Grambek der Familie Bothstede , den ersten von Bioland zertifizierten Fischzucht-Betrieb in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480807562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#480807562", "toknum": 480807562, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Preis zu je 2.000 Euro wird an drei Betriebe vergeben : an den konventionell wirtschaftenden , auf tiergerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssten verboten und Tiertransporte weiter verringert und verk\u00fcrzt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480837506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#480837506", "toknum": 480837506, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besatzdichte von Tieren d\u00fcrfe maximal 2 Gro\u00dfvieheinheiten pro Hektar Land betragen , Spaltenb\u00f6den in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht umgesetzt , drohen Deutschland aus Br\u00fcssel t\u00e4gliche Strafzahlungen von bis zu 700.000 Euro ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481603427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#481603427", "toknum": 481603427, "Left": [{"class": "", "str": "Wird die Verordnung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spezialisierten Neuland-Betrieb der Familie Duensing-Knop in Rodewald ( Niedersachsen ) ; an den Demeter-Betrieb der Familie Till aus Schluchsee im Schwarzwald ( Baden-W\u00fcrttemberg ) , die einen tiergerechten Milchviehlaufstall f\u00fchrt und sich f\u00fcr den Erhalt einer vom Aussterben bedrohten Rinderrasse einsetzt ; sowie an die in Schleswig-Holstein gelegene Teichwirtschaft Grambek der Familie Bothstede , den ersten von Bioland zertifizierten Fischzucht-Betrieb in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488132678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#488132678", "toknum": 488132678, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Preis zu je 2.000 Euro wird an drei Betriebe vergeben : an den konventionell wirtschaftenden , auf tiergerechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssten verboten und Tiertransporte weiter verringert und verk\u00fcrzt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488162622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#488162622", "toknum": 488162622, "Left": [{"class": "", "str": "Die Besatzdichte von Tieren d\u00fcrfe maximal 2 Gro\u00dfvieheinheiten pro Hektar Land betragen , Spaltenb\u00f6den in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht umgesetzt , drohen Deutschland aus Br\u00fcssel t\u00e4gliche Strafzahlungen von bis zu 700.000 Euro ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488928543"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#488928543", "toknum": 488928543, "Left": [{"class": "", "str": "Wird die Verordnung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die L\u00e4nder im Rahmen ihre Berichtspflicht aufgrund der Richtlinie 91 / 630 / EWG folgende Bereiche benannt : bauliche M\u00e4ngel , M\u00e4ngel bei Pflege und F\u00fctterung , zu hohe Besatzdichte , fehlende Besch\u00e4ftigungsm\u00f6glichkeit , keine ausreichende Beleuchtung , fehlende M\u00f6glichkeit zur zeitweise freien Bewegung f\u00fcr Sauen in der Zwischenwurfzeit , Einrichtungsm\u00e4ngel und kein Zugang zu Wasser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#495938723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#495938723", "toknum": 495938723, "Left": [{"class": "", "str": "Als weitere Probleme bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt einen der wichtigsten Betriebszweige unserer Landwirtschaft dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#495955765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#495955765", "toknum": 495955765, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vielen Kleinbetriebe zusammenh\u00e4ngen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496208845"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#496208845", "toknum": 496208845, "Left": [{"class": "", "str": "Dies mag mit der extensiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermochte unter den Negativargumenten einen Beitrag zur Gesamteinstellung zu leisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515315747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#515315747", "toknum": 515315747, "Left": [{"class": "", "str": "Einzig die Beurteilung gro\u00dfer Haltungseinheiten im Vergleich zur kleinbetrieblichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Bevorzugung regional erzeugter Lebensmittel wurden \u00fcberwiegend bejaht , w\u00e4hrend das Statement , ausw\u00e4rtige Investoren k\u00f6nnten mehr f\u00fcr die Region tun als einheimische , im Gro\u00dfen und Ganzen abgelehnt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515479813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#515479813", "toknum": 515479813, "Left": [{"class": "", "str": "Fragen nach einer m\u00f6glichen Geruchsbel\u00e4stigung durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" oder des Lehrgangs \" Rindviehhaltung \" k\u00f6nnen Auszubildende mit Ausbildungsschwerpunkt \" Gefl\u00fcgelhaltung \" den Lehrgang \" Gefl\u00fcgelhaltung \" am Lehr- und Forschungsgut Ruthe besuchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522382846"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522382846", "toknum": 522382846, "Left": [{"class": "", "str": "( Anstelle des Grundlehrgangs \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt , dass die VTV alle nachgewiesenen Folgekosten mit abdeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522384166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522384166", "toknum": 522384166, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfasst werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522394100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522394100", "toknum": 522394100, "Left": [{"class": "", "str": "Bedingung ist , dass alle vorhandenen Produktionsverfahren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr die Verbraucher von h\u00f6chster Brisanz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522410068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522410068", "toknum": 522410068, "Left": [{"class": "", "str": "Das Thema Salmonellen in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" vermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522432813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522432813", "toknum": 522432813, "Left": [{"class": "", "str": "Die erforderlichen Kompetenzen und Grundlagen hierzu soll das Seminar mit dem Titel \" Erfolgreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gefl\u00fcgelhaltung spielt bedingt durch den \u00fcberwiegenden Gr\u00fcnlandstandort eine geringe Rolle : 335 Schweinehalter halten 107.000 Schweine , davon 12.000 Sauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522458969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522458969", "toknum": 522458969, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veredlung durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522459021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522459021", "toknum": 522459021, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veredlungsbetriebe und die Verbundbetriebe sind ebenso stark betroffen , wobei hierzu gesagt werden muss , dass die Verbundbetriebe im Bereich der Landwirtschaftskammer Weser-Ems \u00fcberwiegend Betriebe mit stark ausgepr\u00e4gter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00e4tigen Personen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522514129"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522514129", "toknum": 522514129, "Left": [{"class": "", "str": "In kurzer Zeit wurden die \" Berichte aus Verden \" zu einem unverzichtbaren Arbeitsmittel f\u00fcr alle in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , weniger bei Gefl\u00fcgelhaltung , ist eine deutliche Restriktion der Rohprotein- und damit der Stickstoffgehalte in den Vertr\u00e4gen vorgesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522514930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522514930", "toknum": 522514930, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere bei Produktionsverfahren in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es von den Experten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522569831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522569831", "toknum": 522569831, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Informationen und zukunftsweisende Fachvortr\u00e4ge rund um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ausbildungsberuf Tierwirt \u00fcber die steigende Zahl an Auszubildenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522591244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehaltung"}], "ref": "#522591244", "toknum": 522591244, "Left": [{"class": "", "str": "Zufrieden \u00e4u\u00dferten sich die Ausbilder f\u00fcr den Schwerpunkt"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinehaltung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinehaltung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinehaltung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinehaltung%22%5D", "rel": 0.34, "arg": "[lemma=\"Schweinehaltung\"]", "op": "Query", "size": 300}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinehaltung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.34, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 300}], "concsize": 300, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 300}