{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " nicht entlastet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86097482"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#86097482", "toknum": 86097482, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auch in 2003 wurde der europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde als stabil bezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583061129"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#583061129", "toknum": 583061129, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bislang nach jedem Preistief auch eine Hochpreisphase bescherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244276848"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#244276848", "toknum": 244276848, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem wissen die Schweinehalter , dass der freie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dienenden Platz zugesch\u00fcttet , 1804 f\u00e4llt auch das \u00e4u\u00dfere Erfurter Tor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849934731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#849934731", "toknum": 849934731, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtmauer wird 1770 zwischen Kasseturm und innerem Erfurter Tor ( an der Einm\u00fcndung der Geleitstra\u00dfe ) geschleift , 1797 werden die Teiche - Relikte des Stadtgrabens - auf dem damals als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Franz\u00f6sische Stra\u00dfe gebaut worden seien , habe man sich auch schon Gedanken \u00fcber diese Dimension gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685828573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#685828573", "toknum": 685828573, "Left": [{"class": "", "str": "Als das Franz\u00f6sische Tor , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#243982749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#243982749", "toknum": 243982749, "Left": [{"class": "", "str": "Ausf\u00fchrlich wird \u00fcber die Situation auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmen in erster Linie Angebot und Nachfrage das Geschehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#243962410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#243962410", "toknum": 243962410, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor RADIO WAF ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836767188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#836767188", "toknum": 836767188, "Left": [{"class": "", "str": "Teilnehmerinnen und Teilnehmer treffen sich auf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520560321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#520560321", "toknum": 520560321, "Left": [{"class": "", "str": "Sie h\u00e4lt j\u00e4hrlich 1 Krammarkt , 1 G\u00e4nsemarkt und w\u00f6chentlich 1"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inzwischen wieder deutlich verbessert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584843891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#584843891", "toknum": 584843891, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem langen Preistief hat sich die Situation am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anhaltend \" erzeugerfreundlich \" , denn weniger Schweine bringen bessere Preise ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86180554"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#86180554", "toknum": 86180554, "Left": [{"class": "", "str": "Die r\u00fcckl\u00e4ufigen Bestandszahlen machten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schwanken die Einkommen der Veredlungsbetriebe jedoch von Jahr zu Jahr sehr stark ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734983773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#734983773", "toknum": 734983773, "Left": [{"class": "", "str": "Je nach der Preisentwicklung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836773231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#836773231", "toknum": 836773231, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortlich : Tauchclub Bluering Warendorf e.V. Stadtrallye und Besichtigung des Lokalfunksenders Radio WAF am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr deutlich zum Ausdruck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244195388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#244195388", "toknum": 244195388, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Erl\u00f6sr\u00fcckgang , der sich auch im laufenden Wirtschaftsjahr verst\u00e4rkt fortsetzt , kommt der anhaltende Preisdruck am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , soll wieder als Wochenmarkt und zwar als \" Interkultureller Wochenmarkt \" belebt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#790154985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#790154985", "toknum": 790154985, "Left": [{"class": "", "str": "Der Platz \" Am Neuen Markt \" , der historische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschrieben haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298501335"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#298501335", "toknum": 298501335, "Left": [{"class": "", "str": "\" Schweinezyklus \" nennen Arbeitsmarktexperten dieses Ph\u00e4nomen schn\u00f6de , weil \u00d6konomen \u00e4hnliche Mechanismen der zeitlich verz\u00f6gerten und damit verfehlten Anpassung an die Marktlage zuerst f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#529704029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinemarkt"}], "ref": "#529704029", "toknum": 529704029, "Left": [{"class": "", "str": "Rund um die Innenstadt lagen - entgegen dem Uhrzeigersinn - der Krautmarkt , anschlie\u00dfend der Gefl\u00fcgelmarkt , der Rossmarkt , der sich den Platz mit dem Holzmarkt teilen musste ; an der Turm- / Dreik\u00f6nigstra\u00dfe war der Strohmarkt zu finden und anschlie\u00dfend kam der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinemarkt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinemarkt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Schweinemarkt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinemarkt%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Schweinemarkt\"]", "op": "Query", "size": 17}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinemarkt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 17}], "concsize": 17, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 17}