{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde der , dessen geschossenen Teile am meisten wogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698150617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#698150617", "toknum": 698150617, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er nie geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#619302663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#619302663", "toknum": 619302663, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884196213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#884196213", "toknum": 884196213, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Einwohner der Neustadt , welcher des Verbots ungeachtet sich beteiligt hatte , wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcnftig m\u00f6glicherweise auch seine eigene Ehefrau zur K\u00f6nigin erw\u00e4hlen , beziehungsweise die K\u00f6nigin ihren Gatten zum Prinzregenten k\u00fcren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582838477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#582838477", "toknum": 582838477, "Left": [{"class": "", "str": "Demnach k\u00f6nnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629343353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#629343353", "toknum": 629343353, "Left": [{"class": "", "str": "Martin O\u00dfwald , Daniel Kevric ( 2 ) , Holger Betzel und Christos Chamalidis trafen beim 7:0-Kantersieg neben Markus K\u00f6nig , der mit seinen Toren zehn und elf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausmachen , sowie das Sechsel\u00e4uten jeweils Ende April ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#656517230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#656517230", "toknum": 656517230, "Left": [{"class": "", "str": "Theater und Konzerte Opernhaus Z\u00fcrich Schauspielhaus Z\u00fcrich Tonhalle Orchester Jazzclub Moods Jazz Bar The Gig Tanzhaus Wasserwerk Literarischer Club Z\u00fcrich Literaturhaus Z\u00fcrich Theaterspektakel Z\u00fcrich Theaterhaus Gessnerallee Rote Fabrik Dynamo Kinder- und Jugendtheater Metzenthin Museen Festivit\u00e4ten Bekannte Festivit\u00e4ten in Z\u00fcrich sind das Knabenschiessen , welches jeweils Mitte September stattfindet , wo rund 5000 Jugendliche den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687564525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#687564525", "toknum": 687564525, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84732228"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#84732228", "toknum": 84732228, "Left": [{"class": "", "str": "Und was soll das mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84732220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#84732220", "toknum": 84732220, "Left": [{"class": "", "str": "Und was soll das mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand damit fest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677900031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#677900031", "toknum": 677900031, "Left": [{"class": "", "str": "Lauter Jubel brach aus , der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585726286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#585726286", "toknum": 585726286, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ihn zu Fall bringt , ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293773505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#293773505", "toknum": 293773505, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wer wird in diesem Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584325615"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#584325615", "toknum": 584325615, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Vater war 1962 in Warendorf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Lieberose ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#563486062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#563486062", "toknum": 563486062, "Left": [{"class": "", "str": "Nun ist er f\u00fcr ein Jahr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778078005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#778078005", "toknum": 778078005, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ex-Gendorfer avancierte mit 8 Toren auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698085910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#698085910", "toknum": 698085910, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach einer gut dreist\u00fcndigen Schie\u00dfzeit stand der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#10150840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#10150840", "toknum": 10150840, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein kr\u00e4pscher Kerl und schie\u00dft gut und war schon dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588524449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588524449", "toknum": 588524449, "Left": [{"class": "", "str": "Hans-Josef Uhr hei\u00dft der neue Neusser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bejubeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90817283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#90817283", "toknum": 90817283, "Left": [{"class": "", "str": "Schon bald konnten die Sch\u00fctzenbr\u00fcder drei Prinzen und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Vereinsgeschichte eingegangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584582389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#584582389", "toknum": 584582389, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Koop ist als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588733868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588733868", "toknum": 588733868, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erste , der die Mitte der Zielscheibe trifft , wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Baumeister Heinrich Drege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731471770"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#731471770", "toknum": 731471770, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbernimmt schon zum zweiten Mal in olympischer Manier die Herrschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365243585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#365243585", "toknum": 365243585, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter Kr\u00fcll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588516100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588516100", "toknum": 588516100, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr eine \u00dcberraschung unter seinen geschenkten Pokalen sorgte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Veranstaltung ermittelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567643660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#567643660", "toknum": 567643660, "Left": [{"class": "", "str": "An der Torwand wird die Sch\u00fctzenk\u00f6nigin bzw. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein prunkvolles K\u00f6nigmahl gegeben , um ihn zu Ehren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588560050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588560050", "toknum": 588560050, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Jahr wird dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Seefelder Vereins ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818893957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#818893957", "toknum": 818893957, "Left": [{"class": "", "str": "Hans-Georg Ankermann ( Mitte ) war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seit Sonntag mit J\u00f6rg Gunkel der Sch\u00fctzenverein Owingen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698078419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#698078419", "toknum": 698078419, "Left": [{"class": "", "str": "Einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468831514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#468831514", "toknum": 468831514, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem 68-j\u00e4hrigen Franz-Heinrich Virnich haben die Bessenicher einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war er auch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264197632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#264197632", "toknum": 264197632, "Left": [{"class": "", "str": "Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Ferdl Wei\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#844629817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#844629817", "toknum": 844629817, "Left": [{"class": "", "str": "Den Auftakt der Tonfilm\u00e4ra in Ichenhausen bildete 1931 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war B\u00e4ckermeister Heinrich Kr\u00fctzkamp ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583912861"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#583912861", "toknum": 583912861, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584232108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#584232108", "toknum": 584232108, "Left": [{"class": "", "str": "Hier findet das Platzkonzert des Sch\u00fctzenvereins statt , auf dieser B\u00fchne wird traditionell der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Verein in seiner Heimatgemeinde Bederkesa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583926647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#583926647", "toknum": 583926647, "Left": [{"class": "", "str": "Er war nach eigenem Bekunden bis August selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und 1973 \" Fu\u00dfballer des Jahres \" der DDR ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251154669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#251154669", "toknum": 251154669, "Left": [{"class": "", "str": "Kreische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Hans-Georg Ankermann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818888409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#818888409", "toknum": 818888409, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch durch andere Wettbewerbe , z. B Ringstechen oder Vogelschuss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50607581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#50607581", "toknum": 50607581, "Left": [{"class": "", "str": "Einige lokale Br\u00e4uche ermitteln den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufen : Kaufmann Wilhelm Heise ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731433562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#731433562", "toknum": 731433562, "Left": [{"class": "", "str": "Heute Nachmittag wurde auf dem \" Sch\u00fctzenhof \" der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293725352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#293725352", "toknum": 293725352, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stra\u00dfen sind geschm\u00fcckt , und Onkel Heini probt mit den Kindern das Lied f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermittelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588395077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588395077", "toknum": 588395077, "Left": [{"class": "", "str": "Am Dienstag wird auf der Festwiese zum letzten Mal auf traditionelle Art und Weise der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des M\u00fcnsterlandes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640561414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#640561414", "toknum": 640561414, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste j\u00fcdische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#388234786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#388234786", "toknum": 388234786, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Werl-Holtum haben auch die R\u00fcthener Ortschaften Nettelst\u00e4dt , Hoinkhausen und Weickede keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird , ger\u00e4t der K\u00f6nigsball zum Familienfest f\u00fcr die Brendels ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293456383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#293456383", "toknum": 293456383, "Left": [{"class": "", "str": "Als Dr. Brendel aber ganz unerwartet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat fast jeder Ort - aber einen Runkelk\u00f6nig mitsamt einer Runkelk\u00f6nigin gibt es nur in Dorsten-Holsterhausen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#628588682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#628588682", "toknum": 628588682, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#204988466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#204988466", "toknum": 204988466, "Left": [{"class": "", "str": "Das tiefe Raunen erinnert eher an Marlon Brando aus der \"Pate\"-Trilogie , als an einen quietschfidelen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas die Sch\u00fctzenkette seinem Bruder Richard ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487235656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#487235656", "toknum": 487235656, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Aufsicht des Vaters Georg Engelhardt \u00fcberreichte der vorj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas die Sch\u00fctzenkette seinem Bruder Richard ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479910540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#479910540", "toknum": 479910540, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Aufsicht des Vaters Georg Engelhardt \u00fcberreichte der vorj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind in der Provinz als eine Art Initiationsritus Wettschie\u00dfereien f\u00fcr die Jugend vorgelagert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319980879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#319980879", "toknum": 319980879, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Wettbewerb um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1404391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#1404391", "toknum": 1404391, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ist Beschiss am Publikum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#506890523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#506890523", "toknum": 506890523, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt ja viele Kollegen , die erscheinen da bereits kn\u00fclle wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf den L\u00e4uferdiagonalen zwei Schweine gleichzeitig mit Torten f\u00fcttern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884540126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#884540126", "toknum": 884540126, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel muss man beim \" B\u00e4rentaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593086008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#593086008", "toknum": 593086008, "Left": [{"class": "", "str": "Schon fr\u00fch wollte ich dabei sein , wenn Gro\u00dfvater und Vater zum Schie\u00dfen gingen , so der 68-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. , . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67205540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#67205540", "toknum": 67205540, "Left": [{"class": "", "str": "Informieren Sie sich auf der Homepage , z.B. \u00fcber den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt traditionsgem\u00e4\u00df das Amt des Herrschaftsj\u00e4gers zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293928445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#293928445", "toknum": 293928445, "Left": [{"class": "", "str": "Graf von Einsiedel l\u00e4sst wieder einmal ein Preisschie\u00dfen veranstalten , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , er hat durch sein selbstloses Spiel die Vorarbeit f\u00fcr eine Vielzahl weiterer Treffer geleistet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676251542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#676251542", "toknum": 676251542, "Left": [{"class": "", "str": "Seifert ist nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird derjenige , der beim K\u00f6nigsschie\u00dfen den besten Schuss abgibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#548505651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#548505651", "toknum": 548505651, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr zum Thema Special : Infos zum Schie\u00dfsport"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; damals mu\u00dfte er noch 170 Schu\u00df aufwenden , um das Federvieh zu erlegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690430728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#690430728", "toknum": 690430728, "Left": [{"class": "", "str": "Wil Mohren war bereits 2002"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die K\u00f6nigskette aus , die zuvor Martin Degrell getragen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698047158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#698047158", "toknum": 698047158, "Left": [{"class": "", "str": "Dick f\u00fcr die rege Beteiligung und h\u00e4ndigte dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168599707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168599707", "toknum": 168599707, "Left": [{"class": "", "str": "Beim \" Vogelschie\u00dfen \" mit Kleinkalibergewehren oder beim Armbrustschie\u00dfen auf die \" 12 \" , k\u00f6nnen Sie Ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stefan Wester ging mit dem Fest ein sehr erfolgreiches Jahr zu Ende - er trat sozusagen als zweifacher K\u00f6nig an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670409636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#670409636", "toknum": 670409636, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird derjenige , der beim K\u00f6nigsschie\u00dfen den besten Schuss abgibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88894943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#88894943", "toknum": 88894943, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr zum Thema Special : Infos zum Schie\u00dfsport - Anzeige -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerbert M\u00fcller ( links ) und Vereinspr\u00e4sident Josef Feldhaus ( rechts ) mit Kreissportbund-Chef Rudi Eckhoff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609518639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#609518639", "toknum": 609518639, "Left": [{"class": "", "str": "Stolzer Scheck von den Sch\u00fctzen : Visbeks"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benni Wappler und weitere drei Angeh\u00f6rige des Reichmannsdorfer Sch\u00fctzenverein 1990 am Sonnabendnachmittag die vierte Meisterschaften im Goldwaschen des Landes Th\u00fcringen mit insgesamt 25 Teilnehmern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609095259"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#609095259", "toknum": 609095259, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem Salutschie\u00dfen er\u00f6ffneten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Bauunternehmer Andreas M\u00fcller , seit 28 Jahren in der Sch\u00fctzengilde , und seiner K\u00f6nigin steht eine sch\u00f6ne , aber auch anstrengende Saison bevor , pr\u00e4sentiert sich doch das K\u00f6nigspaar auf allen Sch\u00fctzenfesten der Region , in diesem Fall gar bis K\u00f6ln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677830963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#677830963", "toknum": 677830963, "Left": [{"class": "", "str": "Dem frisch gekr\u00f6nten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Strang und die Weink\u00f6nigin Heike Strang geb. Mittnacht das Jawort - \u00fcberraschten 8 unerschrockene , tapfere , mutige und trinkfeste Sch\u00fctzen die Feierlichkeiten , um der Trauergemeinde einen musikalischen Blumenstrau\u00df zu \u00fcberreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#611617364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#611617364", "toknum": 611617364, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich der ersten und letzten k\u00f6niglichen Hochzeit in Remagen - seinerzeit gaben sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wipperfeld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677883436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#677883436", "toknum": 677883436, "Left": [{"class": "", "str": "Heinz Vo\u00dfbrink , langj\u00e4hriges Mitglied und Kassierer der St. Sebastianus Sch\u00fctzenbruderschaft Wipperfeld , wurde am Montagabend nach einem langen und spannenden Vogelschie\u00dfen neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Vereinsgeschichte einging , \u00fcbernimmt das Amt des 1. Kassierers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599027022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#599027022", "toknum": 599027022, "Left": [{"class": "", "str": "Karsten Heikaus , der im Jahr 2003 mit 23 Jahren als j\u00fcngster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde - zum Leidwesen seiner Familie , die sich besorgt fragte , wer das alles bezahlen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597245549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#597245549", "toknum": 597245549, "Left": [{"class": "", "str": "Die berichtete n\u00e4mlich vor einer Woche \u00fcber den armen Bettelstudenten Hein Driessen , der als junger Spund vor 50 Jahren unvermutet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " proklamiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593058997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#593058997", "toknum": 593058997, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem Pr\u00e4zisionsschuss am vergangenen Wochenende stach er die Konkurrenz aus und wurde am Sonntag auf dem \" L\u00fctten Markt \" zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner S\u00fcltenfu\u00df und den Aktiven noch die Ehrenmitglieder Friedel Beyen , Hubert Gossens , Stephan Hilgers und Matthias Ohmen willkommen hei\u00dfen - und dazu auch noch den fr\u00fcheren Sch\u00fctzenk\u00f6nig Dietrich Bothung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588545723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588545723", "toknum": 588545723, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der allgemeinen Begr\u00fc\u00dfung konnte der Pr\u00e4sident zun\u00e4chst neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur schweren Herzens ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592936348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#592936348", "toknum": 592936348, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser bedanke sich f\u00fcr die gro\u00dfe Unterst\u00fctzung seines Gefolges in seiner Amtszeit , er gebe den Posten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde im kommenden Jahr ja als \" Jubel-K\u00f6nig \" regieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588522436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588522436", "toknum": 588522436, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig warb Ott mit Blick auf das kommende K\u00f6nigsschie\u00dfen am Nachmittag des Sch\u00fctzenfest-Montages um Bewerber , denn der n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der pl\u00f6tzlich mit den Tr\u00e4nen ringt , kein Krawall , sauber und alles ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264426055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#264426055", "toknum": 264426055, "Left": [{"class": "", "str": "Marxloh war mal sch\u00f6n , sagt ein ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Warendorf wurde , oder wie Paul Spiegel mit Hilfe von Hans Rosental zu einem Musikverleger ( ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12519283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#12519283", "toknum": 12519283, "Left": [{"class": "", "str": "Soll ich erz\u00e4hlen , wie sein Vater"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 \" finden sich am sp\u00e4ten Nachmittag ein , um dem Federvieh den Garaus zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228805877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#228805877", "toknum": 228805877, "Left": [{"class": "", "str": "Die Favoriten um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168596396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168596396", "toknum": 168596396, "Left": [{"class": "", "str": "Am Nachmittag steht ein Vogelschie\u00dfen nach Art der hiesigen Sch\u00fctzenfeste auf dem Programm und mit einem gut gezielten Schuss auf den Holzvogel , sind Sie vielleicht schon bald ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es eine Vielzahl von B\u00e4llen , Abonnements-Familien-Kr\u00e4nzchen und andere regelm\u00e4\u00dfig wiederkehrende Veranstaltungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228726080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#228726080", "toknum": 228726080, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Veranstaltungen auf den Schie\u00dfpl\u00e4tzen , Preisschie\u00dfen um den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Regentschaft von Hubert M\u00fcller l\u00e4uft ab Alfen ( WV ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90829281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#90829281", "toknum": 90829281, "Left": [{"class": "", "str": "Westfalen Blatt , Donnerstag , 18. Juni 2004 Alfen ermittelt Samstag neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Seria A geworden w\u00e4re , und dessen Nichtnominierung f\u00fcr die EM in Portugal unter Italienern enorm umstritten ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157996184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#157996184", "toknum": 157996184, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Italienern steht im Sturmzentrum Gilardino vom ACParma , der im letzten Saisonspiel gegen Udinese viermal traf , und mit 23 Toren beinahe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser WM !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37403179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#37403179", "toknum": 37403179, "Left": [{"class": "", "str": "Land ( alphabetisch ) \" mit links-Star \" Argentinien Berti , Lopez , Zanetti Brasilien Carlos , Leonardo , Rivaldo Bulgarien Stoichkov , Balakov Chile Sierra Deutschland Tarnat , Helmer England Le Saux Frankreich Barthez ( Tormann ) , Lizarazu , Zidane , Petit Italien Pagliuca ( Tormann ) , Costacurta , Vieri Jugoslawien Mihailowitsch Kamerun Biyik , Song , Wome Kolumbien Preciado Kroatien Asanowic , Juric , Prosniecki , Suker ( mit 6 Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320686947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#320686947", "toknum": 320686947, "Left": [{"class": "", "str": "Die Altersspanne reicht von 18 bis 70 , aber es ballt sich in der Gruppe ab Mitte 40 aufw\u00e4rts - da sind die Knochen schon ein bisschen m\u00fcde , andere Sportarten werden zu anstrengend , doch beim Schie\u00dfen kann man noch was werden , ein Bierbauch ist kein Hindernis auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hat er dann in die Hightech von den Windr\u00e4dern den Blitz einfahren lassen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358296767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#358296767", "toknum": 358296767, "Left": [{"class": "", "str": "Aber warum , sinniert beim Hefeweizen im \" Adler \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss mit seiner K\u00f6nigin die eine oder andere Runde schmei\u00dfen , bis zum n\u00e4chsten Sch\u00fctzenfest in zwei Jahren die eine oder andere Veranstaltung organisieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#156060679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#156060679", "toknum": 156060679, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem rheinischen Dorf war , atmet er tief durch und h\u00f6rt mit der qu\u00e4lenden Suche nach seinen Wurzeln auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#388813249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#388813249", "toknum": 388813249, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn er eines Tages entdeckt , dass sein Vater"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#411820136"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#411820136", "toknum": 411820136, "Left": [{"class": "", "str": "Schuss den Kopf des Adlers , bevor Thomas Kuche in einem Streich Schwanz und Rumpf erledigte und damit unter gro\u00dfem Beifall"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller deutscher Fu\u00dfballklassen hat Fritz Walter auch in diesem Spieljahre hervorragenden Anteil an dem neuen Triumph des 1. FCK ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487519002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#487519002", "toknum": 487519002, "Left": [{"class": "", "str": "Als un\u00fcbertrefflicher Spielmacher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestern Nachmittag bei der feierlichen Proklamation seinen Hofstaat vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584773389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#584773389", "toknum": 584773389, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem Kronprinzen Andreas Wesseler , der bereits eine Woche vorher ermittelt worden war , stellte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller deutscher Fu\u00dfballklassen hat Fritz Walter auch in diesem Spieljahre hervorragenden Anteil an dem neuen Triumph des 1. FCK ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480193886"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#480193886", "toknum": 480193886, "Left": [{"class": "", "str": "Als un\u00fcbertrefflicher Spielmacher und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , seit f\u00fcnf Jahren ist er Vorsitzender dieses Vereins , dem er schon \u00fcber Jahrzehnte in verschiedenen Funktionen im Vorstand gedient hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454106255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#454106255", "toknum": 454106255, "Left": [{"class": "", "str": "Dreimal war er stolzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der St.-Laurentius-Sch\u00fctzengilde Marmagen werden wollten : Michael Br\u00f6ders , Andreas M\u00fcller und Heribert Poth , alle aus Marmagen und langj\u00e4hrige Sch\u00fctzenbr\u00fcder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677951753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#677951753", "toknum": 677951753, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst gab es nur drei Anw\u00e4rter , die am Sonntag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorsten Miera und seine K\u00f6nigin Saskia Rother wurden zun\u00e4chst vom Vorsitzenden und Sch\u00fctzenmeister Hubert Meyer begr\u00fc\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677914692"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#677914692", "toknum": 677914692, "Left": [{"class": "", "str": "Pick , MdB Dr. Wolf Bauer , B\u00fcrgermeister Wilfried Pracht , Bezirkspr\u00e4ses Gerd-Heinrich Mitzscherling ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707516545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#707516545", "toknum": 707516545, "Left": [{"class": "", "str": "Nachher , als ich ordentlich ein in die Kiste hatte , da hab ich blo\u00df noch auf blauen Dunst hin abgeballert und ehr ich mir verseh bin ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855525586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#855525586", "toknum": 855525586, "Left": [{"class": "", "str": "Als dann der neue Sch\u00fctzenk\u00f6nig genannt wurde , war das \" Hallo \" gro\u00df : Edwin Erlbeck wurde nach 1987 heuer zum zweiten Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde , war das \" Hallo \" gro\u00df : Edwin Erlbeck wurde nach 1987 heuer zum zweiten Mal Sch\u00fctzenk\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855525566"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#855525566", "toknum": 855525566, "Left": [{"class": "", "str": "Als dann der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Bacher sen. gratulierte Dennis pers\u00f6nlich und \u00fcberreichte ihm neben einer Medaille auch ein goldenes Abzeichen unter dem gro\u00dfen Applaus der gro\u00dfen und kleinen Mitglieder der St. Sebastianus Sch\u00fctzenbruderschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870850631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#870850631", "toknum": 870850631, "Left": [{"class": "", "str": "Der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan Frey zu selten standhalten konnte , wurde ausgewechselt , danach taten sich die Biberacher etwas schwerer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839849219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#839849219", "toknum": 839849219, "Left": [{"class": "", "str": "Der gegnerische Torwart , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , musste er f\u00fcr die Festtage ein Domizil im erw\u00e4hnten Umkreis w\u00e4hlen oder ein Haus bestimmen , wohin er mit dem Zug begleitet werden sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#733132284"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#733132284", "toknum": 733132284, "Left": [{"class": "", "str": "Sofern ein nicht in Herbeck oder in einem Umkreis von einer viertel Stunde wohnender Sch\u00fctze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird der Felix \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301480473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#301480473", "toknum": 301480473, "Left": [{"class": "", "str": "1934 Titelrolle des sch\u00fcchternen Trikotagenvertreters in Carl Boeses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90755956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#90755956", "toknum": 90755956, "Left": [{"class": "", "str": "1974 war er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausmachen , sowie das Sechsel\u00e4uten jeweils Ende April ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38822976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#38822976", "toknum": 38822976, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Museen : Zoologisches Museum Z\u00fcrich V\u00f6lkerkundemuseum Z\u00fcrich Museum f\u00fcr Gestaltung Z\u00fcrich Helmhaus ( wechselnde Ausstellungen der zeitgen\u00f6ssischen Kunst ) Graphische Sammlung der ETH Z\u00fcrich Tram-Museum M\u00fchlerama Tiefenbrunnen Museum Rietberg ( asiatische Kunst ) Spielzeugmuseum Migros-Museum Money-Museum [ Bearbeiten ] Festivit\u00e4ten Bekannte Festivit\u00e4ten in Z\u00fcrich sind das Knabenschiessen , welches jeweils Mitte September stattfindet , wo rund Jugendliche den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50607519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#50607519", "toknum": 50607519, "Left": [{"class": "", "str": "Der jenige , der die letzten Reste von der Vogelstange holt , ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) bestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50607689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#50607689", "toknum": 50607689, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlauf des Festes wird i.d.R. in einem Schie\u00dfwettbewerb der beste Sch\u00fctze ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden und vor f\u00fcnf Jahren hatten wir auch schon keinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323967368"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#323967368", "toknum": 323967368, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten Jahr wollte niemand mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332834860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#332834860", "toknum": 332834860, "Left": [{"class": "", "str": "Und da gab es f\u00fcr den in der Vorrunde sieglosen TSV Altensteig einen ungew\u00f6hnlichen Erfolg , denn Tomislav Barisic wurde mit 25 Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#387037844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#387037844", "toknum": 387037844, "Left": [{"class": "", "str": "1928 trat er in die Sayner Sch\u00fctzengesellschaft ein und wurde 1935"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bauerschaft Brock , die vergn\u00fcgten Klassenkameradinnen und Kameraden z\u00fcnftig auf seinem Hof ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455108065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#455108065", "toknum": 455108065, "Left": [{"class": "", "str": "Bei kaiserlichem Wetter begr\u00fc\u00dfte Wiechert , neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Veranstalter Tomy Gerke standen , trieb die Neugier ins Festzelt , andere blieben lieber drau\u00dfen in der lauen Sommernacht - gut zu h\u00f6ren war die Musik dort auch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585481676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#585481676", "toknum": 585481676, "Left": [{"class": "", "str": "Viele , die jetzt noch drau\u00dfen beim Freibier von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588385444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588385444", "toknum": 588385444, "Left": [{"class": "", "str": "Aber letztendlich dreht sich doch alles um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dietrich Bothung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588545752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588545752", "toknum": 588545752, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der allgemeinen Begr\u00fc\u00dfung konnte der Pr\u00e4sident zun\u00e4chst neben Sch\u00fctzenk\u00f6nig Werner S\u00fcltenfu\u00df und den Aktiven noch die Ehrenmitglieder Friedel Beyen , Hubert Gossens , Stephan Hilgers und Matthias Ohmen willkommen hei\u00dfen - und dazu auch noch den fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der nicht die tolle repr\u00e4sentative Figur abgibt , unsere Bruderschaften und unsere Bev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588613214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#588613214", "toknum": 588613214, "Left": [{"class": "", "str": "So repr\u00e4sentiert auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf eine Handbemalte , mit einmaligen Motiven versehen als verdeckte Bildscheibe auf 50 Meter ermittelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689908032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#689908032", "toknum": 689908032, "Left": [{"class": "", "str": "Bekannt ist ja , dass die Bruderschaft die einzige ist , die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dft Horst Barner , Sabine Helbing ist die diesj\u00e4hrige K\u00f6nigin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#831759995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#831759995", "toknum": 831759995, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. einen Baum zu pflanzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#857040572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#857040572", "toknum": 857040572, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist vielf\u00e4ltiger Brauch , zu besonderen Anl\u00e4ssen wie z. B. Hochzeit , Hochzeitstag , Geburt ,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"264197632": 0.5885416666666666, "156060679": 0.5, "168596396": 0.5, "567643660": 0.6145833333333333, "839849219": 0.5, "698085910": 0.6454545454545455, "301480473": 0.06531250000000001, "388234786": 0.5520833333333334, "37403179": 0.5, "677883436": 0.5, "609518639": 0.5, "204988466": 0.545, "548505651": 0.531875, "593086008": 0.5391875, "38822976": 0.0, "677914692": 0.5, "588395077": 0.5559210526315789, "264426055": 0.5, "487235656": 0.54375, "611617364": 0.5, "731433562": 0.5579044117647058, "609095259": 0.5, "411820136": 0.5, "597245549": 0.5, "656517230": 0.5, "629343353": 0.5, "707516545": 0.5, "818893957": 0.5969551282051282, "293773505": 0.66625, "628588682": 0.546875, "479910540": 0.54375, "454106255": 0.5, "157996184": 0.5, "168599707": 0.5177083333333333, "487519002": 0.5, "293725352": 0.5572916666666667, "584232108": 0.5677083333333334, "588560050": 0.5975, "593058997": 0.5, "698047158": 0.5303571428571429, "588545723": 0.5, "855525566": 0.5, "358296767": 0.5, "365243585": 0.61875, "582838477": 0.509465579710145, "855525586": 0.5, "698078419": 0.5951923076923077, "818888409": 0.5625, "884540126": 0.5411184210526315, "251154669": 0.5625, "228805877": 0.5, "677900031": 0.671875, "90817283": 0.640625, "588516100": 0.6166666666666667, "640561414": 0.5535714285714285, "619302663": 0.6875, "690430728": 0.5303571428571429, "677951753": 0.5, "584773389": 0.5, "698150617": 0.7909090909090909, "468831514": 0.5947916666666666, "506890523": 0.5425, "677830963": 0.5, "778078005": 0.65, "844629817": 0.5848214285714285, "84732220": 0.6859375, "228726080": 0.5, "84732228": 0.6859375, "585726286": 0.66875, "319980879": 0.54296875, "480193886": 0.5, "320686947": 0.5, "563486062": 0.6534090909090909, "12519283": 0.5, "90755956": 0.045, "884196213": 0.59375, "583926647": 0.5648529411764706, "687564525": 0.5, "676251542": 0.5339285714285714, "731471770": 0.625, "592936348": 0.5, "583912861": 0.575, "588524449": 0.640625, "67205540": 0.5390625, "870850631": 0.5, "588733868": 0.6269230769230769, "10150840": 0.6428571428571428, "584582389": 0.6295454545454545, "388813249": 0.5, "588522436": 0.5, "599027022": 0.5, "670409636": 0.5090353260869565, "50607581": 0.5600490196078431, "88894943": 0.5054347826086957, "90829281": 0.5, "1404391": 0.5425, "584325615": 0.655859375, "733132284": 0.5, "293928445": 0.5375, "293456383": 0.5496527777777778}, "Desc": [{"nicearg": "Sch\u00fctzenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.13, "arg": "[lemma=\"Sch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 113}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.13, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 113}], "concsize": 113, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 113}