{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Methodius f\u00fchren glagolitische Schrift ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#112675245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Slawenapostel"}], "ref": "#112675245", "toknum": 112675245, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der k\u00fcnftigen Herausbildung slawischer Territorien den Weg bereitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516433930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#516433930", "toknum": 516433930, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem hat die Arbeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodius mit der slawisch-glagolitischen Bibel , wieder die Gr\u00fcndung der Karlsuniversit\u00e4t und der ( zur Emigration gezwungene ) Bischof der Br\u00fcdergemeinde und schon zu Lebzeiten weltweit bekannte P\u00e4dagoge J.A. Comenius ( tschechisch Komensk\u00fd ) vor den Amsterdamer Ratsherren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515192297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#515192297", "toknum": 515192297, "Left": [{"class": "", "str": "Dort findet er einen Himmel aus Jugendstilmalerei mit Themen aus der b\u00f6hmischen Geschichte : Libussas Boten bei Premysl dem Pfl\u00fcger , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Methodius sprach von einem m\u00e4chtigen Staat der Wislanen , der bereits im 9. Jahrhundert existierte und nach griechischem Ritus christianisiert gewesen sein soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496159952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#496159952", "toknum": 496159952, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741470473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#741470473", "toknum": 741470473, "Left": [{"class": "", "str": "Man nennt sie darum auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method werden von Byzanz entsandt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90522126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#90522126", "toknum": 90522126, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239436677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#239436677", "toknum": 239436677, "Left": [{"class": "", "str": "Im 9. Jahrhundert bekamen Kyrill und Method den Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Cyrill und Methodius dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516315310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#516315310", "toknum": 516315310, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellt die beiden lehrenden und segnenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method nach Rom gekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231055069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#231055069", "toknum": 231055069, "Left": [{"class": "", "str": "Die Politiker waren aus Anlass des kirchlichen Festtages der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method , die das Land im 9. Jahrhundert christianisiert haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753097229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#753097229", "toknum": 753097229, "Left": [{"class": "", "str": "Heute gedenkt Tschechien der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method als Beleg einer fr\u00fchen eigenst\u00e4ndigen Kirchenbl\u00fcte hervorzuheben ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#213027759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#213027759", "toknum": 213027759, "Left": [{"class": "", "str": "Was nutzt es , die gescheiterten Versuche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gro\u00dfm\u00e4hrischen Reich erinnern aber noch heute ihre Standbilder auf der Karlsbr\u00fccke in Prag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741228753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#741228753", "toknum": 741228753, "Left": [{"class": "", "str": "An das Wirken der beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method die Bibel ins slawische und entwickelten eine eigene Schrift , die Glagolica ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480246819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#480246819", "toknum": 480246819, "Left": [{"class": "", "str": "Unabh\u00e4ngig-Ungarisch-Ottonisch-Venezianisch-B\u00f6hmisch 863 \u00fcbersetzten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method die Bibel ins slawische und entwickelten eine eigene Schrift , die Glagolica ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487571935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#487571935", "toknum": 487571935, "Left": [{"class": "", "str": "Unabh\u00e4ngig-Ungarisch-Ottonisch-Venezianisch-B\u00f6hmisch 863 \u00fcbersetzten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method im Zentrum von Sofia besuchen , sondern auch an den Feierlichkeiten in der Alexander-Nevski-Kathedrale teilnehmen und Patriarch Maxim und dem Heiligen Synod einen Besuch abstatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234864157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#234864157", "toknum": 234864157, "Left": [{"class": "", "str": "Zum \" Feiertag des slawischen Schrifttums und der bulgarischen Kultur \" wird der Papst nicht nur das gewaltige Monument der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrillus von Saloniki soll die Gebeine von Clemens schlie\u00dflich gefunden haben und in die nach ihm geweihte Kirche St. Clemens in Rom \u00fcbertragen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718923977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#718923977", "toknum": 718923977, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , die im 9. Jahrhundert n. Chr. erstmals Teile der Bibel und die byzantinische Liturgie in den slawischen Dialekt Makedoniens uebersetzten und zu diesem Zweck ein eigenes Alphabet schufen , aus dem spaeter die kyrillische Schrift hervorging ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26295308"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#26295308", "toknum": 26295308, "Left": [{"class": "", "str": "Im slawischen Bereich bestand ein Ausweg in der Foerderung des Kultes um die Heiligen Kyrill und Method , jene griechischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method in Velehrad wurde am Samstag auch in der Tschechischen Republik der Mitteleurop\u00e4ische Katholikentag feierlich er\u00f6ffnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233050742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#233050742", "toknum": 233050742, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Wallfahrtsgottesdienst zum Gedenktag der heiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method wichtig ( siehe Kyrill und Method in Gro\u00dfm\u00e4hren ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480224581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#480224581", "toknum": 480224581, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die slawische ( und slowakische ) Literatur und Kultur war die gro\u00dfm\u00e4hrische Mission der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrill und Method wichtig ( siehe Kyrill und Method in Gro\u00dfm\u00e4hren ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487549697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#487549697", "toknum": 487549697, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die slawische ( und slowakische ) Literatur und Kultur war die gro\u00dfm\u00e4hrische Mission der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die M\u00e4hren zun\u00e4chst der byzantinischen Kirche unterstellen wollten , wandten sich nach politischen Ver\u00e4nderungen in Byzanz an die r\u00f6mische Kirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514737355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#514737355", "toknum": 514737355, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrill und Method l\u00e4ngere Zeit verbracht ; der heilige Stephan , erster ungarischer K\u00f6nig von 1000 bis 1038 , gr\u00fcndete dort eine Benediktiner-Abtei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127803251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#127803251", "toknum": 127803251, "Left": [{"class": "", "str": "In der Festungsstadt hatten bereits die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrillos und Methodius ins Land ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811444831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Slawenapostel"}], "ref": "#811444831", "toknum": 811444831, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gegengewicht zur fr\u00e4nkischen Mission , hinter der die ganze politische Macht des Frankenreiches stand , holten sie im 9. Jahrhundert die byzantinischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Slawenapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Slawenapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Slawenapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Slawenapostel%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Slawenapostel\"]", "op": "Query", "size": 23}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Slawenapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 23}], "concsize": 23, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 23}