{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hofft allerdings auf baldige Einsicht bei der FIFA ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331481830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#331481830", "toknum": 331481830, "Left": [{"class": "", "str": "Der fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Beletage f\u00e4llt ab der kommenden Saison weg - allerdings mit der Einschr\u00e4nkung , dass bei \u00fcber 50-J\u00e4hrigen \" die Leistung und die Fitness regelm\u00e4\u00dfig \u00fcberpr\u00fcft werden m\u00fcssen \" , wie Michael Geisler erl\u00e4utert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125493733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#125493733", "toknum": 125493733, "Left": [{"class": "", "str": "Die Altersobergrenze f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab der kommenden Saison beschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125504986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#125504986", "toknum": 125504986, "Left": [{"class": "", "str": "Die k\u00f6nnte er demn\u00e4chst sogar in der Bundesliga zeigen , denn die \u00fcFA hat einen Austausch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der einzelnen Nationen k\u00f6nnten dann Spiele in anderen L\u00e4ndern pfeifen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125523144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#125523144", "toknum": 125523144, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Unbekannter ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332837595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#332837595", "toknum": 332837595, "Left": [{"class": "", "str": "Und der auch in der Riege der heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125736042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#125736042", "toknum": 125736042, "Left": [{"class": "", "str": "Wir trafen sie in Griechenland , um mit ihr \u00fcber ihre Karierre als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Albrecht die FIFA-Liste auf der er seit 11 Jahren steht , um einem jungen SR-Kollegen entsprechende Perspektiven zu erm\u00f6glichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#730103263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#730103263", "toknum": 730103263, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Jahresende 2003 verl\u00e4\u00dft der bayerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die ohne M\u00fche und mit hoher Akzeptanz ein Finale um die Deutsche Meisterschaft oder eine Partie in der Europaliga \u00fcber die B\u00fchne bringen , behaupten von sich , dass sie in den Damen-Bundesligen eine schlechte Figur abgeben w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125583396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzen-Schiedsrichter"}], "ref": "#125583396", "toknum": 125583396, "Left": [{"class": "", "str": "Gleiches gilt f\u00fcr Referees :"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzen-Schiedsrichter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzen-Schiedsrichter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzen-Schiedsrichter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Schiedsrichter%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzen-Schiedsrichter\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzen-Schiedsrichter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}