{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Ersatzkassen h\u00e4tten dem zugestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#187592951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#187592951", "toknum": 187592951, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branchenverb\u00e4nde hoffen im laufenden Gesch\u00e4ftsjahr wenigstens ein Umsatz-Pari zu erreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#631062901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#631062901", "toknum": 631062901, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen und der Evangelischen Kirche in Deutschland ( EKD ) haben sich gegen \u00c4nderungen am Stammzellgesetz ausgesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61329119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#61329119", "toknum": 61329119, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenversicherungen nicht damit , dass der Krankenkassenbeitrag von derzeit 14,2 Prozent des Bruttolohns weiter sinken wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1508658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#1508658", "toknum": 1508658, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der und Gesundheitsministerin Ulla Schmidt rechnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der lateinamerikanischen und europ\u00e4ischen Wirtschaft und Politik erwartet , darunter die Staatspr\u00e4sidenten aus , Guatemala , Alfonso A. Portillo , aus Honduras , Ricardo Maduro , aus Nicaragua , Enrique Bola\u00f1os G. , die Vizepr\u00e4sidenten aus Costa Rica , Linneth Saborio C. , und aus Panama , Dominador Kaiser Baz\u00e1n , sowie die Au\u00dfenministerin aus El Salvador , Mar\u00eda Eugenia Brizuela de \u00c1vila ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17101945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#17101945", "toknum": 17101945, "Left": [{"class": "", "str": "Im Internationalen Kongresszentrum Bundeshaus Bonn , dem ehemaligen Bundestag , werden rund 1000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft und der f\u00fcr Berlin GmbH einberufen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131534994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#131534994", "toknum": 131534994, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Anregung des damaligen Senators f\u00fcr Wirtschaft und Betriebe und derzeitigen Osteuropabeauftragten des Regierenden B\u00fcrgermeisters , Elmar Pieroth , ist im Jahr 1996 zur St\u00e4rkung des Profils der deutschen Hauptstadt ein Initiatorenkreis zur Schaffung eines Ost-West-Kompetenzzentrums unter Beteiligung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei den \" friedliebenden \" Milosevic besuchten , die als eine Partei eine ganzen Teil Deutschlands runtergewirtschaftet hat ( durch die Staatswirtschaft ) und nun mit \u00e4hnlichen Konzepten antritt ( die L\u00f6sung sieht sie in einer staatlich gelenkten Wirtschaft ( die gescheiterten Konzepte der 70er-Jahre ) ist absolut nicht zukunftsf\u00e4hig ( 70 % der Mitglieder \u00fcber 65 , 2 % unter 30 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834735970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#834735970", "toknum": 834735970, "Left": [{"class": "", "str": "Die SEDPDS die noch heute den Bau der Mauer rechtfertigt ( Porsch ) und die DDR f\u00fcr den besseren Staat erkl\u00e4rt ( Wagenknecht ) , die von der Teilung und der Unzufriedenheit der Ostdeutschen Honig saugt und Ressentiments gegen die \" Wessis \" und die \" imperialistischen Amerikaner \" sch\u00fcrt , w\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft , Wissenschaft und Politik sprachen sich f\u00fcr b\u00fcrgerschaftliches Engagement von Unternehmen aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90341760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#90341760", "toknum": 90341760, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458852532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#458852532", "toknum": 458852532, "Left": [{"class": "", "str": "Spielberg engagierte f\u00fcr die technischen Effekte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteien , darunter Ministerpr\u00e4sident Steinbr\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601229311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#601229311", "toknum": 601229311, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem erwarten wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sports und der Wirtschaft getroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608877448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#608877448", "toknum": 608877448, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kanzler hat sich mehrfach mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#828670781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#828670781", "toknum": 828670781, "Left": [{"class": "", "str": "Keines ihrer Mitglieder sei f\u00fcr das Atomgesch\u00e4ft mit China , beteuert ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bayerischen Wirtschaft wegen einer nicht unerheblichen Kofinanzierung im Gespr\u00e4ch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741835601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#741835601", "toknum": 741835601, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche verlangten den weiteren Ausbau der Infrastruktur und h\u00f6here staatliche Forschungsausgaben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#411068385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#411068385", "toknum": 411068385, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteien zu den Terror-Angriffen in der englischen Metropole ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768216905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#768216905", "toknum": 768216905, "Left": [{"class": "", "str": "Einhellig \u00e4u\u00dferten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der japanischen Wirtschaft und Beh\u00f6rden in Deutschland setzen wieder ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769287216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#769287216", "toknum": 769287216, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Besuche von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der St\u00e4dte mit der Debatte einverstanden waren , kommt sie nun nicht zustande ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663649561"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#663649561", "toknum": 663649561, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft und Gewerkschaften eine ' Allianz f\u00fcr Familie ' verabredet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#502176331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#502176331", "toknum": 502176331, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik , Wirtschaft , Wissenschaft und Gesellschaft nahmen daran jeweils teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#742293361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#742293361", "toknum": 742293361, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 350 internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854590115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#854590115", "toknum": 854590115, "Left": [{"class": "", "str": "Samarpan ist einer ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361030216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#361030216", "toknum": 361030216, "Left": [{"class": "", "str": "Sie betrifft eben nicht nur das Fu\u00dfvolk der demokratischen Parteien in Ostdeutschland , sondern auch ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ausbildungskonsens NRW haben gemeinsam zu einem Endspurt f\u00fcr mehr Ausbildung und qualifizierten Nachwuchs aufgerufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569546486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#569546486", "toknum": 569546486, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Industrie und Bankenwelt begriffen sehr wohl , die Notwendigkeit eine Spezialorganisation zu unterhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474543170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#474543170", "toknum": 474543170, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der rot-gr\u00fcnen Koalition als auch die des CDU-Arbeitnehmerfl\u00fcgels wiesen die Forderungen aus der Wirtschaft zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642790324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#642790324", "toknum": 642790324, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Gruppe , hier den \" Erfolgreichsten \" , zeigen sich signifikante Einfl\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363340100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#363340100", "toknum": 363340100, "Left": [{"class": "", "str": "Nur bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Industrie an und wirft ihnen vor , sich in seinen B\u00f6rsengang einzumischen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1778672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#1778672", "toknum": 1778672, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt greift er die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kommunen , Wohlfahrts- und Berufsverb\u00e4nden nahmen die Ent-wicklung zu den neuen Studienmodellen positiv auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#420889153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#420889153", "toknum": 420889153, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von DGB und Wirtschaftsverb\u00e4nden ohne konkrete Vereinbarungen und ohne jede Ann\u00e4herung auseinander gegangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230235702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#230235702", "toknum": 230235702, "Left": [{"class": "", "str": "Denn einmal mehr waren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Parteien erneut treffen , um Klarheit \u00fcber ein m\u00f6gliches B\u00fcndnis zu schaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724163098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#724163098", "toknum": 724163098, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Tag sp\u00e4ter wollen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft haben eine umfassende Reform der Steuergesetze gefordert , um den Standort Deutschland zu st\u00e4rken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577460506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#577460506", "toknum": 577460506, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft und Staatsbeamte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504536145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#504536145", "toknum": 504536145, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Nazif\u00fchrern sa\u00dfen auf der Anklagebank in den N\u00fcrnberger Kriegsverbrecherprozessen auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Leibniz-Gemeinschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31851972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#31851972", "toknum": 31851972, "Left": [{"class": "", "str": "An beiden Tagen der Jahrestagung besteht nach Vereinbarung die Gelegenheit zu Hintergrundgespr\u00e4chen mit den beiden Preistr\u00e4gern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft und Gewerkschaften die Ausbildungsoffensive 2003 gestartet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586443535"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#586443535", "toknum": 586443535, "Left": [{"class": "", "str": "Am 29. April 2003 hatten Bundesbildungsministerin Edelgard Bulmahn und der Bundeswirtschaftsminister mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Unternehmenswelt und Politik z\u00e4hlen immer wieder auch hochkar\u00e4tige G\u00e4ste aus den Gebieten Wissenschaft und Kultur zu den illustren Talkg\u00e4sten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#163036826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#163036826", "toknum": 163036826, "Left": [{"class": "", "str": "Neben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Fernsehen und Medienpolitik er\u00f6ffneten in der Allianz Arena die neue \u00c4ra des Antenne . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662859857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#662859857", "toknum": 662859857, "Left": [{"class": "", "str": "Ministerpr\u00e4sident Dr. Edmund Stoiber und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen - welch ungew\u00f6hnliche Konstellation !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583130828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#583130828", "toknum": 583130828, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb mag auch der j\u00fcngste Vorsto\u00df von CSU-Chef Edmund Stoiber , Sozialministerin Ulla Schmidt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik , Wirtschaft und Wissenschaft teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131460629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#131460629", "toknum": 131460629, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Festakt nahmen Bundespr\u00e4sident Johannes Rau , Allianz Vorstandsvorsitzender Henning Schulte-Noelle und zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zentralrates der Juden in Deutschland klagen , weil diese ihm antisemitische \u00c4u\u00dferungen vorgehalten h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103785798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#103785798", "toknum": 103785798, "Left": [{"class": "", "str": "Er k\u00fcndigte am Freitag in D\u00fcsseldorf au\u00dferdem an , er werde gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ingenieurverb\u00e4nde und das BMBF ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7878647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#7878647", "toknum": 7878647, "Left": [{"class": "", "str": "Wettbewerb zwischen den Hochschulen sowie die Anforderungen von Wirtschaft und Wissenschaft werden eine selbstregulierende Wirkung , erkl\u00e4rten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen Wirtschaft ist , ist die Sicherheitskonferenz in M\u00fcnchen f\u00fcr die Repr\u00e4sentanten der strategischen Gemeinschaft : Kontaktb\u00f6rse und freies Diskussionsforum in einem - und dies auf h\u00f6chstem Niveau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#52041497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#52041497", "toknum": 52041497, "Left": [{"class": "", "str": "Was das Weltwirtschaftsforum in Davos f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Senats , von Vertretern der Berliner Wirtschaft - mit besonderer Ber\u00fccksichtigung der kleinen und mittleren Unternehmen - und ihrer Verbandsvertreter sowie der in Berlin akkreditierten Botschafter der MOE-L\u00e4nder die Berliner MOE-Kompetenz zum Gegenstand von Erfahrungsaustauschrunden zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131923776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#131923776", "toknum": 131923776, "Left": [{"class": "", "str": "Der MOE-Koordinator hat sich bem\u00fcht , durch eine Reihe von informellen Gespr\u00e4chskreisen unter Beteiligung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen Wirtschaft ist , ist die Sicherheitskonferenz in M\u00fcnchen f\u00fcr die Repr\u00e4sentanten der strategischen Gemeinschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#48184986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#48184986", "toknum": 48184986, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte und Bedeutung der M\u00fcnchner Sicherheitskonferenz das Weltwirtschaftsforum in Davos f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayerischen Wirtschaft alle Hebel in Bewegung , Jugendlichen den Start ins Berufsleben zu erm\u00f6glichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53907704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#53907704", "toknum": 53907704, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Wirtschaft setzt nach den Worten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Industrie und Forschung am gestrigen Abend im Bundeskanzleramt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132394923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#132394923", "toknum": 132394923, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist das Ergebnis eines Gespr\u00e4chs von Bundeskanzler Schr\u00f6der sowie der Bundesminister Bulmahn und Dr. M\u00fcller mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft und Wissenschaft uns andere Prominente teilnahmen , wurden die vier nominierten Forschungsprojekte pr\u00e4sentiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133140117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#133140117", "toknum": 133140117, "Left": [{"class": "", "str": "In einer popul\u00e4rwissenschaftlichen Show , an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche - die Popkomm 2002 umschmeichelte die Ohren und entz\u00fcckte die Statistiker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#623404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#623404", "toknum": 623404, "Left": [{"class": "", "str": "Fachbesucher , 450 Bands aus 270 L\u00e4ndern , 127"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS Brandenburg mit f\u00fchrenden Vertretern des DGB Berlin-Brandenburg und der Gewerkschaften in Brandenburg die politische Situation nach den Landtagswahlen er\u00f6rtert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78501414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#78501414", "toknum": 78501414, "Left": [{"class": "", "str": "In einem gemeinsamen Gespr\u00e4ch haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft und Gewerkschaften \u00fcber die Chancen der Informations- und Kommunikationstechnologien im Verkehr vereinbart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#410601571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#410601571", "toknum": 410601571, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den 5. Oktober 2000 wurde deshalb ein Dialog mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Schule , Wirtschaft , Gewerkschaften , Arbeitsverwaltung und Landesregierung zur ersten Mitgliederversammlung des Go !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569590190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#569590190", "toknum": 569590190, "Left": [{"class": "", "str": "In D\u00fcsseldorf trafen sich heute ( 3. Februar 2003 )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488153020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#488153020", "toknum": 488153020, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auftr\u00e4ge sollten schnell und unb\u00fcrokratisch vor allem an die regionale Bauwirtschaft vergeben werden , sagte Bodewig nach einem Treffen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Gewerkschaften und Arbeitgeberverb\u00e4nden , die Kirchen , Industrie- und Handelskammer , Handwerkskammer , St\u00e4dte- und Gemeindetag usw. in unregelm\u00e4\u00dfigen Abst\u00e4nden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#422518318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#422518318", "toknum": 422518318, "Left": [{"class": "", "str": "Da treffen sich Nichtregierungsorganisationen mit ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft , Kirche , Politik und Verb\u00e4nden sowie der Presse trafen sich zu dem Jahresempfang der beiden gro\u00dfen christlichen Hilfsorganisationen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431962829"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#431962829", "toknum": 431962829, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 250"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " internationaler Kreditinstitutionen wie auch der Privatwirtschaft vom 10. bis zum 13. Juni 2002 in Rom zum \" Weltern\u00e4hrungsgipfel : f\u00fcnf Jahre danach \" versammeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559480025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#559480025", "toknum": 559480025, "Left": [{"class": "", "str": "Genau um diese Fragen wird es gehen , wenn sich Staats- und Regierungschefs , Parlamentarier , Repr\u00e4sentanten internationaler , zwischenstaatlicher und nichtstaatlicher Organisationen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Industrie endlich wegzukommen von der \" gleichmacherischen Umverteilungsmaschine \" , wie er es nennt und meint damit den Spitzenverdienern noch mehr Freiheiten zu geben und den Armen noch mehr an Eigenleistung aufzub\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443683519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#443683519", "toknum": 443683519, "Left": [{"class": "", "str": "Oder aus Deutschland : da fordert ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der europ\u00e4ischen Finanzindustrie wie auch hochrangige Vertreter aus Politik und Verb\u00e4nden vom 25. bis 29. Oktober richtungsweisende Diskussionen f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448474707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#448474707", "toknum": 448474707, "Left": [{"class": "", "str": "Euro Finance Week in Frankfurt , werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Weltkapitalismus zusammenfinden2 - , hat unl\u00e4ngst eine \" Unabh\u00e4ngigkeitserkl\u00e4rung des Cyberspace \" ver\u00f6ffentlicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#558640033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#558640033", "toknum": 558640033, "Left": [{"class": "", "str": "Der namhafte Futurologe John Perry Barlow , Mitbegr\u00fcnder der Electronic Frontier Foundation ( EFF ) von Davos - wo sich bezeichnenderweise jedes Jahr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Film- und Fernsehbranche \u00fcber neue Strategien in Kriegszeiten diskutierten , lief am Abend Steven Spielbergs blutiger Kriegsfilm \" Der Soldat James Ryan \" in ungek\u00fcrzter Fassung \u00fcber die amerikanischen Bildschirme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#539923050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#539923050", "toknum": 539923050, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die 47"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hochschulen sowie ehemaligen Stipendiaten haben an dem hochrangig besetzten Hearing Vertreter der in der Bundesrepublik Deutschland bestehenden Begabtenf\u00f6rderungswerke teilgenommen , um neben den Erfahrungen der Hochschulen auch die umfangreichen Erfahrungen der \u00fcbrigen \" Know-how-Tr\u00e4ger \" der Begabtenf\u00f6rderung in das Konzept einflie\u00dfen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741908873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#741908873", "toknum": 741908873, "Left": [{"class": "", "str": "Neben ausgew\u00e4hlten Vertrauensdozenten bayerischer Hochschulen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landesarbeitsamtes , der Wirtschaftsverb\u00e4nde und Kammern sowie der Gewerkschaften teilgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852984610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#852984610", "toknum": 852984610, "Left": [{"class": "", "str": "An der Beratung unter Leitung des Regierenden B\u00fcrgermeisters Klaus Wowereit hatten Schulsenator Klaus B\u00f6ger ( beide SPD ) sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Geheimdiensten verschiedener L\u00e4nder , die weltweit die F\u00e4den in H\u00e4nden halten , dann wieder von struktureller Ausbeutung , die im Schafspelz von Liberalismus und Freihandelspolitik den Reichen ihren Warenumsatz und ihre Absatzchancen \u00fcberall auf der Welt und mit allen Mitteln sichern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762753996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#762753996", "toknum": 762753996, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits spricht er von einer omin\u00f6sen \" Kuppel \" , bestehend aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des IOC halten sogar f\u00fcr m\u00f6glich , dass die chinesische Metropole bei ihrem zweiten Anlauf auf die Spiele bereits im ersten Wahlgang die notwendige absolute Mehrheit der abgegebenen Stimmen erh\u00e4lt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770226684"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#770226684", "toknum": 770226684, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " die daraus resultierenden Auswirkungen auf ihre Unternehmen und auf die Sicherung ihrer Absatzm\u00e4rkte zu er\u00f6rtern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770926926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#770926926", "toknum": 770926926, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vertreter aus Landwirtschaft und Ern\u00e4hrungsindustrie nutzten die Gr\u00fcne Woche , um gemeinsam mit politischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Politik , Wirtschaft und Kultur eingeladen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#742044163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#742044163", "toknum": 742044163, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders wird dazu ein Empfang mit \u00fcber tausend G\u00e4sten zur Feier des Tages der Deutschen Einheit am 3. Oktober beitragen , zu dem Botschafter Wolfgang Ischinger und Minister Wiesheu gemeinsam in der Deutschen Botschaft in Washington"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737409294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#737409294", "toknum": 737409294, "Left": [{"class": "", "str": "Gesetzt waren auf jeden Fall der Pr\u00e4sident des Deutschen Sportbundes , Manfred von Richthofen , und der Vorstandsvorsitzende des Bundesverbands Volksbanken Raiffeisenbanken ( BVR ) , Dr. Christopher Pleister , als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der hiesigen Technologieunternehmen pr\u00e4sentierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#880202933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#880202933", "toknum": 880202933, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Programm stand unter anderem ein Besuch im Zeppelin Museum , wo sich neben der Stadt Friedrichshafen auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Behindertenseelsorge eine Empfehlung der Bundesarbeitsgemeinschaft der Elternvertreter und F\u00f6rderer Deutscher Geh\u00f6rlosenschulen e. V. zur \" Kommunikation mit Geh\u00f6rlosen in Lautsprache und Geb\u00e4rden \" unterzeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794228254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#794228254", "toknum": 794228254, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sich die Geh\u00f6rlosenlehrer bis in die j\u00fcngste Vergangenheit gegen Geb\u00e4rden bei der Sprachvermittlung ausgesprochen hatten , hat 1982 der damalige Bundesvorsitzende zusammen mit Wissenschaftlern , dem Pr\u00e4sidenten des Deutschen Geh\u00f6rlosenbundes und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der anglikanischen und orthodoxen Kirchen sowie der Freikirchen in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765033775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#765033775", "toknum": 765033775, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Unterzeichnern der Erkl\u00e4rung geh\u00f6ren neben dem Ratsvorsitzenden der Evangelischen Kirchen in Deutschland , Manfred Kock , und dem Vorsitzenden der Deutschen Bischofskonferenz , Kardinal Karl Lehmann , auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei von diesen Vorgang informiert werden k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267775871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#267775871", "toknum": 267775871, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Christdemokratin erkl\u00e4rte , hatten bis zu diesem Zeitpunkt neben f\u00fchrenden Mitgliedern des Erbacher Stadtverband nur wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaftsverb\u00e4nden und Gewerkschaften betonten die Minister ihr Ziel , jeder und jedem ausbildungswilligen Jugendlichen einen Ausbildungsplatz anbieten zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160717101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#160717101", "toknum": 160717101, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrem Gespr\u00e4ch mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat seit Dezember 2002 zweimal mit Bundesinnenminister Otto Schily getagt und \u00fcber aktuelle Fragen des Zivil- und Katastrophenschutzes beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161986918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#161986918", "toknum": 161986918, "Left": [{"class": "", "str": "Der Beirat mit allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Evangelischen Kirche in Deutschland ( EKD ) und der Vereinigung Evangelischer Freikirchen ( VEF ) anl\u00e4sslich der Vorstellung ihrer gemeinsamen Denkschrift \" R\u00e4ume der Begegnung - Religion und Kultur in evangelischer Perspektive \" heute , 2. September 2002 , in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272054811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#272054811", "toknum": 272054811, "Left": [{"class": "", "str": "Dies betonten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeht , m\u00fcssen die , um \u00fcberhaupt politisch wirksam sein zu wollen , ihre Kritik , ihre Vorbehalte , ihre unterschiedlichen Auffassungen eher in diplomatischen Zusammenh\u00e4ngen und \" hinter den Kulissen \" \u00e4u\u00dfern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361192032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#361192032", "toknum": 361192032, "Left": [{"class": "", "str": "Was die au\u00dfenpolitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bund , L\u00e4ndern und Gemeinden \u00f6ffentlich dar\u00fcber streiten , wer die Kosten f\u00fcr die geplante Ausweitung der staatlichen Kleinkindbetreuung \u00fcbernehmen muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212807041"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#212807041", "toknum": 212807041, "Left": [{"class": "", "str": "So zum Beispiel , wenn sich die politischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik , Verwaltung , Wissenschaft und Wirtschaft sowie der Ausstellung \" 40 Jahre \u00f6ffentlicher Dienst in der Bundesrepublik Deutschland \" sein 40-j\u00e4hriges Jubil\u00e4um ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215612686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#215612686", "toknum": 215612686, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30. Januar begeht der DBB mit einer Festveranstaltung mit \u00fcber 100 Teilnehmern und zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirchen auf unsere Vorschl\u00e4ge eingehen und mit uns konstruktiv \u00fcber L\u00f6sungen sprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232194978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#232194978", "toknum": 232194978, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig w\u00fcrde ich mir aber sehr w\u00fcnschen , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft und der Partner f\u00fcr Berlin einberufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133463148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#133463148", "toknum": 133463148, "Left": [{"class": "", "str": "Noch vor acht Jahren , d.h. im Jahr 1996 , hat der damalige Wirtschaftssenator Elmar Pieroth zur St\u00e4rkung des Profils der deutschen Hauptstadt einen Initiatorenkreis zur Schaffung eines Ost-West-Kompetenzzentrums Berlin unter Beteiligung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Seiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135700480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#135700480", "toknum": 135700480, "Left": [{"class": "", "str": "Um langfristig wieder ein solides Fundament f\u00fcr die transatlantischen Beziehungen zu schaffen , bedarf es informeller M\u00f6glichkeiten zum Austausch zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesverbandes Druck und Medien ( bvdm ) und des Fachbereichs Medien in der Dienstleistungsgewerkschaft ver ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220068436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#220068436", "toknum": 220068436, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn am Donnerstag , 12. Mai 2005 , in Frankfurt am Main die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Vergleich der Kopfpauschalen auch gar nicht erst ber\u00fccksichtigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220331683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#220331683", "toknum": 220331683, "Left": [{"class": "", "str": "So etwas sei mit dem VdAK nicht zu machen und werde von dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von gro\u00dfen Unternehmen der Verkehrstechnik der Region , Betreibern ( DB , S Bahn , BVG , Lufthansa ) , Universit\u00e4ten und Forschungsinstituten , Einrichtungen der Wirtschaftsf\u00f6rderung und des Technologietransfers und der Landesregierungen Berlins und Brandenburgs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133352972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#133352972", "toknum": 133352972, "Left": [{"class": "", "str": "Mitglieder des Strategiekreises sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Finanzoligarchie die Demokratische Partei an der Spitze und damit auch die anderen demokratischen Kandidaten kontrolliert , liegt es in Europas ureigenstem Interesse , da\u00df sich Lyndon LaRouche in den USA durchsetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177934495"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#177934495", "toknum": 177934495, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der Tatsache , da\u00df George Soros und damit ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ge-werkschaft IGBCE f\u00fcr Verunsicherung gesorgt , da aufgrund solcher Tagebaue mehrere D\u00f6rfer bei Cott-bus umzusiedeln w\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362396462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#362396462", "toknum": 362396462, "Left": [{"class": "", "str": "Im Februar hatten dahingehende \u00c4u\u00dferungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schwaben am 8. M\u00e4rz , bei dem ein bereits vom Sozialausschuss beratenes und empfohlenes 16-Punkte-Paket festgezurrt werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137446116"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#137446116", "toknum": 137446116, "Left": [{"class": "", "str": "Ergebnisse erwarten wir hier vor allem von einem Zusammentreffen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich der Fronde gegen Paris und Berlin anschlossen , zu den Initiatoren der ( west- ) europ\u00e4ischen Integration ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153927846"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#153927846", "toknum": 153927846, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfer Italien - alias Berlusconi , denn die Italiener folgen Bush in der Irakkriegsfrage ebenso wenig wie die Einwohner irgend eines anderen Landes - geh\u00f6rt keiner der Staaten , deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Hausarzt- und Facharztverb\u00e4nde , die KBV-F\u00fchrung , viele KV-Repr\u00e4sentanten und auch die Bundesministerin f\u00fcr Gesundheit hatten sich f\u00fcr einen Vorstandssitz eines Psychotherapeuten im neu zu w\u00e4hlenden KBV-Vorstand ausgesprochen , um die anstehenden Probleme der Integration der neuen Berufsgruppen besser als bisher bew\u00e4ltigen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#187415760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#187415760", "toknum": 187415760, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesvereinigung der Deutschen Arbeitgeberverb\u00e4nde , des Bundesverbandes der Deutschen Industrie ( BDI ) , des Zentralverbands des Deutschen Handwerks ( ZDH ) und des Deutschen Industrie- und Handelskammertags ( DIHK ) legten dem Bundeskanzler einen Forderungskatalog vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586788809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#586788809", "toknum": 586788809, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun haben , seine oberen Zehntausend bei Laune zu halten , erst recht nicht verlangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707109425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#707109425", "toknum": 707109425, "Left": [{"class": "", "str": "Ja und was 10 Kinder nicht schaffen , na das kann man wohl von einem Staat , dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen \u00c4rzteschaft auch die Frage stellen m\u00fcssen , ob es f\u00fcr die beiden freien Heilberufe nicht sinnvoller ist , Gemeinsamkeiten zu suchen und zu formulieren , als sich die Taktik der Krankenkassen des \" Divide et impera \" \u00fcberst\u00fclpen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624037694"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#624037694", "toknum": 624037694, "Left": [{"class": "", "str": "Und wir werden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Fu\u00dfballs die aktuelle Berichterstattung zum Thema ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627195442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#627195442", "toknum": 627195442, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Reportagen rund um die WM im eigenen Land erg\u00e4nzen Gespr\u00e4che und Interviews mit Sport-Politikern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bundesgesundheitsministeriums , der Bundes\u00e4rztekammer , der Kassen\u00e4rztlichen Bundesvereinigung und der ABDA auf die Einf\u00fchrung eines elektronischen Arzneimittelpasses und beauftragten eine Ad-hoc-Arbeitsgruppe mit der Erarbeitung eines Detailkonzeptes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#622094389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#622094389", "toknum": 622094389, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. August verst\u00e4ndigten sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kammern , Gewerkschaften , der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit und engagierten Unternehmen startete Clement die Ausbildungsoffensive 2004 der Initiative TeamArbeit f\u00fcr Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735794533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#735794533", "toknum": 735794533, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Institution zitiert eigene Statistiken und solche der Wirtschaftskommission f\u00fcr Lateinamerika CEPAL , um hinzuzuf\u00fcgen , seit Beginn diesen Jahrzehnts gebe es vier Millionen mehr Arme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#594364058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#594364058", "toknum": 594364058, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Regierung , die f\u00fcr die zutiefst massenfeindlichen Hartz-IV-Beschl\u00fcsse verantwortlich ist und gegen die sich zurecht der ganze Unmut und Hass der beteiligten Menschen richtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670056467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#670056467", "toknum": 670056467, "Left": [{"class": "", "str": "Hier kommt das Volk an \" offenen Mikrofonen \" zu Wort und nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des griechischen Fu\u00dfballverbandes ( HFF ) um Pr\u00e4sident Vassilis Gagatis mit FIFA-Pr\u00e4sidenten Joseph Blatter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728734873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#728734873", "toknum": 728734873, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der \" angespannten Lage im griechischen Fu\u00dfball \" trafen sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Bereichen Management und Public Affairs / Public Relations bilden im Beirat die Br\u00fccke zwischen Wissenschaft und Praxis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227086324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#227086324", "toknum": 227086324, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der obersten Reichs- und Parteibeh\u00f6rden am 20. Januar 1942 unter dem Vorsitz von R. Heydrich in Berlin , Am Gro\u00dfen Wannsee Nr. 56 / 58 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519952906"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#519952906", "toknum": 519952906, "Left": [{"class": "", "str": "So argumentieren auch Neonazis Aussage Tagung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republiken Serbien , Montenegro und Bosnien unterbreiten einen Vorschlag zur Umwandlung Jugoslawiens in einen \" Bund gleichberechtigter Republiken und V\u00f6lker \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808349012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#808349012", "toknum": 808349012, "Left": [{"class": "", "str": "12.8.91 :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ingenieurverb\u00e4nde und das BMBF ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244696320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#244696320", "toknum": 244696320, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Wettbewerb zwischen den Hochschulen sowie die Anforderungen von Wirtschaft und Wissenschaft werden eine selbstregulierende Wirkung haben \" , erkl\u00e4rten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Gewerkschaft , Arbeitgebern und der Landesregierung versuchen , Arbeitspl\u00e4tze zu schaffen , die Ursachen der Arbeitslosigkeit zu \u00fcberwinden und damit Nordrhein-Westfalen wirtschaftlich weiter nach vorne zu bringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#596407697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#596407697", "toknum": 596407697, "Left": [{"class": "", "str": "20"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Gewerkschaftsbundes den Internationalen Frauentag anzuerkennen , weil es sich um einen \" sozialistischen Kampftag \" handeln w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#688464502"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#688464502", "toknum": 688464502, "Left": [{"class": "", "str": "1980 weigerten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der j\u00fcdischen Organisationen der Vereinigten Staaten mir in pers\u00f6nlichen Gespr\u00e4chen immer wieder erl\u00e4utert haben , Israel an einer Friedensl\u00f6sung im Nahen Osten gar nicht interessiert sein kann , weil Israel dann zu einem ganz unbedeutenden kleinen Staat des Nahen Ostens werden w\u00fcrde , an dem auch amerikanische Juden und mit ihnen die Vereinigten Staaten als ganzes bald an Interesse verlieren k\u00f6nnten - mit entsprechenden Auswirkungen auf deren F\u00f6rderungsbereitschaft - , der mu\u00df die Zusammenh\u00e4nge anders sehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7850464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#7850464", "toknum": 7850464, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wei\u00df , da\u00df , wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wirtschaft und Gewerkschaften dazu verpflichtet , gemeinsam auf einen Abbau der Arbeitslosigkeit hinzuarbeiten und die Wettbewerbsf\u00e4higkeit der Wirtschaft nachhaltig zu st\u00e4rken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30174673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#30174673", "toknum": 30174673, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Vorsitz des Bundeskanzlers haben sich Bundesregierung sowie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Untergrundarmee ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36935279"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#36935279", "toknum": 36935279, "Left": [{"class": "", "str": "Genau zu diesem Zeitpunkt traten die amerikanischen Diplomaten in Kontakt mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaftsverb\u00e4nde und der Gewerkschaften in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41599918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#41599918", "toknum": 41599918, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieses Ziel verst\u00e4ndigten sich Arbeitsminister Wolfgang Clement und Bildungsministerin Edelgard Bulmahn ( beide ( SPD ) gestern mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Seiten berieten die Arbeitgeber von Bund , L\u00e4ndern und Kommunen gestern zun\u00e4chst stundenlang getrennt von der Gewerkschaft \u00fcber das weitere Vorgehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42458073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#42458073", "toknum": 42458073, "Left": [{"class": "", "str": "- Nach einem Auftakt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Wehrtechnischen Industrie verabredeten Prinzipien strategische Orientierung und haben somit weitreichende , weit \u00fcber den Tag einer Haushaltsberatung hinausgehende Bedeutung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51329075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#51329075", "toknum": 51329075, "Left": [{"class": "", "str": "Auch vor diesem Hintergrund bieten die von Bundeskanzler Schr\u00f6der und Bundesverteidigungsminister Scharping am 27. Oktober 2000 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beteiligten Stellen will diese in K\u00fcrze beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54213583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#54213583", "toknum": 54213583, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Lenkungsgruppe bestehend aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayerischen Wirtschaft appellierte sie deshalb an die Unternehmen in Bayern , alle Ausbildungsm\u00f6glichkeiten auszusch\u00f6pfen und jungen Menschen den Start ins Berufsleben zu erm\u00f6glichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54286102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#54286102", "toknum": 54286102, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Medien- und IuK-Branche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54678197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#54678197", "toknum": 54678197, "Left": [{"class": "", "str": "Zentraler Bestandteil der Medientage M\u00fcnchen ist der traditionelle \" Mediengipfel \" mit dem Bayerischen Ministerpr\u00e4sidenten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Banken und Versicherungen vorgetragen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74812513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#74812513", "toknum": 74812513, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Wunsch sei bei einem Treffen von Kanzler Gerhard Schr\u00f6der , Finanzminister Hans Eichel und Wirtschaftsminister Wolfgang Clement mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / innen in ihrer deutlichen Kritik an der rotgr\u00fcnen Steuerpolitik nicht nachlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78315473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#78315473", "toknum": 78315473, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin froh , dass die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS Brandenburg mit f\u00fchrenden Vertretern des DGB Berlin-Brandenburg und der Gewerkschaften in Brandenburg die politische Situation nach den Landtagswahlen er\u00f6rtert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78501385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#78501385", "toknum": 78501385, "Left": [{"class": "", "str": "In einem gemeinsamen Gespr\u00e4ch haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Konferenz Diakonischer Werke in Niedersachsen ( KDWN ) und der Arbeitgeberverb\u00e4nde agdel und idel zu einem Hintergrundgespr\u00e4ch im Diakonischen Werk Hannover ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84780773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#84780773", "toknum": 84780773, "Left": [{"class": "", "str": "Am heutigen Vormittag trafen sich Arbeitnehmervertreter der ag-mav\u00b4en mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft geben sich f\u00f6rmlich die Klinke in die Hand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86082455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#86082455", "toknum": 86082455, "Left": [{"class": "", "str": "Das Rahmenprogramm ist mit aktuellen Themen gef\u00fcllt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Landwirtschaft folgte ein Rundgang \u00fcber die verschiedenen Ausstellungsschwerpunkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86371702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#86371702", "toknum": 86371702, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Gespr\u00e4ch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Verwaltung sind von Anfang an an den moderierten Konzepten beteiligt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#87194268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#87194268", "toknum": 87194268, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft , Wissenschaft und Politik sprachen sich f\u00fcr b\u00fcrgerschaftliches Engagement von Unternehmen aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90347253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#90347253", "toknum": 90347253, "Left": [{"class": "", "str": "Unternehmen engagieren sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Wirtschaft zu diesem Thema zu sagen haben , erfahren Sie in dieser Ausgabe auf den Seiten 3 und 6 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90352461"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#90352461", "toknum": 90352461, "Left": [{"class": "", "str": "Was"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen Wirtschaft ist , ist die Sicherheitskonferenz in M\u00fcnchen f\u00fcr die Repr\u00e4sentanten der strategischen Gemeinschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95455134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#95455134", "toknum": 95455134, "Left": [{"class": "", "str": "Horst Teltschik , Organisator der M\u00fcnchner Milit\u00e4rtagung , Vorstandsvorsitzender der BMW eigenen und ehemaliger deutscher Kanzlerberater erkl\u00e4rt das so : das Weltwirtschaftsforum in Davos f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kammern , Gewerkschaften , der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit und engagierten Unternehmen startete Clement im Mai die Ausbildungsoffensive 2004 der Initiative TeamArbeit f\u00fcr Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101240494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#101240494", "toknum": 101240494, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Weltbank , IWF , WTO und IEA ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101402957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#101402957", "toknum": 101402957, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Outreach-Sitzungen eingeladen sind au\u00dferdem der VN-Generalsekret\u00e4r sowie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Messegesellschaften , Verb\u00e4nden der ausstellenden und besuchenden Wirtschaft , ausstellenden Unternehmen und Servicebetrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111685111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#111685111", "toknum": 111685111, "Left": [{"class": "", "str": "Der AUMA erwartet erneut rund 400 Teilnehmer , darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ausstellenden Wirtschaft und der Messegesellschaften im AUMA-Vorstand treffen im Herbst jeden Jahres zu einem Meeting mit prominenten G\u00e4sten aus Politik oder Medien zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111732727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#111732727", "toknum": 111732727, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " internationaler Unternehmen mit f\u00fchrenden Wissenschaftlern aus aller Welt treffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#112970673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#112970673", "toknum": 112970673, "Left": [{"class": "", "str": "Alle zwei Jahre sollen sich dort"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bausparkassen wurde deutlich , dass sich die Bausparkassen weniger durch die private als die betriebliche Riester-Variante bedroht sehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119231383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#119231383", "toknum": 119231383, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer Pressekonferenz der Gewerkschaft Verdi gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00c4rzteschaft vor allem \u00fcber das umstrittene Globalbudget verhandelt , das als Kernpunkt des Reformpaketes gilt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124833395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#124833395", "toknum": 124833395, "Left": [{"class": "", "str": "Fischer hatte am Mittwoch zwei Stunden lang mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen zum Arzneimittelbudget geplant ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125017444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#125017444", "toknum": 125017444, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Ministeriumssprecher mitteilte , ist f\u00fcr Dienstag ein Treffen Fischers mit der KBV und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Verb\u00e4nde der Wirtschaft , der Kammern und der Gewerkschaften , der Regionaldirektion Berlin-Bran-denburg der Bundesagentur f\u00fcr Arbeit , die Senatoren f\u00fcr Wirtschaft , Arbeit und Frauen , Harald Wolf , f\u00fcr Bildung , Jugend und Sport , Klaus B\u00f6ger , sowie f\u00fcr Finanzen , Dr. Thilo Sarrazin , vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128051883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#128051883", "toknum": 128051883, "Left": [{"class": "", "str": "In der Sonderkommission sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Verb\u00e4nden die aktuellen Trends der Biotechnologie-Branche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131446735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#131446735", "toknum": 131446735, "Left": [{"class": "", "str": "Am 21. und 22. September 2004 diskutierten in der Nieders\u00e4chsischen Landesvertretung rund 200 Entscheider der Pharma- und Biotech-Branche sowie des Kapitalmarktes und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft und Wissenschaft ist ein essentielles Element der Arbeit des Bundesfachausschusses Forschung und Innovation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131880421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#131880421", "toknum": 131880421, "Left": [{"class": "", "str": "Der Dialog mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der deutschen Wirtschaft sowie mehrere Repr\u00e4sentanten des Berliner Senats , der Wissenschaft und der Wirtschaftsf\u00f6rderung Berlin angeh\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132873869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#132873869", "toknum": 132873869, "Left": [{"class": "", "str": "Gesteuert und \u00fcberwacht wird sie von einem Aufsichtsrat , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Politik , Wirtschaft und Gewerkschaften zu einem B\u00fcndnis f\u00fcr Arbeit , Ausbildung und Wettbewerbsf\u00e4higkeit um einen Tisch versammelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133117699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#133117699", "toknum": 133117699, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland hat die neue sozialdemokratische Regierung deshalb sofort nach Amtsantritt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Industrie eine gro\u00dfe deutsche Wissenschaftsorganisation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133353835"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#133353835", "toknum": 133353835, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Henkel leitet erstmals in der Geschichte der Bundesrepublik ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Unternehmen , Forschung und den Gewerkschaften im Kreis der ' Partner f\u00fcr Innovation ' versammelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133750608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#133750608", "toknum": 133750608, "Left": [{"class": "", "str": "Um diese g\u00fcnstigen Voraussetzungen f\u00fcr mehr Innovationen in Deutschland zu nutzen , habe ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft und der ' Partner f\u00fcr Berlin GmbH ' einberufen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133754191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#133754191", "toknum": 133754191, "Left": [{"class": "", "str": "Um die vielf\u00e4ltigen Einzelanregungen unterschiedlicher Art in einem wirtschaftsorientierten MOE-'Masterplan ' zusammenzuf\u00fchren ist auf Anregung des damaligen Senators f\u00fcr Wirtschaft und Betriebe , Elmar Pieroth ( und sp\u00e4terem Osteuropabeauftragten des Regierenden B\u00fcrgermeisters Eberhard Diepgen ) im Jahr 1996 \" zur St\u00e4rkung des Profils der deutschen Hauptstadt \" ein ' Initiatorenkreis zur Schaffung eines Ost-West-Kompetenzzentrums ' unter Beteiligung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den wichtigsten internationalen Regierungs- und Finanzorganisationen , die in ihrer pers\u00f6nlichen Eigenschaft beratend t\u00e4tig sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134118510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#134118510", "toknum": 134118510, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihr geh\u00f6ren auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus 20 L\u00e4ndern und sechs internationalen Organisationen - aus Nordafrika , dem Nahen Osten , der Golfregion , Europa , Russland und Amerika zusammen gekommen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135687025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#135687025", "toknum": 135687025, "Left": [{"class": "", "str": "Sie begleitet den Barcelona-Prozess politikberatend mit Workshops und ihren j\u00e4hrlichen Kronberger Gespr\u00e4chen , zu dem in diesem Jahr mehr als 50"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege in Schwaben ein Ma\u00dfnahmenpaket entwickelt , das uns heuer Einspareffekte bringt , zugleich aber auch eine Richtschnur sein k\u00f6nnte , f\u00fcr eine Ver\u00e4nderung unserer Angebote in den Bereichen \" Hilfe zur Pflege \" und \" Eingliederungshilfe \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137467768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#137467768", "toknum": 137467768, "Left": [{"class": "", "str": "So haben wir im Dialog mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft und Industrie angeh\u00f6ren , hat entscheidend den wirtschaftlichen Aufschwung im Revier \" angeschoben \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152246156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#152246156", "toknum": 152246156, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Kreis , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Staat und Wirtschaft . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153605229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#153605229", "toknum": 153605229, "Left": [{"class": "", "str": "Halten Sie aus heutiger Sicht auch die Anschl\u00e4ge auf deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " internationaler Organisationen und Hilfswerke eine Analyse neuer Krisen- und Bedrohungsformen vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153939600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#153939600", "toknum": 153939600, "Left": [{"class": "", "str": "Das Internationale Komitee vom Roten Kreuz ( IKRK ) nimmt auf einem \" Humanit\u00e4ren Forum \" auf dem Wolfsberg bei Ermatingen ( Schweiz ) mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Rot und Gr\u00fcn 3 das Image der Arbeitgeber-Initiative aufpolieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154194551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#154194551", "toknum": 154194551, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben zudem hingenommen , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind zum BayKiBiG gut vorbereitet , sie sind in die Gesetzgebung auch ma\u00dfgeblich eingebunden , die p\u00e4d. Fachkr\u00e4fte leider nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155573355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#155573355", "toknum": 155573355, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verb\u00e4nde der Tr\u00e4ger , insbesondere die kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der BZ\u00c4K und der KZBV waren sich dar\u00fcber einig , dass die Ergebnisse der EURO-Z-Studie wichtige Argumente f\u00fcr die politische Diskussion zur Zukunft des deutschen Gesundheitswesens b\u00f6ten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160136926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#160136926", "toknum": 160136926, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der bayerischen \u00c4rzteschaft die hier vorgestellten Sorgen teilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160149993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#160149993", "toknum": 160149993, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zielrichtung wird auch von Teilen der verfassten \u00c4rzteschaft mitgetragen , wenn auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielt werden , schlagen wir unseren Obmann Herrn Zahnarzt von Laun als Schlichter des Streites vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160338867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#160338867", "toknum": 160338867, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte nicht binnen k\u00fcrzester Zeit eine Einigung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der wichtigsten Wirtschaftsverb\u00e4nde vom Bundesminister f\u00fcr Wirtschaft und Arbeit Wolfgang Clement und von der Bundesministerin f\u00fcr Bildung und Forschung Edelgard Bulmahn unterzeichneten \" Nationalen Paktes f\u00fcr Ausbildung und Fachkr\u00e4ftenachwuchs in Deutschland \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160513456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#160513456", "toknum": 160513456, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausbildungsoffensive ist integrativer Bestandteil der Aktivit\u00e4ten im Rahmen des am 16. Juni 2004 in Anwesenheit von Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaftsverb\u00e4nde und Gewerkschaften wurden von Bund , L\u00e4ndern und Sozialpartnern vielf\u00e4ltige Ma\u00dfnahmen und Initiativen zur Sicherung eines ausreichenden Ausbildungsplatzangebots ergriffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160639172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#160639172", "toknum": 160639172, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partner stehen zu Beginn pers\u00f6nlich den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern Rede und Antwort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161440818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#161440818", "toknum": 161440818, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kassen weitere regelm\u00e4\u00dfige Diskussionen mit dem Bundesministerium als Plattform ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161850355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#161850355", "toknum": 161850355, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz Meinungsverschiedenheiten an dem einen oder anderen Punkt w\u00fcnschen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partner den B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrgern Rede und Antwort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161913283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#161913283", "toknum": 161913283, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Auftakt der Aktion standen Bundesministerin Ulla Schmidt und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutschen Anwaltschaft st\u00e4ndiger Teilnehmer der Deutschen Juristentage und der Deutschen Anwaltstage und vieler weiterer Veranstaltungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162338847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#162338847", "toknum": 162338847, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kapital und Arbeit hervorragend zur Stimmungsmache in jedwede Richtung eignet . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166643249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#166643249", "toknum": 166643249, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die Schlagzeilen zum so genannten Mannesmann-Verfahren seit vier Jahren verfolgt , wird feststellen , dass sich der Cocktail aus feindlicher \u00dcbernahme , Zerschlagung eines deutschen Traditionskonzerns , \u00fcppiger Entlohnung der verantwortlichen Manager und Beteiligung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den sechs in Bayern aktiven Mobilfunkbetreibern noch letzte Feinheiten am \" Pakt \" gekl\u00e4rt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177237895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#177237895", "toknum": 177237895, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcnf Tage vor der geplanten Unterzeichnung des Mobilfunkpakts waren in Gespr\u00e4chen mit den kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Banken und Wirtschaftsleuten praktisch eine offene Drohung an Europa richtete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178052830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#178052830", "toknum": 178052830, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert ist auch , da\u00df Alan Greenspan , der Vorsitzende der US-Notenbank Federal Reserve , auf einer Tagung in Berlin vor 300"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Regierung , Streitkr\u00e4ften und Nachrichtendiensten in [ dem Regierungsviertel ] Whitehall am 22. Juli 2002 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178748102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#178748102", "toknum": 178748102, "Left": [{"class": "", "str": "Ein drittes Memorandum berichtet \u00fcber ein Treffen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der amerikanischen Regierung - der Sprecher des Wei\u00dfen Hauses McClellan , Sicherheitsberaterin Rice , Vizeau\u00dfenminister Armitage , der in Moskau sprach , und eine Pentagon-Sprecherin - erkl\u00e4rten \u00fcbereinstimmend , sie h\u00e4tten dazu keine Informationen und es gebe keine Belege , die Shaws Vorwurf st\u00fctzten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179412311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#179412311", "toknum": 179412311, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Wirtschaft , Wissenschaft , Politik und Gewerkschaften pr\u00e4sentierten erste Resultate der Partnerschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#183479466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#183479466", "toknum": 183479466, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tourismusbranche aufgenommen , damit eine m\u00f6glichst enge Kooperation zwischen der Tourismusbranche und dem Fu\u00dfballbund gew\u00e4hrleistet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184132753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#184132753", "toknum": 184132753, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem Sportausschuss wurden hier erste Gespr\u00e4che mit dem Deutschen Fu\u00dfballbund und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DB , dass derart \u00fcberzogene Ma\u00dfnahmen zur Verkehrssicherung an keiner Bahnstrecke mehr erfolgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184783371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#184783371", "toknum": 184783371, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Grund einer Ordnungswidrigkeitsanzeige beim Landratsamt hat der BN mittlerweile die definitive Zusage von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Waldbesitzer- und Bauernverbandes eine Lehre sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184807587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#184807587", "toknum": 184807587, "Left": [{"class": "", "str": "Den Gemeinden sollte der vor wenigen Wochen geschlossene \" Pakt \" f\u00fcr den Privatwald mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Waldbesitzerverbandes und des Bauernverbandes \" \u00fcber den Tisch \" gezogen hat , versuchte sie dies nun auch bei den St\u00e4dten und Gemeinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184944836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#184944836", "toknum": 184944836, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Staatsregierung mit Beruhigungspillen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Waldbesitzerverbandes und des Bauernverbandes \" \u00fcber den Tisch \" gezogen hat , versucht sie dies nun auch bei den St\u00e4dten und Gemeinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184944867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#184944867", "toknum": 184944867, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Staatsregierung mit Beruhigungspillen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Naturschutzverb\u00e4nde auf einer Kundgebung zu den Bestrebungen eines staugeregelten Donauausbaus Stel-lung nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184978772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#184978772", "toknum": 184978772, "Left": [{"class": "", "str": "Um 14:00 Uhr werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Waldbesitzer- und Bauernverbandes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184999472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#184999472", "toknum": 184999472, "Left": [{"class": "", "str": "Wie billig sich die Staatsregierung das Wohlverhalten und die Gegnerschaft zum Volksbegehren erkauft hat , zeigt eine genaue Analyse des Paktes mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , f\u00f6rdern nicht gerade den Glauben an den vorgeblich noch vorhandenen Rechtsstaat , wo doch jeder kleine Ladendieb ein Leben lang keinen Job mehr als Kassierer kriegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#187904665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#187904665", "toknum": 187904665, "Left": [{"class": "", "str": "Lassen wir den schrecklichen Georgier mal weg , und bewerten nur die Fakten : Gewaltt\u00e4ter und Kriminelle an den Hebeln der Macht in einem Regime , das nicht besser sein kann als seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gr\u00f6\u00dferen Regierungspartei \u00f6ffentlich diskreditiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#193573470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#193573470", "toknum": 193573470, "Left": [{"class": "", "str": "Anstatt Investoren offensiv zu umwerben , werden sie vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sozialdemokratie alles daransetzten , um dem bevorstehenden Krieg mit der vorrangigen Wendung gegen den in der Arbeiterbewegung verha\u00dften russischen Despotismus die ad\u00e4quate moralische Legitimation zu verleihen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201341777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#201341777", "toknum": 201341777, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Art der moralisierenden Kriegspropaganda erinnert stark an die Julitage des Jahrs 1914 , wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - in VPRT\uf02a und Intendantenkonferenz - lieferten sie sich Gefechte um die Funktionen des Rundfunks , um Sendefrequenzen , Werbeformen , die Ausweitung der Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeit auf die neuen Medien oder generell das Wettbewerbsverhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202329998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#202329998", "toknum": 202329998, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Regimes \u00fcber die j\u00fcngste Entwicklung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#205626580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#205626580", "toknum": 205626580, "Left": [{"class": "", "str": "Der irakische Pr\u00e4sident Saddam Hussein beriet am Sonntag mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Verb\u00e4nde im erweiterten AWM-Pr\u00e4sidium , dem 31-k\u00f6pfigen Pr\u00e4sidialrat , repr\u00e4sentiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211411681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#211411681", "toknum": 211411681, "Left": [{"class": "", "str": "Die einzelnen Berufsgruppen sind durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Richtungen zu entschl\u00fcsseln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212218492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#212218492", "toknum": 212218492, "Left": [{"class": "", "str": "In den 60er-Jahren , als analog zur weltweiten Ost-West-Konfrontation auch in Finnland linke und rechte Parteien sich st\u00e4rker voneinander abgrenzten , war es am\u00fcsant , im \" Steuerkalender \" die Einkommensverh\u00e4ltnisse der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Messegesellschaften , Verb\u00e4nden der ausstellenden und besuchenden Wirtschaft , ausstellenden Unternehmen und Servicebetrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227533811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#227533811", "toknum": 227533811, "Left": [{"class": "", "str": "Der AUMA erwartet auch in diesem Jahr wieder rund 400 Teilnehmer , darunter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231394546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#231394546", "toknum": 231394546, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die w\u00e4re ganz nach dem Geschmack vieler rot-gr\u00fcner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen , der \u00c4rzte , der Selbstverwaltung im Gesundheitswesen sowie die Patientenbeauftragte der Bundesregierung , Helga K\u00fchn-Mengel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231964366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#231964366", "toknum": 231964366, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren die Mitstreiter Schmidts bei dieser nach ihren Worten bislang einzigartigen Tele-fonaktion :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik , Wirtschaft , Wissenschaft und Kirchen unter der Moderation des Kanzlers \u00fcber \u00d6sterreichs und Europas Zukunft nach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232265244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#232265244", "toknum": 232265244, "Left": [{"class": "", "str": "Hier dachten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des nieders\u00e4chsischen Waldbesitzes im September 2000 fiel der Startschuss f\u00fcr PEFC in Niedersachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244225878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#244225878", "toknum": 244225878, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Unterzeichnung der ersten Selbstverpflichtungserkl\u00e4rungen durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller wichtigen wirtschaftspolitischen Akteure hohes Ansehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#245620459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#245620459", "toknum": 245620459, "Left": [{"class": "", "str": "Nach wie vor genie\u00dft die Beratergruppe partei\u00fcbergreifend bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik , Wirtschaft und Wissenschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#245818383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#245818383", "toknum": 245818383, "Left": [{"class": "", "str": "Woran das liegt und wohin Deutschland steuert , diskutierten am 24. Februar 2005 bei der ersten Joint Debate von DIW Berlin , The Economist und der Alfred-Herrhausen-Gesellschaft"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Zunft \" , wei\u00df der Regisseur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247622109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#247622109", "toknum": 247622109, "Left": [{"class": "", "str": "\" Henry Bumstead geh\u00f6rt auf jeden Fall zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft - was f\u00fcr eine Vorstellung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255629147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#255629147", "toknum": 255629147, "Left": [{"class": "", "str": "Die Euphorie kennt keine Grenzen - der Sch\u00f6pfer des nachhaltigsten Aufschwungs in der US-Geschichte bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesch\u00fcrt , monierte Eirich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268178569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#268178569", "toknum": 268178569, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Unternehmer h\u00e4tten dilettantisch Misstrauen an ihren eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU und die russische Regierung unter Pr\u00e4sident Wladimir Putin treffen sich regelm\u00e4\u00dfig ein Mal im Jahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#270954728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#270954728", "toknum": 270954728, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fluggesellschaften zugesagt haben , die das gr\u00f6\u00dfte Passagierflugzeug der Welt bestellt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271018796"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#271018796", "toknum": 271018796, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Kommen sollen auch zahlreiche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligt sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271430454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#271430454", "toknum": 271430454, "Left": [{"class": "", "str": "An der Andacht und den F\u00fcrbittegebeten werden der Generalsekret\u00e4r des \u00d6kumenischen Rates der Kirchen ( \u00d6RK ) , Konrad Raiser , und weitere kirchliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gro\u00dfen Parteien SPD , CDU / CSU , Gr\u00fcne und FDP hat der Ratsvorsitzende der EKD seine Gl\u00fcckw\u00fcnsche und Gr\u00fc\u00dfe aber auch seine Hoffnungen f\u00fcr die Zukunft \u00fcbermittelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271713054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#271713054", "toknum": 271713054, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren sich einig : wirklich Hilfe gebraucht wird , dann wird Solidarit\u00e4t wach , dann sind helfende H\u00e4nde da ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272129217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#272129217", "toknum": 272129217, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Parteien , Gewerkschaften , Arbeitgebern und Kirche eingeladen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274690851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#274690851", "toknum": 274690851, "Left": [{"class": "", "str": "Zu der Diskussion hatte am Wochenende das Forschungsinstitut Arbeit Bildung Partizipation ( FIAB ) in Recklinghausen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Regierung und Opposition sowie der Bundespr\u00e4sident erwartet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279525409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#279525409", "toknum": 279525409, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu werden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesregierung und der Opposition sich auf dem Kirchentag angek\u00fcndigt h\u00e4tten , werde der bevorstehende Bundestagswahlkampf in Hannover sicherlich eine Rolle spielen , so der Mediziner ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279989404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#279989404", "toknum": 279989404, "Left": [{"class": "", "str": "Da"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Lage zu er\u00f6rtern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280125443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#280125443", "toknum": 280125443, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffnung auf positives Spitzengespr\u00e4ch Dass dieser Willensrahmen eine gro\u00dfe Rolle spielen wird , zeigt sich auch am Vorhaben , rasch nach den Landtagswahlen in Sachsen und Brandenburg ( die angesichts der aktuellen Verwerfungen eine Menge an \u00dcberraschungen bringen k\u00f6nnen ) in einer Runde von Regierungschefs und den \u00f6ffentlich-rechtlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Berlusconis Partei Forza Italia \u00fcbten heftige Kritik an der Entscheidung des Verfassungsgerichts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285351799"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#285351799", "toknum": 285351799, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Lagers um die Neuverteilung der Regierungsposten und die Ausrichtung der Politik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291291131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#291291131", "toknum": 291291131, "Left": [{"class": "", "str": "Medienberichten zufolge rang er bis zuletzt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Politik und Wirtschaft , hohe Ministerialbeamte , Verbands- und Gewerkschaftsrepr\u00e4sentanten sowie Medienleute regelm\u00e4\u00dfig zu Fragen der Staatsmodernisierung zusammenfinden , war sich mit der Referentin \u00fcberraschend einig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#295451596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#295451596", "toknum": 295451596, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gespr\u00e4chskreis \" Strukturreform der \u00f6ffentlichen Verwaltung \" , in dem sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Unternehmen , Verb\u00e4nden und Wirtschaft fest , da\u00df der bundesdeutsche Export\u00fcberschu\u00df von einer beachtlichen Wettbewerbsf\u00e4higkeit gerade auch im Au\u00dfenhandel zeuge - \" eine solche Leistung schafft keine darniederliegende Volkswirtschaft \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#295938407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertretern"}], "ref": "#295938407", "toknum": 295938407, "Left": [{"class": "", "str": "Erg\u00e4nzend stellte Kuhnt an diesem vom Pr\u00e4sidenten der Landeszentralbank in Nordrhein-Westfalen , Professor Dr. Reimut Jochimsen , moderierten Abend mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304035515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#304035515", "toknum": 304035515, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss Psychologie nicht studiert haben , viel besser ist die angeborene F\u00e4higkeit in der Form , wie sie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Luftwaffe das spanische Erzeugnis als vertretbare L\u00f6sung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305646287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#305646287", "toknum": 305646287, "Left": [{"class": "", "str": "Aus wirtschaftlichen Gr\u00fcnden erachten deshalb Schweizer R\u00fcstungsfachleute und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / -innen erwiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#309566672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#309566672", "toknum": 309566672, "Left": [{"class": "", "str": "Als sehr f\u00f6rderlich hat sich die aktive Unterst\u00fctzung durch kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der regionalen Wirtschaft - Dr. Joachim v. Harbou , Vorsitzender der IHK-Arbeitsgemeinschaft Hessen und Frankfurter IHK-Pr\u00e4sident , Dr. Wilhelm Bender , Pr\u00e4sidiumsvorsitzender der Wirtschaftsinitiative Metropolitana und Fraport-Chef , sowie Prof. Dieter Weidemann , Pr\u00e4sident der Vereinigung der hessischen Unternehmerverb\u00e4nde ( VhU ) - forderten die Umsetzung des Ballungsraumgesetzes binnen eines Jahres , innerhalb dieser Frist m\u00fcsse ein wirksames Instrument f\u00fcr Standortmarketing und Wirtschaftsf\u00f6rderung geschaffen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#312371642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenvertreter"}], "ref": "#312371642", "toknum": 312371642, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des FBI , des Justizministeriums und des IRS ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315055253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenvertreter"}], "ref": "#315055253", "toknum": 315055253, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls anwesend waren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenvertreter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenvertreter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenvertreter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenvertreter%22%5D", "rel": 0.44, "arg": "[lemma=\"Spitzenvertreter\"]", "op": "Query", "size": 387}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenvertreter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.44, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 387}], "concsize": 387, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 387}