{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Christian Henze zeigt ihnen zwei andere Variationen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536262807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkoch"}], "ref": "#536262807", "toknum": 536262807, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ( oder doch ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#165545411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#165545411", "toknum": 165545411, "Left": [{"class": "", "str": "Ich weiss ja , da\u00df keiner von uns ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun mit dem erstmals verliehen Preis \u00c9cole des Chefs Trophy der Hotelvereinigung Relais & Ch\u00e2teaux ausgezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853657481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#853657481", "toknum": 853657481, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogar , wie man ein \" Himmlisches Steinpilz-Eis \" zubereitet - eine Spezialit\u00e4t aus seiner Heimat Tirol , bei der die Steinpilze in einer hei\u00dfen Sahnemischung aus Honig , Milch und Vanille mariniert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650718291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#650718291", "toknum": 650718291, "Left": [{"class": "", "str": "In einem seiner exklusiven Rezepte verr\u00e4t der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172126732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#172126732", "toknum": 172126732, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine g\u00e4nzlich neuartige Kochschule interessantes Hintergrundwissen \u00fcber Produkte , neue Produkte im Test fundierte Wein- und Spirituosenvorstellungen attraktive Restaurantvorstellungen und -kritiken Ger\u00e4te : n\u00fctzlich und sch\u00f6n im Design kulinarische Reiseberichte aus aller Welt genie\u00dferische Interviews Kurzweiliges im Magazin-Teil Fachkundige Redakteure und die eigene Versuchsk\u00fcche garantieren das gleichbleibend hohe Niveau bei Kreation und Entwicklung neuer Rezepte , bei Tips und Anregungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#414341601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#414341601", "toknum": 414341601, "Left": [{"class": "", "str": "ESSEN & TRINKEN bietet seinen Lesern : anspruchsvolle und raffiniert-einfache Rezepte , die sich am aktuellen Marktangebot orientieren - unter anderem im Men\u00fc des Monats , in ausgefallenen Back-Vorschl\u00e4gen und den stimmungsvollen Gastlichkeiten ein besonderes Rezept vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christof Geier l\u00e4sst \u00fcber Marialinden kulinarisch die Sonne aufgehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670447246"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkoch"}], "ref": "#670447246", "toknum": 670447246, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , jedem schmecken seine Gerichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610472048"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#610472048", "toknum": 610472048, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im deutschsprachigen Raum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#655754519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#655754519", "toknum": 655754519, "Left": [{"class": "", "str": "Johann Lafer ist der bekannteste und beliebteste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war von Anfang an genial ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5893306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#5893306", "toknum": 5893306, "Left": [{"class": "", "str": "Es beweist : Englands junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch widersprechen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854318534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#854318534", "toknum": 854318534, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wollte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis 1976 im Ritscher an der Elbchaussee t\u00e4tig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71931177"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#71931177", "toknum": 71931177, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin \u00d6xle nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325033109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#325033109", "toknum": 325033109, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr bekam auch Stuttgarts"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte mit den Adlern fliegen - und landete als Suppenhuhn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737277738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#737277738", "toknum": 737277738, "Left": [{"class": "", "str": "Schon mancher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Fisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340506199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#340506199", "toknum": 340506199, "Left": [{"class": "", "str": "Ein unbekannter T\u00e4ter filetiert und arrangiert seine Opfer wie ein japanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat er mit Elan und Akribie eine Unmenge von Rezepten gesammelt und niedergeschrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46885245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#46885245", "toknum": 46885245, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu engagieren brauchte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509131794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#509131794", "toknum": 509131794, "Left": [{"class": "", "str": "Es verwundert daher nicht , dass der Heyne-Verlag f\u00fcr diesen Band keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heiko Bergner verk\u00f6stigt in seinem Gourmettempel aber nat\u00fcrlich nicht nur Prominente ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526754296"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#526754296", "toknum": 526754296, "Left": [{"class": "", "str": "Inhaber und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Heiligenberg ist es nur ein Katzensprung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334066792"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#334066792", "toknum": 334066792, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Zentrale in \u00dcberlingen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579623125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#579623125", "toknum": 579623125, "Left": [{"class": "", "str": "Sie m\u00f6chten im kleinen Kreis eine Feinschmeckerreise ins italienische Piemont unternehmen , zusammen mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die historischen Rezepte von Louise Dumont f\u00fcr den heutigen Geschmack \u00bb veredelt \u00ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175949880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#175949880", "toknum": 175949880, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45733753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#45733753", "toknum": 45733753, "Left": [{"class": "", "str": "Einfache und doch raffinierte Rezepte , die jeder nachkochen kann , auch wenn man kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Meister der Naturk\u00fcche Oskar Marti sch\u00f6pft aus der F\u00fclle der Natur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5876119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#5876119", "toknum": 5876119, "Left": [{"class": "", "str": "Der kreative"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vincent Klink ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633213007"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#633213007", "toknum": 633213007, "Left": [{"class": "", "str": "Den Schwerpunkt des Kochbuches bilden 85 ber\u00fcchtigte Rezepte , ausgew\u00e4hlt und editiert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen eigenen Gourmet-Tempel \" Stocker \" in Hamburg-Altona ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72292471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#72292471", "toknum": 72292471, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Mai 1999 betreibt der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00fcftet die Deckel seiner T\u00f6pfe und gew\u00e4hrt Einblick in die Geheimnisse seiner Kunst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#395949401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#395949401", "toknum": 395949401, "Left": [{"class": "", "str": "Der beliebteste deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Finsterwalde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516936230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#516936230", "toknum": 516936230, "Left": [{"class": "", "str": "Dinieren wie Rossini Grimmig , aber mit Respekt blickt mitunter manch Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860950607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#860950607", "toknum": 860950607, "Left": [{"class": "", "str": "Jamie Oliver - the naked chef - Englands junger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Matt , hat er ein feines Gourmet-Kochbuch herausgebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650774935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#650774935", "toknum": 650774935, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem Freund und Kollegen , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fred Nowack ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200069721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#200069721", "toknum": 200069721, "Left": [{"class": "", "str": "Was zu beachten ist , damit der Braten zum Meisterwerk wird , verr\u00e4t Ihnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht und sich auch in 20 Jahren so nicht selbst betiteln m\u00f6chte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459564701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459564701", "toknum": 459564701, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei er sich selbst nicht als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Markus Semmler beteiligt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459636465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459636465", "toknum": 459636465, "Left": [{"class": "", "str": "An der Entwicklung der hochpreisigen Gourmetprodukte mit dem unverwechselbaren Geschmack ist der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Michael Fell : kann da jeder , der einfach Spa\u00df und Freude am Kochen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357402982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#357402982", "toknum": 357402982, "Left": [{"class": "", "str": "Noch einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Friedl hat mit \" M\u00fchlvierteln \" eine Marke f\u00fcr qualit\u00e4tsbewusstes Genie\u00dfen geschaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76369505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#76369505", "toknum": 76369505, "Left": [{"class": "", "str": "Der Feldkirchner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jochen Strehler aus dem L\u00fcneburghaus stand gestern gemeinsam mit den Mensa-K\u00f6chen an den T\u00f6pfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593158595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#593158595", "toknum": 593158595, "Left": [{"class": "", "str": "Wurde auch :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sein Restaurant im nordrhein-westf\u00e4lischen Heinsberg erst j\u00fcngst auf \u00f6kologische Bewirtschaftung umgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459707251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459707251", "toknum": 459707251, "Left": [{"class": "", "str": "Der mit dem begehrten Michelin-Stern ausgezeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Heilemann , ehemals im \" La Vigna \" in Wertheim-Bettingen engagiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459890494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459890494", "toknum": 459890494, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat nun den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Troisgros gearbeitet hat , das Zepter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75179787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#75179787", "toknum": 75179787, "Left": [{"class": "", "str": "Dort f\u00fchrt der Italiener Fabrizio Buliani , der unter anderem beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dieter Rossberg auf kanarische Fleisch- und Fischgerichte auf h\u00f6chstem Niveau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330722649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#330722649", "toknum": 330722649, "Left": [{"class": "", "str": "Spezialisiert ist die Gourmetadresse mit dem deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mag\u00b4s einfach : Linseneintopf , Lammr\u00fccken und Armer Ritter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41656926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#41656926", "toknum": 41656926, "Left": [{"class": "", "str": "Berlins neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lernen - Kochkurse bei Profis Kochkurse mit Spitzenk\u00f6chen - das ist nicht nur was f\u00fcr Feinschmecker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577846120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#577846120", "toknum": 577846120, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jamie in Kinderg\u00e4rten und Schulen und vermittelt Kindern , dass gesundes Essen Spa\u00df macht und schmeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#616899132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#616899132", "toknum": 616899132, "Left": [{"class": "", "str": "Dort geht popul\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#136146646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#136146646", "toknum": 136146646, "Left": [{"class": "", "str": "Viermal waren Testesser im \" Goldenen Hirsch \" , ohne dass J\u00f6rg von ihnen wusste , sagte der frischgek\u00fcrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georg Flohr von Restaurant in \u00dcberlingen am Ried bei Singen ins ARD-Buffet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459633373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459633373", "toknum": 459633373, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. M\u00e4rz kommt der Singener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Haas , das mit Gold ausgezeichnet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5921852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#5921852", "toknum": 5921852, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihr stammen auch Dekoration und Styling des Buches Lust auf Genuss von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Reinhard Gerer tauscht am Dienstag , den 25.1.2005 den Herd des Korso gegen die K\u00fcche der Justizanstalt Gerasdorf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663115960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#663115960", "toknum": 663115960, "Left": [{"class": "", "str": "Der international renommierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Wohlfahrt von der \" Schwarzwaldstube \" im Hotel \" Traube Tonbach \" zu Baiersbronn wird als bester deutscher K\u00fcchenmeister gehandelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527642357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#527642357", "toknum": 527642357, "Left": [{"class": "", "str": "Haut Cuisine am badischen Herd :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und Eden , einer verheirateten , b\u00fcrgerlichen Frau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546640826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#546640826", "toknum": 546640826, "Left": [{"class": "", "str": "Angesiedelt in einer badischen Kurstadt erz\u00e4hlt \" Eden \" die unm\u00f6gliche Liebesgeschichte zwischen Gregor , einem exzentrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin Scharff kommen bis Mai Markus Nagy ( Pfinztal-S\u00f6llingen ) , Barbara Schlachter-Ebert ( Pfronten im Allg\u00e4u ) , Michael Hoffmann ( Berlin ) , Christian Ottenbacher ( Asperg ) und Gerd Eis ( Wiesbaden ) mit ihren Rezepten im Speisewagen der Bahn zum Zug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663616225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#663616225", "toknum": 663616225, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Pf\u00e4lzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Matt mit Texten von Eckart Witzigmann \u00fcber erlesene Men\u00fcs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650827864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#650827864", "toknum": 650827864, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr hilfreich bei dieser Aktion ist ein gutes Kochbuch - wie das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Restaurant , in dem er arbeitet oder das er f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76322443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#76322443", "toknum": 76322443, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Spitzenk\u00f6chen und -restaurants kann man zwischen den eigenst\u00e4ndigen Marken des Restaurants und des Kochs insofern unterscheiden , als ein Restaurant seinen Chefkoch genauso austauschen kann wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst kurz nach dem Start befindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88169855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#88169855", "toknum": 88169855, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der genauen Anleitungen werden die Rezepte auch dem gelingen , der sich auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kolja Kleeberg bereits unz\u00e4hlige k\u00f6stliche und sehr kreative Gerichte zubereitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86302409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#86302409", "toknum": 86302409, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Kooperation der CMA mit dem Sat. 1 Fr\u00fchst\u00fccksfernsehen hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Heilinghausen , ein direktvermarktender \u00d6ko-Betrieb aus Neuenschwand und die Slow Food-Freunde aus Regensburg und Umgebung zusammenkommen , ist schon mal eine hervorragende Basis vorhanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334068596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#334068596", "toknum": 334068596, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der noch wie ein Koch aussieht und nicht wie ein Werbetr\u00e4ger f\u00fcr Di\u00e4tkost ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257807224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#257807224", "toknum": 257807224, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem K\u00e4se aber bitte eine kleine Pause , Nachdenken \u00fcber und mit Rene Bobzin , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \u00e4lterer Metzger wei\u00df , da\u00df Rindfleisch mindestens 14 Tage im K\u00fchlhaus h\u00e4ngen soll , damit es zart wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307623020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#307623020", "toknum": 307623020, "Left": [{"class": "", "str": "Weil die EU-Verordnungen nur 7 Tage f\u00fcr die Reifung des geschlachteten Fleisches vorsehen , obwohl jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gordon Ramsay sagte am Abend , in der K\u00fcche habe es einen \" kleinen Zwischenfall \" gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23553971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#23553971", "toknum": 23553971, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Sprecherin des Restaurants von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , ein Schild mit dem bodycur-Logo f\u00fcr den Eingangsbereich , und einen Eintrag in dem Restaurantf\u00fchrer auf den bodycur-Internetseiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334069028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#334069028", "toknum": 334069028, "Left": [{"class": "", "str": "Wer als Gastronom in die \" schlanke K\u00fcche von bodycur \" einsteigen will , der erh\u00e4lt die 30 Basis-Rezepte von Clemens Baader ( und auf Wunsch Tipps von und Schulungen bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spezialit\u00e4ten aus aller Welt zubereiten und dabei aus dem reichen Sortiment von Produkten in Bio-Qualit\u00e4t sch\u00f6pfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357371081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#357371081", "toknum": 357371081, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Hauptb\u00fchne von \" Bio and the City \" ( Halle 6.2a ) wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bobby Br\u00e4uer arrangierten Picknickkorb f\u00fcr 142 Euro erstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42885827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#42885827", "toknum": 42885827, "Left": [{"class": "", "str": "Zum traditionellen Waldb\u00fchnen-Konzert der Berliner Philharmoniker ( 26. Juni ) kann man eine VIP-Karte mit reserviertem Platz plus einem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Bayreuth und Mitglied von Eurotoques , einer Vereinigung europ\u00e4ischer Spitzenk\u00f6che ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76274450"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#76274450", "toknum": 76274450, "Left": [{"class": "", "str": "Ab Herbst 2002 veranstaltete die Deutsche Akademie f\u00fcr Kulinaristik mit Kursen in Kulmbach , die u.a. von Wolfgang P. Menge gehalten werden , einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Restaurant , in dem er arbeitet oder da\u00df er f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76322484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#76322484", "toknum": 76322484, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Spitzenk\u00f6chen und -restaurants kann man zwischen den eigenst\u00e4ndigen Marken des Restaurants und des Kochs insofern unterscheiden , als ein Restaurant seinen Chefkoch genauso austauschen kann wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich Bauer seine Trickkiste und verr\u00e4t verbl\u00fcffende Tipps aus den besten K\u00fcchen von New York bis Tahiti ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88167854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#88167854", "toknum": 88167854, "Left": [{"class": "", "str": "An drei Nachmittagen \u00f6ffnet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfons Schuhbeck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172789633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#172789633", "toknum": 172789633, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Lehre und Hotelfachschule ging Herrmann auf \" Wanderschaft \" durch die Kulinar-Landschaft , und verdiente sich seine Sporen u.a. bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerald Brunnert hat neue und \u00fcberraschende Frikadellen-Rezepte kreiert : mit Garnelen und Zitronengras , mit Sardellen oder Sauerkraut - und nat\u00fcrlich ganz klassisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791818059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#791818059", "toknum": 791818059, "Left": [{"class": "", "str": "Naturland"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guy Martin hat f\u00fcr SPIEGEL special nach alten Meistern exquisite Gerichte entwickelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724648919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#724648919", "toknum": 724648919, "Left": [{"class": "", "str": "Von den W\u00e4nden des Louvre auf den Teller des Gourmets - der Pariser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein ebenfalls der ersten Liga angeh\u00f6render Winzer ihr K\u00f6nnen gleichzeitig demonstrieren , auf einer solchen K\u00fcche ruht der Segen der G\u00f6tter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875630161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#875630161", "toknum": 875630161, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer K\u00fcche , in der ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guy Martin , 48 , ist nicht nur einer der am meisten gefeierten Feinschmecker der Gourmetnation , er ist auch Chevalier des \" Ordre des Arts et Lettres \" , Ritter der sch\u00f6nen K\u00fcnste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#723967169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#723967169", "toknum": 723967169, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen ermordet aufgefunden werden , bis sich die Indizien verdichten und klar wird , was die Ermordeten gemeinsam hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673991526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#673991526", "toknum": 673991526, "Left": [{"class": "", "str": "So muss erst noch ein schwuler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Kochk\u00fcnste , zus\u00e4tzlich konnte nach Lust und Laune mit 96-Keeper Marc Ziegler und Carsten Linke , dem Assistenten des Sportdirektors , \u00fcber Sportliches , aber nat\u00fcrlich auch Privates diskutiert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#368801491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#368801491", "toknum": 368801491, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich zeigte nicht nur der hoteleigene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ein stotternder Hochadliger , der im Museum Postkarten verkauft , und die altersverwirrte Paulette ergeben zusammen eine wunderbare Wohngemeinschaft , in der auch die Liebe zu Hause ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#384200565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#384200565", "toknum": 384200565, "Left": [{"class": "", "str": "Vier Sonderlinge , eine halb verhungerte Malerin , ein arbeitsw\u00fctiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wert legt , nicht mehr geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424210409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#424210409", "toknum": 424210409, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens mit dem Anbau von manipulierten Sorten in Sachsen-Anhalt ab April wird es diese Garantie auch f\u00fcr regionale Produkte , auf die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das gebe ich zu , die gebeizten Lammn\u00fc\u00dfchen waren super , wirklich , ich schw\u00e4rme ja sonst nicht vom Essen , aber diesmal , gro\u00dfe Klasse - nur , m\u00fcssen die beiden unbedingt mit uns am Tisch sitzen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429012105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#429012105", "toknum": 429012105, "Left": [{"class": "", "str": "Okay , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und seine nicht mehr ganz junge , aber sehr temperamentvolle Frau Bata sowie amerikanische Studenten , die seit Monaten gegen die Ausrottung der Schildkr\u00f6ten in der Bucht protestieren , und vor allem die Gewinnerin eines fast seri\u00f6sen Preisausschreibens , Vesna Krajner , Miras Putzfrau und Partnerin in vielen schwierigen Lebenslagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441003730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#441003730", "toknum": 441003730, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite : Michel , franz\u00f6sischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kocht manchmal voller Begeisterung ein Men\u00fc , vor dem seine G\u00e4ste ratlos sitzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442620407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#442620407", "toknum": 442620407, "Left": [{"class": "", "str": "Auch f\u00fcr Paulus gilt , dass manchmal nur Paulus wei\u00df , was Paulus denkt ; und auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davor , Fleisch , das mariniert werden soll , \u00fcberhaupt mit H\u00e4nden anzufassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459504884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459504884", "toknum": 459504884, "Left": [{"class": "", "str": "Lest mal im Gegenzug das Kochbuch von Michel Roux \" Nur das Beste \" : z.B. warnt dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas B\u00fchner an Bord der MS Europa aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459632619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459632619", "toknum": 459632619, "Left": [{"class": "", "str": "Am 17. Juli um 17:20 Uhr strahlt der WDR eine Reportage \u00fcber den Dortmunder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu mediterranen Kreationen , die die G\u00e4ste w\u00e4hrend zweier \" Gastspiele \" an Bord genie\u00dfen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459753028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459753028", "toknum": 459753028, "Left": [{"class": "", "str": "Die Reise im Mittelmeer inspirierte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tr\u00fcffelfanatiker Paolo Bragagna aus der Emilia Romagna ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459711675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459711675", "toknum": 459711675, "Left": [{"class": "", "str": "Der Staude-Hobbykoch-Club Hannover kocht am Samstag , den 23.04.2005 mit dem pr\u00e4mierten Sommelier ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die illustren G\u00e4ste mit einem erlesenen Menu rund um die Sanddornbeere verw\u00f6hnen will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483746140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#483746140", "toknum": 483746140, "Left": [{"class": "", "str": "Juist in der Nachsaison , das Hotel D\u00fcnenschloss bereitet sich auf die Sanddorntage vor , an denen ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die illustren G\u00e4ste mit einem erlesenen Menu rund um die Sanddornbeere verw\u00f6hnen will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491071256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#491071256", "toknum": 491071256, "Left": [{"class": "", "str": "Juist in der Nachsaison , das Hotel D\u00fcnenschloss bereitet sich auf die Sanddorntage vor , an denen ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267468324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#267468324", "toknum": 267468324, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ich m\u00f6chte den Spargel nicht vergewaltigen , sondern mit seiner milden Kraft spielen \" , erkl\u00e4rt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andr\u00e9 J\u00e4ger ( Restaurant Fischerzunft , Schaffhausen ) bewundernd im Vorwort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593776445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#593776445", "toknum": 593776445, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jedes Bild und jedes Gericht ist Ausdruck von Gef\u00fchlen , Gel\u00fcsten , Sehns\u00fcchten , aber auch von Freude , Ernsthaftigkeit und Einf\u00fchlungsverm\u00f6gen \" , schreibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnter Buchmann und die Sommeli\u00e8re Yvonne Heistermann an den drei Messetagen die verschiedensten Kombinationen zelebrieren - wie z. B. \" Wok-Spezialit\u00e4ten und das Deutsche G\u00fcteband Wein \" ( Montag , 11.00 Uhr ) oder die Kombination von \" Wein und Desserts \" ( Dienstag , 14.00 Uhr ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546315840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#546315840", "toknum": 546315840, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deutsche Landwirtschaftsgesellschaft / DLG ( Halle 4 , Stand A 40 ) stellt ihr Aktionsprogramm direkt unter dieses Motto und l\u00e4sst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen K\u00fcnste auch schon mehrfach im Bayerischen Fernsehen zu bewundern waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334050210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#334050210", "toknum": 334050210, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese Zutaten sind sozusagen das Sahneh\u00e4ubchen in meiner K\u00fcche und geben Events wie den Landgasthof-Runden einen unverwechselbaren Charakter \" , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Lafer , den Hut zieht auch Dieter L. Kaufmann von der Traube in Grevenbroich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88201218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#88201218", "toknum": 88201218, "Left": [{"class": "", "str": "\" Es gibt nichts Vergleichbares \" , sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , seit 2000 Pr\u00e4sident der deutschen Sektion der Jeunes Restaurateurs d\u00b4Europe , er\u00f6ffnete 1992 in Naurath / Wald bei Trier das idyllische Hotel-Restaurant Landhaus St. Urban ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826389061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#826389061", "toknum": 826389061, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696932244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#696932244", "toknum": 696932244, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bei uns kommt der Jagatee nicht aus der T\u00fcte , sondern wird noch traditionell gebraut - aus reichlich Rum , Tiroler Schnaps , zahlreichen Gew\u00fcrzen und etwas Tee \" , sagt Burkhard Pederiva ( 40 ) , H\u00fcttenwirt und mehrfach ausgezeichneter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian Lohse , Inhaber von zwei Michelin-Sternen , der daf\u00fcr sorgen sollte , dass die Tiefk\u00fchl-Linie au\u00dfer sauber auch lecker geriet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358280580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#358280580", "toknum": 358280580, "Left": [{"class": "", "str": "25.000 Arbeitsstunden lang t\u00fcftelten die Frosta-Entwickler an den neuen Rezepturen , wobei sie von zwei externen Experten unterst\u00fctzt wurden : dem Buchautor und Lebensmittelchemiker Udo Pollmer als Sp\u00fcrnase f\u00fcr Schwachstellen und versteckte Zusatzstoffe , sowie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wird am 4. Oktober diesen Jahres seine G\u00e4ste in Gourmet-Restaurant auf Schloss Berg bei einem Event-Abend de Luxe , bei dem sich alles um die edlen 6 dreht , verzaubern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459616189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkoch"}], "ref": "#459616189", "toknum": 459616189, "Left": [{"class": "", "str": "28.04.2001 - 6c-Abend auf Residenz-Hotel Schloss Berg Christian Bau ( Foto ) , mit zwei Michelin-Sternen dekorierter"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkoch\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenkoch\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkoch", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkoch%22%5D", "rel": 0.1, "arg": "[lemma=\"Spitzenkoch\"]", "op": "Query", "size": 90}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkoch%22%5D&q=e100+", "rel": 0.1, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 90}], "concsize": 90, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 90}