{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#857246294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#857246294", "toknum": 857246294, "Left": [{"class": "", "str": "Die Probleme beginnen im \u00dcbergang in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \" Rechten \" , darunter Deng Xiaoping , verloren ihre \u00c4mter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697251255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#697251255", "toknum": 697251255, "Left": [{"class": "", "str": "Einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Ulbricht , Grotewohl , Ebert , Herrnstadt oder Oel\u00dfner - sowie Protokolle von F\u00fchrungsgremien , insbesondere des Politb\u00fcros ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25436926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "#25436926", "toknum": 25436926, "Left": [{"class": "", "str": "Der Band beinhaltet Quellen aus dem innersten F\u00fchrungszirkel der SED - Notizen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berief und der dem Nationalen Verteidigungsrat vorgeordnet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25090006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#25090006", "toknum": 25090006, "Left": [{"class": "", "str": "Als er der Sicherheitskommission sofort nach dem Tod des SED-Vorsitzenden und DDR-Pr\u00e4sidenten Pieck 1960 den Nationalen Verteidigungsrat folgen lie\u00df , erg\u00e4nzte er das darauf gerichtete Vorgehen durch den weiteren , seit l\u00e4ngerem vorbereiteten Schritt , dass er an Stelle des Staatspr\u00e4sidentenamtes einen Staatsrat einrichten lie\u00df , dessen Vorsitzender er wurde , in den er nochmals f\u00fcr besonders zuverl\u00e4ssig erachtete , teilweise mit den Mitgliedern des Nationalen Verteidigungsrates identische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schnell aus dem Schatten seines Vorg\u00e4ngers treten k\u00f6nne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877981910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#877981910", "toknum": 877981910, "Left": [{"class": "", "str": "Noch im M\u00e4rz , als Hu nach der Parteif\u00fchrung auch die Staatspr\u00e4sidentschaft von Chinas \" starkem Mann \" Jiang Zemin \u00fcbernahm , glaubte niemand , dass der 60 Jahre junge , smart wirkende , doch den meisten Chinesen kaum bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des MfS die deutsche Wiedervereinigung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734594242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#734594242", "toknum": 734594242, "Left": [{"class": "", "str": "Am sorglosesten \u00fcberstanden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will mit dem harten Vorgehen offenbar die ideologischen Z\u00fcgel anziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#198283604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#198283604", "toknum": 198283604, "Left": [{"class": "", "str": "Der 2002 an die Macht gekommene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ber\u00fccksichtigt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817269228"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "#817269228", "toknum": 817269228, "Left": [{"class": "", "str": "Um den Umfang der Sammlung nicht zu sprengen , kann hier nur dieser kleine Kreis von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Frauen als auch f\u00fcr M\u00e4nner organisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#241614111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#241614111", "toknum": 241614111, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch ist davon auszugehen , dass sich die Geschlechterverh\u00e4ltnisse im Spitzensport nicht signifikant von denen im Breitensport unterscheiden , da fast jeder DSB-Verband sowohl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der DDR sein Unwesen trieb , und bewegt sich nicht heraus - ein Geisterviertel , \u00f6des Land drinnen und drau\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256036643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#256036643", "toknum": 256036643, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar hei\u00dfe Fr\u00fchsommertage lang sitzt Lore in einem Gartenhaus im Nordosten Berlins , in einer Stra\u00dfe , wo fr\u00fcher der politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inthronisiert werden - die vierte nach den Epochen Mao Zedong , Deng Xiaoping und Jiang Zemin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318422909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkadern"}], "ref": "#318422909", "toknum": 318422909, "Left": [{"class": "", "str": "Aber es bedarf einer starken F\u00fchrungsequipe , deshalb soll nun die vierte Generation von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Olympischen Spiele 2008 in Peking aufgrund von geringen F\u00f6rdermitteln stark reduziert , auf nunmehr 56 Athleten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735624543"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#735624543", "toknum": 735624543, "Left": [{"class": "", "str": "Die neu formierte Leistungssportabteilung des DLV hat den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Partei- und Staatsapparates , sowie deren Angeh\u00f6rige und enge Mitarbeiter / innen war die Ungleichheit der Einkommen bis zuletzt ausgesprochen gering ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311435320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkader"}], "ref": "#311435320", "toknum": 311435320, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz mancher Privilegien f\u00fcr die Nomenklatura , also"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkader\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenkader\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkader", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkader%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzenkader\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkader%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}