{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " des B\u00fcndnisses f\u00fcr Arbeit geplatzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#475966882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenrunde"}], "ref": "#475966882", "toknum": 475966882, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte am Mittwochabend im Kanzleramt die Korrekturen vereinbart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533505318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#533505318", "toknum": 533505318, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt hat sich darauf geeinigt , Langzeitarbeitslosen bereits ab Januar ALG II auszuzahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581115193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#581115193", "toknum": 581115193, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine \" Offensive zum Abbau des IT-Fachkr\u00e4ftemangels \" beschlossen , die unter anderem eine erhebliche Ausweitung des betrieblichen Ausbildungsplatzangebotes in den neuen IT-Ausbildungsberufen vorsieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30054409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#30054409", "toknum": 30054409, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner hat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie den verschiedenen themenorientierten Arbeitsgruppen Vorschl\u00e4ge f\u00fcr mehr Besch\u00e4ftigung und Qualifizierung sowie zur St\u00e4rkung der Wettbewerbsf\u00e4higkeit er\u00f6rtert und entsprechende ( 4 ) Beschl\u00fcsse gefasst , die Schritt f\u00fcr Schritt umgesetzt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#721557230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#721557230", "toknum": 721557230, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem B\u00fcndnis haben Vertreter der Bundesregierung , der Arbeitgeberverb\u00e4nde und der Gewerkschaften in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den September verabredet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41636385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#41636385", "toknum": 41636385, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Treffen wurde gestern zudem eine weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen bitteren Beigeschmack ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232079760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#232079760", "toknum": 232079760, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Verhandlungsf\u00fchrer im Vermittlungsausschuss hat die Aussicht auf diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Vorabend im Kanzleramt hatte die Koalition die kosmetischen Korrekturen vereinbart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533627592"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#533627592", "toknum": 533627592, "Left": [{"class": "", "str": "In einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Forderungen nach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#400427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#400427", "toknum": 400427, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grafik ist eingebettet in den Artikel : Union legt vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Leitung Bundeskanzler Schr\u00f6ders und Au\u00dfenminister Fischers zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577160441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#577160441", "toknum": 577160441, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vormittag kam zun\u00e4chst eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Sonntag mit falschen Zahlen gearbeitet zu haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234146859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#234146859", "toknum": 234146859, "Left": [{"class": "", "str": "Unionspolitiker warfen der Regierung vor , in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgelotet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584612436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#584612436", "toknum": 584612436, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp ein Jahr nach dem Scheitern des B\u00fcndnisses f\u00fcr Arbeit sollen die Chancen f\u00fcr eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu neuem Tarifrecht im \u00f6ffentlichen Dienst \" Auf der Zielgerade \" sieht der ver ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822780093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#822780093", "toknum": 822780093, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcnes Licht f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanzleramt darauf , vorerst nur das Urteil des Bundesverfassungsgerichts umzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737380272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#737380272", "toknum": 737380272, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Regierungsvertreter best\u00e4tigten , verst\u00e4ndigte sich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " modellhaft in die Praxis umsetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629990280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#629990280", "toknum": 629990280, "Left": [{"class": "", "str": "Die Details des Metall-Abschlusses lesen sich , als wolle man die Ergebnisse der j\u00fcngsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im B\u00fcndnis f\u00fcr Arbeit ist geplatzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474600993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#474600993", "toknum": 474600993, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der ( SPD ) noch f\u00fcr dieses Jahr geplante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Vorabend im Kanzleramt mit Gerhard Schr\u00f6der hatte Korrekturen beim Freibetrag f\u00fcr Kinder und dem Auszahlungstermin des Arbeitslosengeldes II vereinbart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533505295"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#533505295", "toknum": 533505295, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Vermittlungsausschuss teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42474431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#42474431", "toknum": 42474431, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Schr\u00f6der , Merkel und Stoiber nahmen auch Au\u00dfenminister Joschka Fischer ( Gr\u00fcne ) und FDP-Chef Guido Westerwelle an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Bundesverteidigungsminister abschlie\u00dfend \u00fcber den Umfang der notwendigen Ersatzinvestitionen entschieden werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#742306152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#742306152", "toknum": 742306152, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird ihre Ergebnisse so schnell wie m\u00f6glich vorlegen , damit in einer weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Solidarpakt Senat und Gewerkschaften werden in Arbeitsgruppen auch w\u00e4hrend der parlamentarischen Sommerpause Chancen f\u00fcr einen Solidarpakt und Einsparungen im \u00f6ffentlichen Dienst beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42277715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#42277715", "toknum": 42277715, "Left": [{"class": "", "str": "Im September"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Eichel , Kanzler Gerhard Schr\u00f6der , Kanzleramtschef Frank-Walter Steinmeier , SPD-Partei- und Fraktionschef Franz M\u00fcntefering und dem Gr\u00fcnen-Vizekanzler Joschka Fischer beschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581110710"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#581110710", "toknum": 581110710, "Left": [{"class": "", "str": "Dies habe in der vergangenen Woche eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besprachen SPD und Gr\u00fcne au\u00dferdem strittige Einzelheiten der Gesundheitsreform , der \u00c4nderungen auf dem Arbeitsmarkt und der zuk\u00fcnftigen Ausgestaltung der \u00d6kosteuer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134481212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#134481212", "toknum": 134481212, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Kanzler Gerhard Schr\u00f6der ( SPD ) einigte sich darauf , das neue Arbeitslosengeld II f\u00fcr Langzeitarbeitslose bei Bed\u00fcrftigkeit nun doch komplett Anfang Januar auszuzahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533455609"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#533455609", "toknum": 533455609, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Regierenden B\u00fcrgermeister Lehrgeld zahlen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42294983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#42294983", "toknum": 42294983, "Left": [{"class": "", "str": "In den Solidarpakt-Gespr\u00e4chen mit den Gewerkschaften hat Finanzsenator Thilo Sarrazin ( SPD ) vor der heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Leitung von Clement konnte sich am Dienstag in Berlin nicht auf ein Modell einigen , nach dem die Kommunen eigenverantwortlich f\u00fcr die Betreuung der Langzeitarbeitslosen zust\u00e4ndig sein sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533505329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#533505329", "toknum": 533505329, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Vertretern von ver ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822859439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#822859439", "toknum": 822859439, "Left": [{"class": "", "str": "So wird am 7. / 8. Februar 2005 in Potsdam eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu neuem Tarifrecht im \u00f6ffentlichen Dienst , \" Auf der Zielgerade \" sieht der ver ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476101983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenrunde"}], "ref": "#476101983", "toknum": 476101983, "Left": [{"class": "", "str": "Und wir erinnern zugleich an das Bundestreffen der verdi-Linken in Sennestadt am 16. / 17. April b ) Tarifrecht im \u00d6ffentlichen Dienst Gr\u00fcnes Licht f\u00fcr"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenrunde\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenrunde\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenrunde", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenrunde%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Spitzenrunde\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenrunde%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}