{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II. vorlegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#289463051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#289463051", "toknum": 289463051, "Left": [{"class": "", "str": "Verbrechen will Heinrich dem jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder im Allgemeinen das Sinnbild eines perfekten Herrschers darstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28193487"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#28193487", "toknum": 28193487, "Left": [{"class": "", "str": "Der Reiter k\u00f6nnte auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , seinen Widersacher und Verwandten , Herzog Welf VI. , in offener Feldschlacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336629914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#336629914", "toknum": 336629914, "Left": [{"class": "", "str": "Nach sechsw\u00f6chiger Belagerung besiegt Konrad III. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Barbarossa ( um 1125-1190 ) \u00fcberall hin begleitet und bei dessen Kreuzz\u00fcgen entschlossen gek\u00e4mpft hatte , was ihm neben dem Beinamen \" der Kleine \" auch noch die Attribute \" der Fromme \" und \" der Streitbare \" einbrachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117453690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#117453690", "toknum": 117453690, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1220 heiratete Irmengard den Markgrafen Hermann V. von Baden , der schon vor seiner Regierungszeit in Baden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein , da dessen Sohn Konradin 1268 , nach der verlorenen Schlacht bei Tagliacozzo , gefangen und enthauptet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#786266054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#786266054", "toknum": 786266054, "Left": [{"class": "", "str": "Doch die Wiederauferstehung bleibt diesmal aus : Friedrichs Sohn Konradin wird als Konrad V. der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrich VII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696749577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#696749577", "toknum": 696749577, "Left": [{"class": "", "str": "Am 28. April des Jahres 1225 wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172260856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#172260856", "toknum": 172260856, "Left": [{"class": "", "str": "Falkner verteidigen die Beizjagd"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. hatte die provincia Rochelez 1143 Markgraf Konrad von Wettin geschenkt , w\u00e4hrend Groitzsch eine Reichsburg war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340845242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#340845242", "toknum": 340845242, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben just an dem Ort , wo er geschah : in der Alten Hofhaltung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283149362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#283149362", "toknum": 283149362, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Ausstellung gibt es u.a. eine Urauff\u00fchrung : das Schauspiel \" Der K\u00f6nigsmord zu Bamberg \" , geschrieben vom Intendanten des E.T.A. Hoffmann Theaters und bekannten B\u00fchnenautors Rainer Lewandowski , schildert den Mord am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. z.B. wendet sich mit seinen Sorgen an sie und schlie\u00dflich auch Kaiser Friedrich Barbarossa , den sie vor Hemmungslosigkeit und Habsucht warnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381465235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#381465235", "toknum": 381465235, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. pers\u00f6nlich auf dem Zweiten Kreuzzug den Ritterschlag erhalten , jenen dann aber nicht \u00fcberlebt - den Kreuzzug nat\u00fcrlich , den Ritterschlag schon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525931414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#525931414", "toknum": 525931414, "Left": [{"class": "", "str": "Einer seiner Vorfahren hatte angeblich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diese welfische Feste erfolgreich belagert und eingenommen hatte ( die Geschichte der \" Weiber von Weinsberg \" berichtet davon ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696766747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#696766747", "toknum": 696766747, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist vermutlich von K\u00f6nig Konrad mit der Burg und der Herrschaft Weinsberg belehnt worden , nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Schwaben ruhte in seinen Gem\u00e4chern , ermattet von der sommerlichen Hitze und einem Aderla\u00df , den er eben noch \u00fcber sich hatte ergehen lassen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206266067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#206266067", "toknum": 206266067, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manfred , der als Exkommunizierter eigentlich der ewigen Pein der H\u00f6lle \u00fcberlassen sein sollte , dann doch zu einem l\u00e4uterungswilligen und -gewissen B\u00fc\u00dfer im purgatorio macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525877865"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#525877865", "toknum": 525877865, "Left": [{"class": "", "str": "Die Personen der S\u00fcnder , der Ort und die Art ihrer Bestrafung geraten dennoch zu einem politischen Manifest Dantes , etwa wenn er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad ihre Huldigung entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206332752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#206332752", "toknum": 206332752, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Einheit von Kirche und Reich nicht zu gef\u00e4hrden , brachten sie , unter ihnen auch Heinrich der Stolze , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813945922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#813945922", "toknum": 813945922, "Left": [{"class": "", "str": "Ein so gro\u00dfer Ruf war ihm vorausgegangen , da\u00df die Menschen in Massen zu seinen Predigten eilten und es ihm zu Weihnachten in Speyer gelang , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492091442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#492091442", "toknum": 492091442, "Left": [{"class": "", "str": "1147 Bernhard von Clairveaux veranlasst den 2. Kreuzzug unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484766326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#484766326", "toknum": 484766326, "Left": [{"class": "", "str": "1147 Bernhard von Clairveaux veranlasst den 2. Kreuzzug unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konrad III. wieder zugesprochen zu bekommen , w\u00e4hrend Bayern mehr und mehr in die H\u00e4nde der Babenberger fiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852706101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stauferk\u00f6nig"}], "ref": "#852706101", "toknum": 852706101, "Left": [{"class": "", "str": "1142 gelang es ihm mit Hilfe von Verwandten , auch das seinem Vater entzogene Sachsen vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stauferk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Stauferk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"813945922": 0.5, "484766326": 0.10576923076923075, "786266054": 0.5, "340845242": 0.5166666666666666, "696749577": 0.6163461538461538, "289463051": 0.6496249999999999, "492091442": 0.10576923076923075, "28193487": 0.6015625, "206332752": 0.5, "283149362": 0.5, "381465235": 0.5, "206266067": 0.5, "525931414": 0.5, "525877865": 0.5, "172260856": 0.609375, "336629914": 0.5032699275362319, "696766747": 0.5, "117453690": 0.5, "852706101": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Stauferk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stauferk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Stauferk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stauferk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}