{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" geltende Hannoveraner Wissenschaftler Dr. Peter Neitzke ( Ecolog Institut ) , Genehmigungsexperte Dr. Hauke Br\u00fcggemeyer vom Gewerbeaufsichtsamt Hannover ( ehemals Nieders\u00e4chsisches Landesamt f\u00fcr \u00d6kologie ) sowie ein Vertreter des Netzbetreibers Vodafone zugesagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177241590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Strahlenpapst"}], "ref": "#177241590", "toknum": 177241590, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Diskussion haben der Rechtsexperte Hans Karsten Schmaltz ( Richter a.D. am Nieders\u00e4chsischen Oberverwaltungsgericht L\u00fcneburg ) , der als \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Strahlenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Strahlenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Strahlenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Strahlenpapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Strahlenpapst\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Strahlenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}