{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und die Sonneng\u00f6ttin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696097764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#696097764", "toknum": 696097764, "Left": [{"class": "", "str": "Diese zeugten auch andere Gottheiten wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381805190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#381805190", "toknum": 381805190, "Left": [{"class": "", "str": "Und es wurde nur an Eichen geh\u00e4ngt , da sie die heiligen B\u00e4ume des Wotans , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberm Wasser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21484109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#21484109", "toknum": 21484109, "Left": [{"class": "", "str": "Westermann Sch\u00f6pfung 131f ( 33 ) siehe Anm. 7 und 11 ( 34 ) Westermann Sch\u00f6pfung 64. Westermann Genesis 176-179 , 243 ; Zimmerli 26 ( 35 ) Westermann Genesis 112 ; Westermann Sch\u00f6pfung 19 ( 36 ) Schmidt Priesterschrift 21 ; vgl. Religionsgeschichte I 452-458 : Urmeer zeugt Himmel und Erde , Himmelvater und Erdmutter ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf , der \u00fcber die entfesselten Elemente waltet und im rauschenden Wind den befruchtenden Geist der Weltenweisheit mit sich f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104982731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#104982731", "toknum": 104982731, "Left": [{"class": "", "str": "Zeigt Odin sich im Norden vorwiegend als herrschender G\u00f6ttervater , tritt er sonst gew\u00f6hnlich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' genannt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613907572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#613907572", "toknum": 613907572, "Left": [{"class": "", "str": "Hat man nicht den edlen Gagern 12 den '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besitzt einen heiligen Speer , der von seinem Hohepriester mitgef\u00fchrt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#253341209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#253341209", "toknum": 253341209, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Susano-o , seiner Gemahlin Inadahime und ihren S\u00f6hnen gewidmet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428732094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#428732094", "toknum": 428732094, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sich so seine Opfer hole ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260131306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#260131306", "toknum": 260131306, "Left": [{"class": "", "str": "Die Germanen beispielsweise glaubten , das Wotan , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428747141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#428747141", "toknum": 428747141, "Left": [{"class": "", "str": "So zeugten sie miteinander Japans Inseln , darunter auch ein Zwillings-Inselpaar und da ihre Vitalit\u00e4t keine Grenzen kannte , zeugten sie auch Fl\u00fcsse , Berge , Pflanzen sowie zahlreiche andere G\u00f6tter , darunter Amaterasu , die Sonneng\u00f6ttin und den frechen Susa no wo , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ver\u00e4rgerte seine Schwester ( die Sonneng\u00f6ttin ) so sehr ( indem er ihre Reisfelder zertrampelte und ihren Palast verunreinigte ) , da\u00df diese sich in eine H\u00f6hle einschlo\u00df und die Welt in Dunkelheit st\u00fcrzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696115149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#696115149", "toknum": 696115149, "Left": [{"class": "", "str": "Er ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4ren ( Helm 2 , 129 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772947425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#772947425", "toknum": 772947425, "Left": [{"class": "", "str": "Geigudr , Hrjotr k\u00f6nnten darauf hindeuten ; wenn er Ari und Arnhofdi hei\u00dft , l\u00e4\u00dft sich das wohl als eine Andeutung f\u00fcr einen adlergestaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' Wotan singt , wittert man schnell und ohne jede Differenzierung nazistisches Gedankengut , w\u00e4hrend sich niemand dar\u00fcber aufregt , wie raffiniert gerade US-Regisseure in Filmen wie ' Top Gun ' oder ' Independence Day ' Vaterlandsliebe , Heldenverehrung und die Erotik von Kriegsmaschinen in Szene setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855410715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#855410715", "toknum": 855410715, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn jemand von ' Schwarzer Sonne ' oder vom '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sollte \u00fcber das Meer herrschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307970984"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#307970984", "toknum": 307970984, "Left": [{"class": "", "str": "Tsukuyomi , dem Mondgott , \u00fcbergab er die Herrschaft \u00fcber die Nacht und Susano , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dargebracht , der Versenkte chthonischen Gottheiten oder den Speziald\u00e4monen dieses Opfersumpfes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627729627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#627729627", "toknum": 627729627, "Left": [{"class": "", "str": "Die Todesstrafen der heidnischen Germanen sind allem Anschein nach sakraler Natur gewesen , sie sind als Menschenopfer aufzufassen : der Erh\u00e4ngte wird Wotan , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wotan durch die Nacht , ist der Anf\u00fchrer der Wilden Jagd der Toten ; . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578377641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sturmgott"}], "ref": "#578377641", "toknum": 578377641, "Left": [{"class": "", "str": "braust als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sturmgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sturmgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Sturmgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sturmgott%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Sturmgott\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sturmgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}