{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde Tino Straubhaar von Kickers Trebus mit 22 Treffern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#563497209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#563497209", "toknum": 563497209, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers wurde dazu auch noch ein Kroate : Davor Suker mit 6 Toren !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609933317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#609933317", "toknum": 609933317, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158579862"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158579862", "toknum": 158579862, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde bekanntlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pokalrunde , allerdings h\u00e4tte er bei konsequenter Chancenausnutzung mindestens doppelt so oft jubeln m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735198542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#735198542", "toknum": 735198542, "Left": [{"class": "", "str": "Tom Bluhm war mit drei Buden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : - ) ) ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79865928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79865928", "toknum": 79865928, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ja schon vorher klasse , nur ist es keinem aufgefallen , denn wer interessiert sich schon f\u00fcr den slowakischen Fussball ( hier hat er den Noname-Klub MSK Zilina zum slowakischen Meister geschossen , nat\u00fcrlich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde und das auch in dieser Saison bisher ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#501557350"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#501557350", "toknum": 501557350, "Left": [{"class": "", "str": "Der Spieler , der unter Neururer Arnold abgeschirmt hat , so dass der vom DSF zum 3. besten Spieler der Liga 2 gew\u00e4hlt wurde , nach einem Abstecher zur\u00fcckkam , sich trotz Ausmusterung bei Rapolder wieder reinspielte , sich unter Lorant als Libero opferte , sich im letzten Jahr ebenfalls nach Ausmusterung wieder reinspielte und LR-interner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde mit zehn Treffern Sebastian Krause , ebenfalls von der DJK Senftenberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755237206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#755237206", "toknum": 755237206, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397002054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#397002054", "toknum": 397002054, "Left": [{"class": "", "str": "Tor und wurde somit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ungarischen Liga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396940641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#396940641", "toknum": 396940641, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang der 50er Jahre wurde er dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der T\u00fcrkei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79866420"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79866420", "toknum": 79866420, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde mit 31 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der BW-Oberliga \u00fcberhaupt nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884812241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#884812241", "toknum": 884812241, "Left": [{"class": "", "str": "Dies schmeckte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unseren Reihen und steigen ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599535805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#599535805", "toknum": 599535805, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich haben wir am Ende den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Uwe Seeler mit 30 Treffern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519505480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#519505480", "toknum": 519505480, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#270474401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#270474401", "toknum": 270474401, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurde Anthony Yeboah mit 20 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396980262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#396980262", "toknum": 396980262, "Left": [{"class": "", "str": "In seinen acht Spielzeiten beim AC wurde der Schwede f\u00fcnfmal italienischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159482178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159482178", "toknum": 159482178, "Left": [{"class": "", "str": "Sportlich mit Sicherheit ein Gewinn , schlie\u00dflich wird er wohl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769052885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#769052885", "toknum": 769052885, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Land belegte den letzten Platz , doch Velykky wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396963088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#396963088", "toknum": 396963088, "Left": [{"class": "", "str": "Dreimal wurde er Meister , zweimal Pokalsieger und dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - damit h\u00e4tte man viel Geld verdienen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74952697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#74952697", "toknum": 74952697, "Left": [{"class": "", "str": "Oder Marek Mintal als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331114566"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331114566", "toknum": 331114566, "Left": [{"class": "", "str": "Leverkusen stellte mit Salvatore Calino ( zehn Treffer ) den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 2003 , Thomas Christiansen , ist noch ohne Erfolgserlebnis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#368447571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#368447571", "toknum": 368447571, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der d\u00e4nischen Fu\u00dfballliga f\u00fcr einen wahren Torregen sorgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650714641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#650714641", "toknum": 650714641, "Left": [{"class": "", "str": "In der R\u00fcckrunde soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marek Mintal ins Schwabenland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570604941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#570604941", "toknum": 570604941, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Wolf kommt nach Angaben des Fernsehsenders auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der UDSSR ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396980812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#396980812", "toknum": 396980812, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt holte er mit Kiew 8 Mal die Meisterschaft und wurde 5 Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#270474369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#270474369", "toknum": 270474369, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem konnte man sich freuen , dass mit J\u00f6rn Andersen erstmals ein Frankfurter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Sonderpokal erhielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689841478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#689841478", "toknum": 689841478, "Left": [{"class": "", "str": "Herausragend hierbei Alexander Pilgram , der gleich 10 Tore erzielte und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787220577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#787220577", "toknum": 787220577, "Left": [{"class": "", "str": "Den wettenden Zockern unter Euch empfiehlt er unbesehen DM 100,- auf ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396980929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#396980929", "toknum": 396980929, "Left": [{"class": "", "str": "In Spanien kam er gut zurecht und wurde schon in seiner ersten kompletten Saison mit 24 Treffen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht als Fixpunkt ins Team nimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158672388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158672388", "toknum": 158672388, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr mich ist es v\u00f6llig unver-stendel-lich , warum Lienen den ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Angesichts des Dramas in Wembley geraten andere spektakul\u00e4re Partien in den Hintergrund ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577008776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#577008776", "toknum": 577008776, "Left": [{"class": "", "str": "Eusebio mit neun Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159451850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159451850", "toknum": 159451850, "Left": [{"class": "", "str": "Somit haben wir endlich mal wieder einen angenehmen Rekord zu verbuchen : N\u00fcrnberg stellt als erster Aufsteiger den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Saison , Lars Christiansen , hat seinen Vertrag beim Vizemeister dagegen bis 2006 verl\u00e4ngert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#367336806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#367336806", "toknum": 367336806, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wunschkandidat der Bayern im Angriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#686448474"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#686448474", "toknum": 686448474, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Roy Makaay , spanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der S\u00fcd-Staffel , wechselt zum Bundesliga-Aufsteiger 1. FC K\u00f6ln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285669188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#285669188", "toknum": 285669188, "Left": [{"class": "", "str": "Patrick Helmes , mit 21 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avanciert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#543432309"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#543432309", "toknum": 543432309, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den Reihen der Meeraner muss man unbedingt Toni K\u00fchn hervorheben , der mit neun Treffern zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nachwuchsrunde 2003 mit einer Troph\u00e4e ( Torj\u00e4gerkanone ) geehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314909244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#314909244", "toknum": 314909244, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Schluss der Siegerehrung wurde auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 10-15 Tore garantieren und zusammen mit dem neuen Sto\u00dfst\u00fcrmer Blaise f\u00fcr Wirbel sorgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158976479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158976479", "toknum": 158976479, "Left": [{"class": "", "str": "Jiri Stajner sollte als tschechischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " freuen , da Rossi und Denkh 19 Tore erzielten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610415443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#610415443", "toknum": 610415443, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls kann der Verein sich auf die Pr\u00e4mie f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberwand den senegalesischen Torwart Sylva ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749312331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#749312331", "toknum": 749312331, "Left": [{"class": "", "str": "Weder Henry , der Torsch\u00fctzenk\u00f6nig in England , noch Trezeguet , der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#10871251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#10871251", "toknum": 10871251, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der franz\u00f6sischen Liga , Alex Frei , 26 , von Stades Rennes tendiert zu einem Wechsel nach Stuttgart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2707570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#2707570", "toknum": 2707570, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dann in Liga 2 und jetzt auch noch in der 1. Bundesliga Tosch\u00fctzenk\u00f6nig !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259444924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#259444924", "toknum": 259444924, "Left": [{"class": "", "str": "Zweimal hintereinander in der Slowakei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Vorsaison , Christiansen , der f\u00fcr 1,5 Mio. Euro von Bochum losgeeist wurde , gesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#711269078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#711269078", "toknum": 711269078, "Left": [{"class": "", "str": "Im Angriff ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden ( wovon man bei dem Vorsprung ausgehen kann ) , passiert sicherlich nicht alle Tage . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561376453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#561376453", "toknum": 561376453, "Left": [{"class": "", "str": "Als N\u00fcrnberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auch im weiteren Spielverlauf dominierten die Jungs vom Zuckerhut nach belieben und spielten sich weitere Torm\u00f6glichkeiten heraus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#389651550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#389651550", "toknum": 389651550, "Left": [{"class": "", "str": "Adriano mit f\u00fcnf Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga Kyung-Shin Yoon in seinen Reihen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752642870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#752642870", "toknum": 752642870, "Left": [{"class": "", "str": "Der VfL Gummersbach ist gespickt mit Nationalspielern aus aller Welt und hat den mehrmaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Italien ) , einen Henry ( Europas Torj\u00e4ger des Jahres ) , einen Cisse ( Torsch\u00fctzenk\u00f6nig in Frankreich ) und auch Luis Saha , der vor kurzem zu ManU gewechselt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46500682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#46500682", "toknum": 46500682, "Left": [{"class": "", "str": "Heute haben die im Sturm einen David Trezeguet ( letztj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und darf mit zur WM ) ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158297683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158297683", "toknum": 158297683, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte vom alten , abgeschriebenen K\u00e4mpen , der es noch mal allen zeigt ( Martin Max wird mit 37 Jahren zum dritten Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankreich ) und auch Luis Saha , der vor kurzem zu ManU gewechselt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46500699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#46500699", "toknum": 46500699, "Left": [{"class": "", "str": "Heute haben die im Sturm einen David Trezeguet ( letztj\u00e4hriger Torsch\u00fctzenk\u00f6nig aus Italien ) , einen Henry ( Europas Torj\u00e4ger des Jahres ) , einen Cisse ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mini-WM wurde , hat sich in Deutschland auch Robinho vom Pel\u00e9-Club FC Santos f\u00fcr einen Platz im Angriff empfohlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45486081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#45486081", "toknum": 45486081, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Adriano ( Inter Mailand ) , der mit f\u00fcnf Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga ist hei\u00df umworben - die lokale Presse redet von Kontakten zu Mainz und sogar in die verbotene Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158721605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158721605", "toknum": 158721605, "Left": [{"class": "", "str": "Guschi , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga : Bachirou Salou ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159204113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159204113", "toknum": 159204113, "Left": [{"class": "", "str": "Neben meiner Anwesenheit gibt es noch einen weiteren Grund , warum es nur schlimm werden kann , und dieser Grund ist gro\u00df , schwarz und momentaner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde bei diesem Turnier Ernad Selimovit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90764169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#90764169", "toknum": 90764169, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den weiteren Pl\u00e4tzen folgten die Alte-Herren 1 , die A-Jugendmannschaft vor den Hobbyfu\u00dfballern und den Alte Herren 2."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 5 Tore ) war nicht gerade der Kleinste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#499925245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#499925245", "toknum": 499925245, "Left": [{"class": "", "str": "Verschwiegen haben die Wilmersdorfer aber die k\u00f6rperliche Robustheit ihrer Spieler , einige von ihnen waren richtige \" H\u00fcnen \" und auch ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hatte zudem Gl\u00fcck beim Lattenschuss von Kleberson ( 45 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526837870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#526837870", "toknum": 526837870, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Pause rettete er noch mit Hand und Fu\u00df gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert-Ion Licu einengte , daf\u00fcr , dass der Favorit Mitte der zweiten Halbzeit deutlich auf die Siegerstra\u00dfe kam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459094591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#459094591", "toknum": 459094591, "Left": [{"class": "", "str": "Ein konzentrierteres Zupacken der Abwehr drehte den Spie\u00df mit um , au\u00dferdem sorgte die Umstellung auf eine offensivere Deckung , in der L\u00f6vgren erfolgreich die Kreise von Schwerins"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entgegen nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610846900"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#610846900", "toknum": 610846900, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem 7:0 Sieg gegen Allstars 09 und dem zweiten Tabellenplatz konnten die Katzenkinder ihren triumphalen Aufstieg feiern und neben der Aufstiegspr\u00e4mie auch die Pr\u00e4mie f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , auch der Rest der Mannschaft ( Christian Domke , Christian K\u00f6sling , Christoph Napp , Marcus Sch\u00e4fer , Boris Fischer , Michael Grote , Sebastian K\u00f6rber , Martin Ruf und Torwart Martin Ehrhard ) wu\u00dfte durch Technik und Spielwitz zu \u00fcberzeugen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676227231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#676227231", "toknum": 676227231, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur das Ausnahmetalent Oliver Domke , der einmal mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Feigl , R\u00fcckraumAllrounder Christian D\u00fcrner und dem hochtalentierten Rechtsau\u00dfen Dennis Wilke dauerten jeweils nur ein paar Minuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629284981"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#629284981", "toknum": 629284981, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gespr\u00e4che mit Nico Kiener , einem der K\u00f6pfe des Teams ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Regionalliga , mit seinem zehnten Treffer den 22:22-Ausgleich f\u00fcr den HSV Hockenheim - der TVO hatte bereits mit 22:19 vorne gelegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629298555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#629298555", "toknum": 629298555, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Sekunden vor Schluss erzielte Mischa Gerischer , letztj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , das 2:0 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#648217469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#648217469", "toknum": 648217469, "Left": [{"class": "", "str": "Die Clubspieler hatten sich noch nicht von ihrem Schreck erholt , da gelang Dier , der schon in Worms"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des olympischen Turniers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768550901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#768550901", "toknum": 768550901, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kapit\u00e4n der schwedischen Nationalmannschaft ist damit nicht nur dominierender Spieler seines Teams , sondern auch dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird , sind bis heute Rekord ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755575130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#755575130", "toknum": 755575130, "Left": [{"class": "", "str": "Als bisher einzige Bundesliga-Mannschaft erzielen sie mehr als 100 Tore in einer Saison ( 101 ) , und auch die 40 Treffer , mit denen Gerd M\u00fcller zum vierten Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Hockey-Bundesligen , den \" Gerd M\u00fcller mit indischem Zuschnitt \" , Rainer Seifert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676342311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#676342311", "toknum": 676342311, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wollen hier nicht Wunden aufrei\u00dfen , die die Kurzsichtigkeit einiger Verbandsoberen geschaffen haben , aber wir glauben es an der Zeit , einmal eine Lanze zu brechen f\u00fcr den derzeitigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison Fischer im dritten Spiel bereits zum f\u00fcnften Mal und stellte nach der Hopp-Vorarbeit den gleichen Abstand wieder her ( 72 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675277390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#675277390", "toknum": 675277390, "Left": [{"class": "", "str": "So traf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in meiner Aufstiegssaison ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561813170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#561813170", "toknum": 561813170, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte mir damals in Liga 5 als Fl\u00fcgel-Trainer einen kopfballstarken St\u00fcrmer gekauft und oh wunder , er wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der WM so hautnah , dass Sandor Kocsis im Finale ohne Treffer blieb und v\u00f6llig entnervt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584590798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#584590798", "toknum": 584590798, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Mai ( SpVgg F\u00fcrth ) : 27.7.1928 - 15.3.1993 21 L\u00e4nderspiele - 1 Tor - 5 WM-Eins\u00e4tze 1954 Mai bewachte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2001 mit elf Treffern ) oder die Brasilianer Ronaldinho ( 1999 ) und Kaka ( 2001 ) geh\u00f6ren im Weltfu\u00dfball inzwischen zur allerersten Garde , auch Thierry Henry , Luis Figo und Michael Owen lie\u00dfen mit ihren Leistungen beim U20-Turnier aufhorchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331069062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331069062", "toknum": 331069062, "Left": [{"class": "", "str": "Akteure wie die Argentinier Diego Maradona ( f\u00fchrte sein Team 1979 zum Titel ) und Javier Saviola ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giovane Elber , landete jedoch in der EFFIFU-Wertung mit 18,5 Punkte weit vor Elber ( 13,49 ) auf Rang eins ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#368911317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#368911317", "toknum": 368911317, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar schoss Fredi mit seinen 14 Saisontoren sieben Tore weniger als der offizielle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 5 Treffer ) Robert Grdovic den Sieger-Pokal entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291555666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#291555666", "toknum": 291555666, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kroaten vernaschten die Schweden 4:1 und unter dem Beifall der ganzen Halle nahm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202009189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#202009189", "toknum": 202009189, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Bier und Essen gab es dann zum Abschluss noch weitere Ehrungen : Kai vom Commando wurde mit 16 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga , mit einer unbegr\u00fcndeten roten Karte fr\u00fchzeitig zum Duschen geschickt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254282371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#254282371", "toknum": 254282371, "Left": [{"class": "", "str": "Schuld war nat\u00fcrlich der Schiri , der den heimischen Spielmacher , und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Christiansen ( 21 Treffer ) geht k\u00fcnftig f\u00fcr Hannover 96 auf Torejagd ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182476939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182476939", "toknum": 182476939, "Left": [{"class": "", "str": "Sebastian Schindzielorz wechselt nach 15 Jahren vom VfL abl\u00f6sefrei zum 1. FC K\u00f6ln und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182594151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182594151", "toknum": 182594151, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin gelang es den Deutschen mit einem 16:0 \u00fcber Ru\u00dfland in der Trostrunde Vorletzter des Turniers zu werden und mit dem Spieler Fuchs , der in diesem Spiel 10 Tore erzielte , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168722881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168722881", "toknum": 168722881, "Left": [{"class": "", "str": "Zum zweiten Mal Sieger der DFB-Nachwuchsrunde ( Finale : 1:0 gegen Borussia Dortmund ) 1987 Uwe Rahn wird Deutschlands Fu\u00dfballer des Jahres und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Preetz , einem \u00fcberdurchschnittlichen Torh\u00fcter Kiraly und der stets konstant gut spielenden und besonders k\u00e4mpfenden Zaubermaus Dariusz Wosz hat sich auch ein homogen geformtes Team gebildet , das in der Tabelle v\u00f6llig zurecht vor solch sportlichen Eintagsfliegen wie Wolfsburg , 1860 M\u00fcnchen und dem BVB steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159628306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159628306", "toknum": 159628306, "Left": [{"class": "", "str": "Und um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ailton , piekte den Ball zum 3:0-Halbzeitstand \u00fcber den \u00fcberforderten G\u00e4steschlussmann Raphael Sch\u00e4fer in die blau-wei\u00df gef\u00e4rbten Maschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877467341"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#877467341", "toknum": 877467341, "Left": [{"class": "", "str": "In der 24. und 36. Minute untermauerte Hanke seine Anspr\u00fcche auf mehr Einsatzzeit mit zwei Toren und sein Kollege im Angriff ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und als ich mit 17 Profi wurde , habe ich 10 oder 11 Tore in der Saison geschossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787385701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#787385701", "toknum": 787385701, "Left": [{"class": "", "str": "In der Jugend war ich fast immer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landesliga Mitte das Leder freistehend aus acht Metern \u00fcber den Feldmochinger Kasten ( 87 ) . , nur zwei Minuten sp\u00e4ter l\u00e4uft Bogner dann alleine auf Begisholli zu , doch auch dieses mal bringt er den Ball nicht im Tor unter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778166935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#778166935", "toknum": 778166935, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst haut der letztj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 2. Liga Nord ) als auch R\u00fcckraumas Simen Muffetangen konnten verletzungsbedingt noch kein Spiel absolvieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769079425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#769079425", "toknum": 769079425, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl Neuzugang Heiner B\u00fcltmann ( letzte Saison noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Turniers zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870639406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#870639406", "toknum": 870639406, "Left": [{"class": "", "str": "Adriano ( 63 ) . war es nach erneuter Vorarbeit von Cicinho vorbehalten , per Kopf nicht nur das 4:0 zu erzielen , sondern mit seinem insgesamt f\u00fcnften Treffer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825925339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#825925339", "toknum": 825925339, "Left": [{"class": "", "str": "1985 / 1986 VfL-Mittelst\u00fcrmer Stefan Kuntz wird mit 22 Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37536540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#37536540", "toknum": 37536540, "Left": [{"class": "", "str": "1999 wurde er zudem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der italienischen Serie A. 1999 wurde er italienischer Meister ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38396492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#38396492", "toknum": 38396492, "Left": [{"class": "", "str": "In der Saison 1997 / 98 wurde er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63974922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#63974922", "toknum": 63974922, "Left": [{"class": "", "str": "Adriano ( 11. / 63 ) . kr\u00f6nte sich mit seinen Turniertreffern vier und f\u00fcnf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schweizer Super League ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168686356"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168686356", "toknum": 168686356, "Left": [{"class": "", "str": "In der Saison 2003 / 2004 war der 36-J\u00e4hrige mit 23 Toren sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#501694766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#501694766", "toknum": 501694766, "Left": [{"class": "", "str": "\" Katar , Japan oder weiter Bundesliga - alles ist m\u00f6glich \" , sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyung-Shin Yoon ( Gummersbach ) war nicht zu stoppen , der Koreaner erzielte insgesamt 11 / 3 Tore ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768476597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#768476597", "toknum": 768476597, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Confed Cups : Adriano traf gegen Argentinien zwei Mal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100126479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#100126479", "toknum": 100126479, "Left": [{"class": "", "str": "\" Operation Revanche \" gegl\u00fcckt Brasilien schl\u00e4gt Argentinien 4:1"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfball-Bundesliga ( Rekord 1970 / 71 mit 40 Treffern ) , er scho\u00df in elf Punktspielen vier oder mehr Tore ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#59832884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#59832884", "toknum": 59832884, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fcller war siebenmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Saison 2004 / 2005 nennen zu d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19938045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#19938045", "toknum": 19938045, "Left": [{"class": "", "str": "Marek Mintal ( 23 Tore ) und Roy Makaay ( 21 Tore ) streiten noch um die Ehre , sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Oberliga Baden-W\u00fcrttemberg wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#648243199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#648243199", "toknum": 648243199, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nach nur einem Jahr kehrt er zum FC N\u00f6ttingen zur\u00fcck , wo er in der Saison 2003 / 04 Meister und mit 25 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der SG Hameln wurde ( siehe Handball-Geschichte ) , danach aber in unterklassigen Ligen verschwand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768895616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#768895616", "toknum": 768895616, "Left": [{"class": "", "str": "Jens Deffke hat inzwischen den Verein verlassen , daf\u00fcr hat man Peter Gerfen verpflichtet , der 1993 / 94"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Stolzenburg / 27 T ) . bedeutet den sofortigen Wiederaufstieg ins Oberhaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629015162"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#629015162", "toknum": 629015162, "Left": [{"class": "", "str": "Die Meisterschaft in der 2. Bundesliga , Gr. Nord ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Staffel Ost ) und Roman Zadak nicht angekn\u00fcpft werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609092194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#609092194", "toknum": 609092194, "Left": [{"class": "", "str": "Leider konnte an die Erfolge der Saison 2003 / 04 von Heiko Eichhorn ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396936066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#396936066", "toknum": 396936066, "Left": [{"class": "", "str": "21 Spiele bei seinen vier Weltmeisterschaften waren bis Lothar Matth\u00e4us ihn 1998 \u00fcbertraf Weltrekord Trotz zahlreicher lukrativer Angebote aus Spanien und Italien blieb er dem HSV immer treu und wurde in dessen Reihen f\u00fcnfmal deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175610159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#175610159", "toknum": 175610159, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Senioren f\u00fchrte er seine Bandits auf direktem Weg aus der Landesliga \u00fcber die Verbandsliga in die Oberliga , wo er in seiner ersten Saison 2002 / 2003 prompt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 2. Bundesliga in der Saison 2002 / 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182341271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182341271", "toknum": 182341271, "Left": [{"class": "", "str": "Andrej Woronin der Torj\u00e4ger des Jahres Andrej Woronin vom FSV Mainz 05 ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , daf\u00fcr nehmen die Bayern den DFB Pokal mit und alles ist gut - schlie\u00dflich braucht man in M\u00fcnchen nicht alles !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259432570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#259432570", "toknum": 259432570, "Left": [{"class": "", "str": ") und Mintal macht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aytekin Uyanik ( SV Darmstadt 98 ) , Dragan Zikic ( ohne Verein ) sowie Markus Berberich ( SG Erfeld / Gerichtstetten ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#784636368"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#784636368", "toknum": 784636368, "Left": [{"class": "", "str": "Die Meistermannschaft verlie\u00dfen Boris Janzekovic ( \u00d6sterreich ) ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#13146883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#13146883", "toknum": 13146883, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Niederlage , 3 Tore in jedem Spiel ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19939496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#19939496", "toknum": 19939496, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 18 Jahren wechselte er nach M\u00fcnchen , und schon in seiner ersten Saison schoss er die Bayern-Amateure zur Regionalliga-Meisterschaft und sich mit 21 Treffern zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gl\u00e4nzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42075336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#42075336", "toknum": 42075336, "Left": [{"class": "", "str": "Entdeckt wurde Marek Mintal von Club-Coach Wolfgang Wolf beim slowakischen Zweitligisten MSK Zilina , wo Mintal in der Saison 2002 / 03 bereits als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber in der Nationalmanschaft war f\u00fcr ihn nichts zu holen , auch Ulf Kirsten als einer der besten St\u00fcrmer der Bundesliega spielte in der Nationalmanschaft immer nur die 3 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46348615"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#46348615", "toknum": 46348615, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er ist ja nicht der erste , auch Fritz Walter vom VFB war seinerzeit 2x"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Dugarry gerade zum AC Mailand gewechselt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46453096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#46453096", "toknum": 46453096, "Left": [{"class": "", "str": "Du mit Erfolgen argumentierst , kann man auch anf\u00fchren , dass Guivarch franz\u00f6sischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankreich geworden ist , stimmt das wirklich ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46527320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#46527320", "toknum": 46527320, "Left": [{"class": "", "str": "Ich zweifle auch an , dass 2000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zur WM gefahren bin , sondern jemand der gar kein Tor geschossen hat ( Janker ) habe ich das Thema abgehakt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46572467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#46572467", "toknum": 46572467, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , verwandelte in der 16. Minute einen Siebenmeter , ehe Kapit\u00e4n Hendrik Lange nur eine Minute sp\u00e4ter auf 2:0 erh\u00f6hte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71020070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#71020070", "toknum": 71020070, "Left": [{"class": "", "str": "Angreifer Max Landshut , der in der Hauptrunde mit 24 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73975073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#73975073", "toknum": 73975073, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte er in der Saison h\u00e4ufiger gegen Alemannia spielen k\u00f6nnen , w\u00e4re er vermutlich vorzeitig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers sackte Lars Christiansen ein , der sich in einem Elfmeterschie\u00dfen gegen seine Mannschaftskameraden Martin Baric und Sascha Trabandt sowie Marc Gille vom SC Union Oldesloe ( je vier Turniertore ) durchsetze ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74760196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#74760196", "toknum": 74760196, "Left": [{"class": "", "str": "Den Pokal f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Italien geworden , habe eine sehr gute WM gespielt , bin zu AC Mailand gewechselt und Meister geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75922264"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#75922264", "toknum": 75922264, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Jahr , wo ich die meiste Werbung gemacht habe , bin ich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lukas Podolski vom 1. FC K\u00f6ln erzielte am 18. Spieltag vier Tore beim 5:3-Sieg in Cottbus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79670829"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79670829", "toknum": 79670829, "Left": [{"class": "", "str": "BESONDERHEITEN :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bildete mit Uwe Seeler ein kongeniales Sturmduo ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79791106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79791106", "toknum": 79791106, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der FIFA Fussball-Weltmeisterschaft Mexiko 1970 wurde er mit zehn Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Maradona ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79957747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79957747", "toknum": 79957747, "Left": [{"class": "", "str": "Monate sp\u00e4ter war Saviola mit 17 Jahren der j\u00fcngste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga und normalerweise zust\u00e4ndig f\u00fcr allerlei Eskapaden , sorgte f\u00fcr Unruhe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79965326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79965326", "toknum": 79965326, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht einmal Schalkes pomp\u00f6seste Neuverpflichtung Ailton , vergangenes Jahr mit 28 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also sicherlich ein Verlust ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79974197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#79974197", "toknum": 79974197, "Left": [{"class": "", "str": "Ok , der war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83395323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#83395323", "toknum": 83395323, "Left": [{"class": "", "str": "1986 und 1994 wurde er in der Bundesliga"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90797110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#90797110", "toknum": 90797110, "Left": [{"class": "", "str": "Hendrik zeigt ebenfalls eine Superleistung und wurde mit 9 Toren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Ernad Selimovic vor Avni Nezri und Armed Haradinaj , alle von der 1. Mannschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90822013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#90822013", "toknum": 90822013, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91085186"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#91085186", "toknum": 91085186, "Left": [{"class": "", "str": "Adriano mit seinem 7ten Treffer des Turniers der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Bundesliga Saison mit einem Treffer gegen 1860 wird , wei\u00df niemand , was er an dem Tag f\u00fcr ein Gesundheitsrisiko eingegangen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91898721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#91898721", "toknum": 91898721, "Left": [{"class": "", "str": "Als der \" Torero \" von VFL Bochum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Bundesliga war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97679691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#97679691", "toknum": 97679691, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er sich f\u00fcr so einen gro\u00dfen St\u00fcrmer h\u00e4lt , sei mal die Frage gestattet wie oft er schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Nacken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133777518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#133777518", "toknum": 133777518, "Left": [{"class": "", "str": "Und in der anschlie\u00dfenden WM sa\u00df mir Ulf Kirsten als Deutschlands"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Saison 1995 / 96 , dieser war f\u00fcr ihn nunmehr \" der einzige , der in der Lage ist , Impulse zu geben \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134706414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#134706414", "toknum": 134706414, "Left": [{"class": "", "str": "Er setzte wieder auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach 9m-Stechen wurde Torsten Gottschalk vom Siegerteam mit vier Treffern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154401343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#154401343", "toknum": 154401343, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157741023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#157741023", "toknum": 157741023, "Left": [{"class": "", "str": "2 ) Lukas Podolski wird auch in der 2. Liga zum \u00fcberragenden Spieler und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 2. Liga geworden w\u00e4re , nun auch unser zweiter St\u00fcrmer Marco G. wieder die Kiste trifft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157799369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#157799369", "toknum": 157799369, "Left": [{"class": "", "str": "Aber was mich optimistisch stimmt , ist die Tatsache , da\u00df , nachdem letzte Saison Svenni Demandt Fu\u00dfballgott , nun nicht mehr Gelenkbus ( wegen seines Wendekreises ) sondern K\u00fchlschrank genannt , fast noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jiri Stajnar ( 26 ) von Slovan Liberec , dem letztj\u00e4hrigen UEFA Cup-Gegner von Dortmund ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157827355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#157827355", "toknum": 157827355, "Left": [{"class": "", "str": "Allen voran der tschechische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - hat nie die Chance zu einer wichtigen Rolle im Nationalmannschaftstrikot bekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157929097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#157929097", "toknum": 157929097, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \u00fcber einen langen Zeitraum erfolgreiche Kirsten - immerhin drei mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Meister in Liga Eins auf um dann wiederum Stars wie Makaay und Ailton in seinen Schatten zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158007590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158007590", "toknum": 158007590, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Glubb angekommen stieg er gleich im ersten Jahr als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Chile ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158205404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158205404", "toknum": 158205404, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mann hei\u00dft Walter Otta , hat - wie bei Fortuna nicht anders zu erwarten - einen italienischen Pass und war mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " avanciert , verfaulten die F\u00e4higkeiten des 6-Millionen-Dollar-Mannes Heiko Herrlich auf dem Kompost , dem Dortmunds Rasen immer mehr gleicht ; nun ist sein Ziehvater Krauss wieder da und gibt ihm die Brust ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158457802"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158457802", "toknum": 158457802, "Left": [{"class": "", "str": "Ehemals - als gr\u00fcne Tonne - bei Borussia M\u00f6nchengladbach zum Nationalspieler und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158709690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158709690", "toknum": 158709690, "Left": [{"class": "", "str": "Giovane Elber hei\u00dft er , und ist gemeinsam mit unserem Ex-Torrero amtierender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben , der nur daheim getroffen hat ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158737272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158737272", "toknum": 158737272, "Left": [{"class": "", "str": "Hat es eigentlich schon mal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga werden konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158844021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#158844021", "toknum": 158844021, "Left": [{"class": "", "str": "Ihn zu st\u00fcrzen ist nicht leicht , insbesondere f\u00fcr R\u00f6ber , dem der Micha mehrfach seinen Job erhalten hat , insbesondere in der vorletzten Saison , in der es f\u00fcr Michael Preetz und damit auch f\u00fcr R\u00f6ber und das ganze Team - aus heutiger Sicht unerkl\u00e4rlicherweise - so gut lief , da\u00df der st\u00fcmperhafte Schlaks sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1997 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159019892"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159019892", "toknum": 159019892, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor Schluss dann noch der Lattenkopfball von Walter Otta , dem amtierenden chilenischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein k\u00f6nnte , wird sich evtl. aber doch noch der ein oder andere italienische Verein finden lassen , der die 40-50 vergebenen Gro\u00dfchancen der letzten Monate nicht ganz so eng sieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159173282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159173282", "toknum": 159173282, "Left": [{"class": "", "str": "Nach jetzt aber immerhin auch schon wieder 6 Treffern , womit er in anderen Vereinen interner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Liga 2 , spielt bei Aufsteiger N\u00fcrnberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159239276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159239276", "toknum": 159239276, "Left": [{"class": "", "str": "Nochmal kurz zum Mitschreiben , lieber HSV : Marek Mintal , letztes Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( der nur das Tor trifft , wenn er angeschossen wird ) und einem senilen , 80fachen norwegischen Nationalspieler in einer Abwehr , die grunds\u00e4tzlich von vorne bis hinten verarscht wird , nur bedauernswert bel\u00e4chelt werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159290778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159290778", "toknum": 159290778, "Left": [{"class": "", "str": "Oder eher die sympathischen Verlierer-Deppen , die mit einem schlappschw\u00e4nzigen 15-Millionen-Fehleinkauf , einem vor sich hinstolpernden ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu suchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159373020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159373020", "toknum": 159373020, "Left": [{"class": "", "str": "Schwierig wird es nur , diesen Trend beizubehalten und nach einem noch kleineren Heimatland f\u00fcr den kommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159383941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159383941", "toknum": 159383941, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 96 / 97 beim slowakischen MSK Zilina unter Vertrag , wurde er dort 01 / 02 und 02 / 03 jeweils Meister und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Christiansen beerbte Bobic , Marc Ziegler besetzte Sievers Planstelle , Routinier Thomas Schneider sollte seine Erfahrung in die Abwehr einflie\u00dfen lassen , Thomas Brdaric kam eher als Alternative f\u00fcr den Sturm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159508684"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159508684", "toknum": 159508684, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 10 ) und Wiederkehrer Sasa Ciric soeben seinen Vertrag um ein Jahr verl\u00e4ngert hat und auch n\u00e4chstes Jahr wieder gegen Dortmund , Schalke , Stuttgart , Wolfsburg oder auch Gladbach , Bielefeld und Cottbus - halt , die letztgenannten eigentlich nicht mehr - treffen will und wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159531974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159531974", "toknum": 159531974, "Left": [{"class": "", "str": "Um abschlie\u00dfend noch dem Sturm internationale Klasse ; - ) bezeugen zu k\u00f6nnen , m\u00f6chte ich darauf aufmerksam machen , dass unser alter Sack ( 34 ) , interner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Chile von 1997 , ebenfalls in seinem letzten Spiel f\u00fcr uns , Walter Otta ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159547101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159547101", "toknum": 159547101, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch ein Vergleich der beiden Sturmduos musste vor dem Anpfiff unwillk\u00fcrlich zum Lachen reizen : auf der einen Seite die bereits erw\u00e4hnten Valdez / Hunt , auf der anderen Verbandsliga-Talent Pusic und unser argentinischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christiansen und der m\u00f6gliche Nationalmannschaftsr\u00fcckkehrer Brdaric recht erfolgreich , aber selten gleichzeitig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159595452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159595452", "toknum": 159595452, "Left": [{"class": "", "str": "Und im Angriff - da tummeln sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159840148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159840148", "toknum": 159840148, "Left": [{"class": "", "str": "Wer hat aus der \" Diva \" Amoroso einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und erster echter Nationalspieler seit langem solch eine abrupte Wandlung zum Volksfeind Nr. 1 machen sollte ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159840563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159840563", "toknum": 159840563, "Left": [{"class": "", "str": "Wer h\u00e4tte Anfang 1995 geglaubt , da\u00df unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vom Meister , der mu\u00df von Anfang an durchstarten und oben mitspielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159848454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159848454", "toknum": 159848454, "Left": [{"class": "", "str": "Wer vier Spitzenkr\u00e4fte dazuholt , zwei , darunter den aktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159915117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159915117", "toknum": 159915117, "Left": [{"class": "", "str": "Wollte er mit Gewalt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht aus unseren Reihen kommen wird , und die meisten Tore werden wir wohl auch nicht geschossen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159927531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159927531", "toknum": 159927531, "Left": [{"class": "", "str": "Ziemlich wahrscheinlich ist , da\u00df zum Ende der Saison der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von einem Aufsteiger und zum ersten Mal stellt der Club diesen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159947779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#159947779", "toknum": 159947779, "Left": [{"class": "", "str": "Zum ersten Mal in der Bundesligageschichte kommt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168639939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168639939", "toknum": 168639939, "Left": [{"class": "", "str": "Aber du hast vollkommen Recht , wenn ich da an dein Beispiel M. Max denke , dr hat bei uns so selten getroffen und war in den letzten beiden Jahren bei Rostock immer einer der besten Torsch\u00fctzen , ich glaub sogar einmal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " strotzt vor Optimismus : August bin ich unter Vertrag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168655569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168655569", "toknum": 168655569, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga und 1972 Europameister mit Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168665975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168665975", "toknum": 168665975, "Left": [{"class": "", "str": "Dort lief er zur Hochform auf , wurde viermal Deutscher Meister , DFB-Pokal- und UEFA-Cup-Sieger , 1974 und 1975"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Meister geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168688044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168688044", "toknum": 168688044, "Left": [{"class": "", "str": "Ist letzte Saison in Ostrau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zweiten Liga , in der 85. Minute freistehend einen Kopfball aus kurzer Distanz nicht im Kasten unterbringen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168704432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#168704432", "toknum": 168704432, "Left": [{"class": "", "str": "So auch bei der gr\u00f6\u00dften M\u00f6glichkeit , als Ratingens Oliver Djappa , ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " winken Siegerpokale und Medaillen zum Lohn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174280273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#174280273", "toknum": 174280273, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur dem fairsten Spieler sondern auch den Gewinnern , Erstplatzierten und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der HVM Oberliga 2002 / 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175600471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#175600471", "toknum": 175600471, "Left": [{"class": "", "str": "28.05.2003 : David Breuer ist mit 227 / 78 Treffern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Belgischen Ehrendivision wird gemeinsam mit dem neuen Co-Trainer Christian Hagemann die Verantwortung f\u00fcr das neue Team haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175615972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#175615972", "toknum": 175615972, "Left": [{"class": "", "str": "Der 38-j\u00e4hrige polnische Ex-Nationalspieler und mehrfache"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 30 Treffer ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182338867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182338867", "toknum": 182338867, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende der ersten Bundesliga-Spielzeit war er auch erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fu\u00dfballer des Jahres in die Bundesliga gewechselt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182346720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182346720", "toknum": 182346720, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Schritt und Tritt verfolgte den japanischen Nationalst\u00fcrmer vor allem die heimische Presse , schlie\u00dflich war ' Taka ' als amtierender japanischer Meister ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182365150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182365150", "toknum": 182365150, "Left": [{"class": "", "str": "Der 25-J\u00e4hrige Liverpooler wurde mit 27 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayernliga nach Unterhaching gewechselt , konnte wegen einer alten Sprunggelenksverletzung nur Radfahren , zeigte sich aber kurz bei den Fans ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182379178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182379178", "toknum": 182379178, "Left": [{"class": "", "str": "Der St\u00fcrmer , von Regionalliga-Aufsteiger Bayreuth als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Saison unterschrieb bei den Niedersachsen einen Drei-Jahres-Vertrag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182380007"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182380007", "toknum": 182380007, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga hatte in dieser Saison nach mehreren Verletzungen seinen Stammplatz an Benny Lauth und Markus Schroth verloren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182382851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182382851", "toknum": 182382851, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweimalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , nach seiner Gala-Vorstellung beim 3:2 gegen das Team von Bundestrainer J\u00fcrgen Klinsmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182420165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182420165", "toknum": 182420165, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen Deutschland habe ich wieder den richtigen Weg gefunden , verk\u00fcndete von Inter Mailand , der in Peru mit sieben Turniertoren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182439483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182439483", "toknum": 182439483, "Left": [{"class": "", "str": "In der Saison 2002 / 03 wurde der \" TORero \" mit 21 Treffern f\u00fcr die Bochumer zusammen mit Bayerns Giovane Elber sogar"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 2. Bundesliga ( 18 Treffer ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182440123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182440123", "toknum": 182440123, "Left": [{"class": "", "str": "In der vergangenen Saison wurde der kleine Spanier gemeinsam mit N\u00fcrnbergs Marek Mintal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 28 Toren treffsicherer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182443429"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182443429", "toknum": 182443429, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner ersten Saison traf er in 32 Eins\u00e4tzen gleich 23-Mal - nur Bremens Ailton war als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182450220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182450220", "toknum": 182450220, "Left": [{"class": "", "str": "Lukas Podolski wurde mit 24 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Saison , Thomas Christiansen ( 21 Bundesliga-Tore ) , sein , der f\u00fcr 2,5 Millionen Euro zu Hannover 96 gewechselt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182450270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182450270", "toknum": 182450270, "Left": [{"class": "", "str": "Madsen soll beim VfL eine Alternativen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thomas Christiansen hat Bundesligist Hannover 96 das Training f\u00fcr die neue Saison aufgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182469625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182469625", "toknum": 182469625, "Left": [{"class": "", "str": "Noch ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182499811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#182499811", "toknum": 182499811, "Left": [{"class": "", "str": "Wer konnte 1972 die Deutsche Meisterschaft f\u00fcr sich entscheiden oder welcher Spieler wurde 1989"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Saison sollte gegen seinen Ex-Club leer ausgehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202030323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#202030323", "toknum": 202030323, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerd M\u00fcller , \u00e4h sorry , Thomas Christiansen , Nummer Eins in der Bundesliga , sie h\u00e4tte nur noch mehr treffen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202045716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#202045716", "toknum": 202045716, "Left": [{"class": "", "str": "Die Offensivabteilung ist um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1985 [ dem einzigen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202049873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#202049873", "toknum": 202049873, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal kommt der runderneuerte Verein aus dem Badischen mit dem Bochumer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202055002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#202055002", "toknum": 202055002, "Left": [{"class": "", "str": "Doch er hielt als positiv Verr\u00fcckter Kurs , schaffte mit seiner Suggestion und Ansprache an die Spieler noch den Aufstieg , wurde erstmals in der Vereinsgeschichte ERSTER , dann auch dritter , am Ende Neunter und ein VfLler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der letzten Saison , den deutschen Meister verlassen , doch hoffen die Bremer , dass sie mit Miroslav Klose gleichwertigen Ersatz f\u00fcr den Brasilianer gefunden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223455727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#223455727", "toknum": 223455727, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar hat Ailton , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesliga ( insgesamt 162 Treffer in 310 Spielen ) , und er gewinnt den Weltcup ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223590432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#223590432", "toknum": 223590432, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg zur Spitze wird er mit dem FCB zweimal Deutscher Meister und Europacup-Sieger , dreimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und besten Spieler des asiatischen Qualifikationsturniers , d\u00fcrfte Fangzhou in den Niederlanden zu beachten sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223648034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#223648034", "toknum": 223648034, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wie der S\u00fcdkoreaner Park Chu-Young , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Turniers ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285418457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#285418457", "toknum": 285418457, "Left": [{"class": "", "str": "Wird es Frankreich gelingen , den Titel zu verteidigen , schafft das deutsche Team die schwere Vorrunde und wer wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Mini-WM , sondern wurde auch als bester Spieler ausgezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285625210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#285625210", "toknum": 285625210, "Left": [{"class": "", "str": "Adriano war mit f\u00fcnf Treffern nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thierry Henry ersetzen , w\u00e4hrend \" ManU \" um seine Stammspieler Gary Neville , Gabriel Heinze und Paul Scholes bangt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291259490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#291259490", "toknum": 291259490, "Left": [{"class": "", "str": "Der FC Arsenal muss in Cardiff den an der Achillessehne verletzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Diego Forlan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291295343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#291295343", "toknum": 291295343, "Left": [{"class": "", "str": "Neu auf der Wunschliste des spanischen Meisters FC Barcelona ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291547405"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#291547405", "toknum": 291547405, "Left": [{"class": "", "str": "Der braun-wei\u00dfe Siegeszug nahm weiter seinen Lauf und Bertrand Bingana wurde zum viel umjubelten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juan verschwunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#300843765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#300843765", "toknum": 300843765, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet als die Mannschaft zum Endspiel um die Juniorenmeisterschaft antreten muss , ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316634156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#316634156", "toknum": 316634156, "Left": [{"class": "", "str": "Ronny Eckardt ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , und dessen Poster in vielen M\u00e4dchenzimmern h\u00e4ngt , bewegte sich beim Spiel in Schalke wie ein beleidigter Prinz , dem jemand sein Spielzeug geklaut hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319457847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#319457847", "toknum": 319457847, "Left": [{"class": "", "str": "Besiktas\u00b4 in Deutschland aufgewachsener St\u00fcrmer Ilhan Mansiz , der einmal t\u00fcrkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kai Michalke ( sechs Tore ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330175760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#330175760", "toknum": 330175760, "Left": [{"class": "", "str": "Aachens Trainer Dieter Hecking verf\u00fcgt \u00fcber die gef\u00e4hrlichste Offensive der Liga und hofft wieder auf Tore vom gegenw\u00e4rtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der S\u00fcd-Gruppe , wechselt zum Bundesliga-Aufsteiger 1. FC K\u00f6ln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331062020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331062020", "toknum": 331062020, "Left": [{"class": "", "str": "Patrick Helmes , mit 21 Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zudem als bester Spieler des Turniers ausgezeichnet wurde , sorgte daf\u00fcr , dass die Brasilianer am Ende jubeln durften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331069365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331069365", "toknum": 331069365, "Left": [{"class": "", "str": "Allen voran Inter Mailands Adriano , der zwei Mal traf , mit insgesamt f\u00fcnf Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Martin Max aus der Stammelf der M\u00fcnchner \" L\u00f6wen \" verdr\u00e4ngte , konnte er in der R\u00fcckrunde leider nicht ganz ankn\u00fcpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331072007"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331072007", "toknum": 331072007, "Left": [{"class": "", "str": "An die \u00fcberragenden Leistungen der Hinrunde , in der er als Namenloser immerhin den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum besten Spieler gekr\u00f6nt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331076807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331076807", "toknum": 331076807, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Korea d\u00fcrfte der Schl\u00fcsselspieler Park Chu-Young sein , der schon Erfahrung in der A-Nationalmannschaft sammeln durfte und beim asiatischen Qualifikationsturnier als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein brasilianischer Landsmann Nene sowie der t\u00fcrkische Nationalspieler Alpay \u00d6zalan halten die Abwehr zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331101242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331101242", "toknum": 331101242, "Left": [{"class": "", "str": "Euphorie in Urawa \" Mit unseren drei Ausl\u00e4ndern - mehr sind in Japan nicht zugelassen - sind uns absolute Gl\u00fccksgriffe gelungen \" , beschreibt Trainer Buchwald einen Hauptgrund f\u00fcr den gegenw\u00e4rtigen Erfolg , \" Torj\u00e4ger Emerson wurde mit 27 Treffern bei 26 Eins\u00e4tzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der M\u00fcnchener Bayern und der deutschen Fu\u00dfballnationalelf , hat viele seiner Tore , aus kurzer oder mittlerer Torschussentfernung , mit dem Innenseitsto\u00df geschossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331104526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331104526", "toknum": 331104526, "Left": [{"class": "", "str": "Gerd M\u00fcller , der legend\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331104596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331104596", "toknum": 331104596, "Left": [{"class": "", "str": "Geschlagen geben musste man sich damals Jugoslawien , deren Star von damals elf Jahre sp\u00e4ter Kroatien bei der WM in Frankreich ins Halbfinale schoss und nebenbei mit sechs Treffern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend dieser Zeit ) , der seine Treffer mit einem Salto feierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331148757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331148757", "toknum": 331148757, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannteste Kicker Mexikos , der auszog seine Fu\u00dfballk\u00fcnste in der Fremde vorzutragen , war St\u00fcrmer Hugo Sanchez ( 1985-1992 bei Real Madrid / vier Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ist fantastisch \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331161343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331161343", "toknum": 331161343, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ich bin das erste Jahr in der Bundesliga und gleich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331188477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331188477", "toknum": 331188477, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hmm ja , ein Joker soll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden sollte , sage ich mal Mintal oder vielleicht auch Koller ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331227478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torsch\u00fctzenk\u00f6nig"}], "ref": "#331227478", "toknum": 331227478, "Left": [{"class": "", "str": "Den anderen traue ich es nicht zu , aber falls Makaay nicht"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Torsch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Torsch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"45486081": 0.5, "158672388": 0.5526315789473685, "609933317": 0.6625, "63974922": 0.05833333333333335, "650714641": 0.605, "159628306": 0.5, "686448474": 0.5484775641025641, "396980262": 0.6357371794871794, "676342311": 0.5, "79866420": 0.6666666666666667, "314909244": 0.5411184210526315, "459094591": 0.5, "158721605": 0.5, "331114566": 0.6125, "519505480": 0.6361111111111112, "38396492": 0.06414473684210523, "675277390": 0.5, "158297683": 0.5, "389651550": 0.5089673913043478, "787220577": 0.5669117647058823, "609092194": 0.0, "202009189": 0.5, "501557350": 0.5, "182594151": 0.5, "526837870": 0.5, "2707570": 0.51875, "629284981": 0.5, "629015162": 0.0, "768895616": 0.0, "270474369": 0.5708333333333333, "254282371": 0.5, "331069062": 0.5, "577008776": 0.5515625, "182476939": 0.5, "158579862": 0.5425, "778166935": 0.5, "676227231": 0.5, "270474401": 0.6361111111111112, "561813170": 0.5, "610846900": 0.5, "259444924": 0.513218005952381, "599535805": 0.6378348214285714, "543432309": 0.54125, "396980929": 0.565625, "561376453": 0.5089673913043478, "159451850": 0.5514583333333334, "877467341": 0.5, "769052885": 0.6354166666666666, "711269078": 0.512594696969697, "825925339": 0.10639880952380949, "259432570": 0.0, "563497209": 0.7068181818181819, "499925245": 0.5, "769079425": 0.5, "100126479": 0.012648809523809527, "396963088": 0.6260416666666666, "159204113": 0.5, "168686356": 0.039187500000000014, "501694766": 0.03562500000000001, "37536540": 0.09375, "870639406": 0.5, "175610159": 0.0, "752642870": 0.5069701086956522, "59832884": 0.0, "159482178": 0.6357371794871794, "285669188": 0.5446078431372549, "397002054": 0.6777777777777778, "46500682": 0.5, "749312331": 0.5221666666666667, "735198542": 0.5092934782608696, "291555666": 0.5, "610415443": 0.5294642857142857, "755237206": 0.6964285714285714, "755575130": 0.5, "46500699": 0.5, "396940641": 0.671875, "787385701": 0.5, "367336806": 0.5493421052631579, "629298555": 0.5, "648217469": 0.5, "396936066": 0.0, "90764169": 0.5, "182341271": 0.0, "570604941": 0.5818452380952381, "689841478": 0.5669117647058823, "79865928": 0.5, "768476597": 0.01619318181818181, "168722881": 0.5, "396980812": 0.5772058823529411, "584590798": 0.5, "784636368": 0.0, "884812241": 0.6555555555555556, "10871251": 0.52125, "368911317": 0.5, "158976479": 0.5320833333333334, "19938045": 0.0, "368447571": 0.6071428571428571, "768550901": 0.5, "74952697": 0.6160714285714285, "648243199": 0.0}, "lastlink": "fromp=3", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Torsch\u00fctzenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torsch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.47, "arg": "[lemma=\"Torsch\u00fctzenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 419}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torsch%C3%BCtzenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.47, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 419}], "concsize": 419, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 419}