{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " , das bewiesen hat , wie sehr die Musik die Menschen verbindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#308151250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#308151250", "toknum": 308151250, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ciric und Cacau lochen ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158090922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#158090922", "toknum": 158090922, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Sturm , Markus Schroth und Benjamin Lauth ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#368699439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#368699439", "toknum": 368699439, "Left": [{"class": "", "str": "In die Bresche sprangen andere , allen voran das neue \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Examenskandidaten im Fach Geschichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739144495"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#739144495", "toknum": 739144495, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten hielt er von den Lehrern nicht sehr viel - mit wenigen Ausnahmen , n\u00e4mlich denjenigen , die er selber ausgebildet hatte , deren Zahl allerdings zunehmende Tendenz aufwies , bildete er doch mit seinem Medi\u00e4vistik-Kollegen und Kontrahenten in vielen sonstigen Fragen , Dieter H\u00e4germann , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Booker sind Heyman und Russo im Duo ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561953281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#561953281", "toknum": 561953281, "Left": [{"class": "", "str": "Mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Law-and-Order-Fans profilieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325808066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#325808066", "toknum": 325808066, "Left": [{"class": "", "str": "Otto Schily und G\u00fcnther Beckstein durften sich fortan als das knallharte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159048871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#159048871", "toknum": 159048871, "Left": [{"class": "", "str": "Lottner und Kringe , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Egon Friedell und Alfred Polgar . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464136502"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#464136502", "toknum": 464136502, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere Anekdoten und Aphorismen \u00fcber das Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen , so Wolfram Kons , Leiter Kommunikation bei RTL ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561614909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#561614909", "toknum": 561614909, "Left": [{"class": "", "str": "Dirk Bach und RTL sind die perfekte Erg\u00e4nzung , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Doc und Seven zu verdanken , da\u00df diese Folge traumhaft war , aber ich denke , da\u00df verdient keinen Punkteabzug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#702895477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#702895477", "toknum": 702895477, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar ist es wieder nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in allen Genres ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417981241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#417981241", "toknum": 417981241, "Left": [{"class": "", "str": "' Wolfram Kons , RTL-Leiter Kommunikation : ' Dirk Bach und RTL sind die perfekte Erg\u00e4nzung , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Angriff bildete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79672160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumduo"}], "ref": "#79672160", "toknum": 79672160, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das ist nat\u00fcrlich besonders reizvoll , wieder mit ihr zusammen zu spielen \" , erkl\u00e4rte Smisek , die in den 90er Jahren gemeinsam mit der \" Weltfu\u00dfballerin \" Prinz beim FSV Frankfurt ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumduo\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumduo\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Traumduo", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumduo%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Traumduo\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumduo%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}