{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " holte sie , damit sie zwischen den Karpaten siedelten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666602893"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#666602893", "toknum": 666602893, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817139574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#817139574", "toknum": 817139574, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter lie\u00df sich der Deutsche Ritterorden zun\u00e4chst in Siebenb\u00fcrgen nieder , wurde aber kurz darauf vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbrigens bei einem schlesischen Meister in Auftrag gegeben , welcher die Figur zweimal in Budapest zu pr\u00e4sentieren hatte , damit sie den K\u00f6nig m\u00f6glichst naturgetreu abbildete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440477252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#440477252", "toknum": 440477252, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und T\u00fcrkenbezwinger Matthias Corvinus geboren und nach 1900 mit einem kolossalen Reiterstandbild geehrt wurde ) ein Hauptort des siebenb\u00fcrgischen Magyarentums , bis 1945 auch Sammelpunkt des dortigen Adels ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#550993185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#550993185", "toknum": 550993185, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nach der Abtretung Siebenb\u00fcrgens an Rum\u00e4nien 1920 blieb die Stadt ( in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig f\u00e4llt in der Schlacht von Mohacz gegen die T\u00fcrken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519174930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#519174930", "toknum": 519174930, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Andreas I. begraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697412084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#697412084", "toknum": 697412084, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00e4ltesten Teil der Abtei , in der romanischen Krypta aus dem elften Jahrhundert , liegt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bela IV. bezwungen und wandte sich nach einem Vorsto\u00df in die Lausitz nun nach S\u00fcdosten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813245302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#813245302", "toknum": 813245302, "Left": [{"class": "", "str": "Diese hatte etwa zur gleichen Zeit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stephan ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76614420"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#76614420", "toknum": 76614420, "Left": [{"class": "", "str": "Ist mit der ber\u00fchmtesten Skulptur im Bamberger Dom , geschaffen vor ungef\u00e4hr 770 Jahren im Zeitalter der Kreuzz\u00fcge - seit \u00fcber 100 Jahren Thema in der Kunstgeschichte und schon vor 1933 von Nationalisten missbraucht - , \u00fcberhaupt eine historische Person gemeint , etwa der 1080 heiliggesprochene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl Robert von Anjou ( 1308-1342 ) in Urkunden erw\u00e4hnt wird , identifizieren zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363223003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#363223003", "toknum": 363223003, "Left": [{"class": "", "str": "Einige glauben , die Burg Poienari mit dem \" castrum Argias \" , das in Verbindung mit dem Feldzug im Jahre 1330 des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann , erst 31j\u00e4hrig , gestorben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714200772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ungarnk\u00f6nig"}], "ref": "#714200772", "toknum": 714200772, "Left": [{"class": "", "str": "1162 ist der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ungarnk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ungarnk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"550993185": 0.5, "440477252": 0.5, "813245302": 0.5, "666602893": 0.65625, "519174930": 0.610267857142857, "697412084": 0.5241741071428572, "817139574": 0.5575520833333333, "76614420": 0.5, "714200772": 0.14545454545454548, "363223003": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Ungarnk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ungarnk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Ungarnk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ungarnk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}