{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " im Nahen Osten dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#881960443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#881960443", "toknum": 881960443, "Left": [{"class": "", "str": "Er stellt sich selbst als Bushs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lombardei zu werden betrachtet er als den n\u00e4chsten Schritt auf dem Wege zum Thron Frankreichs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#556800945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#556800945", "toknum": 556800945, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Peru eine weitere Mission zur Osterinsel ( damals San-Carlos genannt ) , bei der das Land katorgaphiert wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9648748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#9648748", "toknum": 9648748, "Left": [{"class": "", "str": "Aber ein Jahr sp\u00e4ter ( 1771-1772 ) sandte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indiens , zur selben Zeit noch einem \" Tory-entalism \" ( S. 211 ) , der konservativen Vision eines nicht anglisierten , sondern an archaischen Br\u00e4uchen und Riten orientierten Kolonialismus anh\u00e4ngen , so \u00e4nderte sich sp\u00e4testens mit dem Ersten Weltkrieg die Gesch\u00e4ftsgrundlage des Imperialismus fundamental ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26918283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#26918283", "toknum": 26918283, "Left": [{"class": "", "str": "Und mochte Lord Curzon , britischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#4780754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#4780754", "toknum": 4780754, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Amr sehr dankbar f\u00fcr diese G\u00fcte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105553940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#105553940", "toknum": 105553940, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Frau wurden zu Schutzgeistern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566771473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#566771473", "toknum": 566771473, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr als f\u00fcnfhundert indische F\u00fcrstent\u00fcmer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233617931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#233617931", "toknum": 233617931, "Left": [{"class": "", "str": "Seither unterstanden dem britischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nun seines st\u00e4rksten Schutzes beraubt und bat daher um Frieden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105553950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#105553950", "toknum": 105553950, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691037592"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#691037592", "toknum": 691037592, "Left": [{"class": "", "str": "So wird er zu Pharaos Kanzler und sp\u00e4ter sogar zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt auf Amr zog nun vor die st\u00e4rkste Festung der kaiserlichen Streitkr\u00e4fte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278706321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#278706321", "toknum": 278706321, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten das Erstgeburtsrecht zugestanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38750762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#38750762", "toknum": 38750762, "Left": [{"class": "", "str": "Um dies vorzubereiten , hatte er schon 1865 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kolumbus zu ermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629157498"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#629157498", "toknum": 629157498, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde au\u00dferdem ein Sonderbeauftragter des K\u00f6nigs geschickt um gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt auf : Amr zog nun vor die st\u00e4rkste Festung der kaiserlichen Streitkr\u00e4fte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105553924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#105553924", "toknum": 105553924, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17623303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#17623303", "toknum": 17623303, "Left": [{"class": "", "str": "Zar Nikolaus I. war auch K\u00f6nig von Polen ; daneben gab es einen polnischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fertor , der erbleicht war und leicht aufgest\u00f6hnt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100223232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100223232", "toknum": 100223232, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Augen richteten sich auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Mexiko gesandt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#656508291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#656508291", "toknum": 656508291, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter erfuhr Cort\u00e9s noch die Kr\u00e4nkung , dass Antonio de Mendoza als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ernannt , ging da Gama zur Niederschlagung neuer Unruhen 1524 nach Indien zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852906875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#852906875", "toknum": 852906875, "Left": [{"class": "", "str": "Zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341430768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#341430768", "toknum": 341430768, "Left": [{"class": "", "str": "Im Oktober 1495 traf Juan Aguado als Sonderbeauftragter des K\u00f6nigs ein , um gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 177.642 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592651783"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#592651783", "toknum": 592651783, "Left": [{"class": "", "str": "Von den 400.000 Aktien der Gesellschaft wurden von freien Aktion\u00e4ren nur 186.000 gezeichnet , vom \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eug\u00e8ne die Kolotscha passieren und die Rajewski-L\u00fcnette angreifen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#556550438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#556550438", "toknum": 556550438, "Left": [{"class": "", "str": "Sobald die Schlacht in vollem Gange w\u00e4re , sollte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Indien , Lord Louis Mountbatten erreicht Zustimmung der Kongresspartei und Muslim-Liga zur Teilung Indiens in zwei Staaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520051037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#520051037", "toknum": 520051037, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten st\u00f6rte sich nicht daran ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105548820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#105548820", "toknum": 105548820, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kaiser von Byzanz war sehr ver\u00e4rgert \u00fcber diesen Vertrag , aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Oberkommandierender in Port Arthur , rechnete nicht mit einem Angriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875392483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#875392483", "toknum": 875392483, "Left": [{"class": "", "str": "Admiral Jewgenij I. Alexejew ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der eroberten Gebiete erkl\u00e4rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15344179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#15344179", "toknum": 15344179, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde von Karl V. 1529 beauftragt Peru zu erobern und gleichzeitig wurde er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eugene Beauharnais in Villach durch Unterwerfung eine volle Amnestie aller Tiroler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121377701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#121377701", "toknum": 121377701, "Left": [{"class": "", "str": "D. beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kolonie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72347941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#72347941", "toknum": 72347941, "Left": [{"class": "", "str": "Vasco da Gama , der zw\u00f6lf Jahre zuvor den Seeweg nach Indien entdeckt hatte , wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Said Pascha erteilt dem franz\u00f6sischen Ingenieur Ferdinand Marie de Lesseps die Genehmigung zum Bau des Suez-Kanals ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103483876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#103483876", "toknum": 103483876, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00e4gyptische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben ; das entspricht nicht seinem Naturell und seinem Selbstverst\u00e4ndnis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319452278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#319452278", "toknum": 319452278, "Left": [{"class": "", "str": "Bernard Kouchner , der Administrator , m\u00f6chte nicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlassenen Schutzbestimmungen f\u00fcr die Zwangsarbeiter wurden von den Bergwerksunternehmern Potos\u00eds \u00fcbergangen und von der Krone nur halbherzig \u00fcberpr\u00fcft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#745863717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#745863717", "toknum": 745863717, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Manila verd\u00e4chtige ihn , aufst\u00e4ndischen Insulanern Waffen geliefert zu haben , um die spanischen Truppen zu vertreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40782913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#40782913", "toknum": 40782913, "Left": [{"class": "", "str": "Der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , besa\u00df 17 Schl\u00f6sser , sammelte Teppiche , Juwelen , Instrumente , Gem\u00e4lde und Handschriften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671535390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#671535390", "toknum": 671535390, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits war er zweimal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien und Kommandeur der spanischen Mittelmeerflotte nach Malta ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235866771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#235866771", "toknum": 235866771, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Philipp II. schickte Don Garcia de Toledo , den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernennen . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817661932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#817661932", "toknum": 817661932, "Left": [{"class": "", "str": "Vierzig Jahre sp\u00e4ter stellte sich Stalin in Wolkogonows simplifizierter Version vor , Hitler werde Trotzki zu seinem Moskauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#725944531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#725944531", "toknum": 725944531, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr trefft hier auf H\u00e4ndler , Schurken , Baumeister , Schatzmeister , Gouverneure und ihre T\u00f6chter oder gar auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachtete die Engl\u00e4nder wegen ihres reformierten Glaubens wohl nur als Barbaren , denen gegen\u00fcber er nicht Wort zu halten brauchte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15187682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#15187682", "toknum": 15187682, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852740235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#852740235", "toknum": 852740235, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dieser Fahrt nahm er ein zweites Mal die Insel Hormuz - und kurz darauf erfuhr er von seiner Absetzung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das ganze Land \u00c4gypten gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#720642330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#720642330", "toknum": 720642330, "Left": [{"class": "", "str": "Verkauft nach \u00c4gypten , versklavt , ungerecht verurteilt , dann im Kerker , sp\u00e4ter als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kanton den Import von Opium verboten , was aber den Handel nur in andere Hafenst\u00e4dte lenkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#554764229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#554764229", "toknum": 554764229, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1828 hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber der Hafeneinfahrt seiner Hauptstadt den Kolo\u00df von errichten , die gr\u00f6\u00dfte Bronzestatue aller Zeiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260587751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#260587751", "toknum": 260587751, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr lie\u00df der arakische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdens , mit einem Nicken best\u00e4tigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100365533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100365533", "toknum": 100365533, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich soll auch Euch jede Hilfe bei dieser Arbeit gew\u00e4hrt werden , gab Bigor sogleich seine Zustimmung , die Dasor , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien ( Earl of Wellingdon ) im Interesse der Ahmadiyya Muslim Jamaat , im M\u00e4rz 1934 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88486426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#88486426", "toknum": 88486426, "Left": [{"class": "", "str": "Erstattete einen h\u00f6flichen Bericht an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rathor zum Opfer fielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100226516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100226516", "toknum": 100226516, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich daraufhin einige Soldaten der Palastwache ihm entgegenstellten , kam Hauptmann Stinor hinzu , interpretierte die Situation falsch , sah seinen Herrn bedroht und so nahm ein f\u00fcrchterliches Gemetzel seinen Lauf , dem viele Soldaten , Erbor und auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Ostens , und Rathor , Vizek\u00f6nig des Nordens , die zugegen waren , fielen bei dem heldenhaften Versuch , die K\u00f6nigsgemahlin zu verteidigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100323188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100323188", "toknum": 100323188, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Onkel Kebor , C\u00e4l\u00e4b sprach weiter ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1888 - 1893 ( persische und afghanische Frage ) in Ber\u00fchrung getreten war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44176548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#44176548", "toknum": 44176548, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wird aus der privaten Korrespondenz Lansdownes doch noch Einzelnes zur Vorgeschichte auch der russischen Entente von 1907 beigebracht , mit deren schwierigen Voraussetzungen er schon als indischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 544 nach Peru kam 1und versuchte , Indianerschutzgesetze durchzusetzen , die Konquistadoren aber lehnten sich dagegen auf und ermordeten ihn 1546 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15687196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#15687196", "toknum": 15687196, "Left": [{"class": "", "str": "Wie grausam die Conquistadoren bei ihren Eroberungsz\u00fcgen vorgingen erkennt man auch daran , dass der erste spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nordens , die zugegen waren , fielen bei dem heldenhaften Versuch , die K\u00f6nigsgemahlin zu verteidigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100323195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100323195", "toknum": 100323195, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Onkel Kebor , C\u00e4l\u00e4b sprach weiter , Vizek\u00f6nig des Ostens , und Rathor ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tschi-li , Ting-Hsiang , die Sachlage zu pr\u00fcfen , ehe man zu Unterhandlungen schritte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#556836419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#556836419", "toknum": 556836419, "Left": [{"class": "", "str": "Vor zwei Jahren kam der Barbarenanf\u00fchrer Elgin gen Norden , und wir befahlen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" aufspielte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#560072289"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#560072289", "toknum": 560072289, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6ffentliches Aufsehen erregte vor allem der Fall von Paul Barril , Chef der Sicherheitsfirma Secrets , der bis zum Sturz des Staatspr\u00e4sidenten Ange-Felix Patass\u00e9 am 16. M\u00e4rz dieses Jahres in der Zentralafrikanischen Republik als \" Pr\u00e4sidentenberater \" auftrat und sich dabei als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des italienischen Kapitalismus , und Fiat-Pr\u00e4sident Paolo Fresco und sein Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Paolo Cantarella ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#560757740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#560757740", "toknum": 560757740, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihr geh\u00f6ren etwa Marco Provera , der neue Telecom-Italia-Pr\u00e4sident und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eug\u00e9ne Beauharnais zu Gegenaktionen zwangen , waren leider auffallend zu kurzatmig ausgef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575142726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#575142726", "toknum": 575142726, "Left": [{"class": "", "str": "Hillers beide Offensiven im Drautal , die erfolgreich begannen und den italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antonio de Mendez eine Expedition unter Francisco V\u00e1squez de Coronado die Pazifikk\u00fcste hinauf in das Gebiet des heutigen Kalifornien s. Soto sah seinen Anspruch auf \" La Florida \" gef\u00e4hrdet , seine gesamte Reise entlang sah er sich unter dem Druck , vor Coronado die sagenhaften Sch\u00e4tze und geeignete Siedlungsgebiete zu entdecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544671326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#544671326", "toknum": 544671326, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitgleich entsandte der mexikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe durchsetzen wollen , und reduziert ihn dadurch auf einen blo\u00dfen \" Einfall \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#553753190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#553753190", "toknum": 553753190, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Gr\u00fcn l\u00e4\u00dft ferner weg , da\u00df Saint-Simon seinen Plan beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes als M\u00e4tresse an den Hof zu folgen - um wenigstens satt zu werden - da l\u00e4\u00dft sie ihren Partner im Stich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601669927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#601669927", "toknum": 601669927, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich f\u00fcr die sch\u00f6ne P\u00e9richole die Gelgenheit bietet , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Reisen ist , folgen ihm t\u00e4glich frische Transporte davon nach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603385101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#603385101", "toknum": 603385101, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum hatte ich mich in woll\u00fcstigster Bequemlichkeit darauf hingestreckt , als einige Schwarze hereintraten , bunte Palmbl\u00e4tterk\u00f6rbe aus dem Sennar voll der k\u00f6stlichsten Fr\u00fcchte tragend , deren Schubra Winter und Sommer so viel liefert , da\u00df die ganze Hofhaltung Mehemed Alis und seines Harems daraus versorgt werden ; und auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Urauff\u00fchrung in Kairo , die am Weihnachtstag des Jahres 1871 unter der Leitung des Kontraba\u00dfvirtuosen und Komponisten Giovanni Bottesini stattfand und zu einem Triumph f\u00fcr Verdi wurde , der daf\u00fcr ein gewaltiges Honorar erhielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613254362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#613254362", "toknum": 613254362, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch w\u00fcnschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eug\u00e8ne den Befehl erhalten , einen Scheinangriff auf Borodino zu unternehmen ; Ney und Davout sollten danach Bagration und die nach ihm benannten L\u00fcnetten angreifen , w\u00e4hrend Poniatowski den \u00e4u\u00dfersten linken Fl\u00fcgel der Russen bei Utiza umgehen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#554860399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#554860399", "toknum": 554860399, "Left": [{"class": "", "str": "Dementsprechend hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber st\u00fcrzt sich noch tiefer in Schulden bei englischen und franz\u00f6sischen Bankiers , um f\u00fcr geliehenes Geld modernste Dampfpfl\u00fcge und Entk\u00f6rnungsanlagen aus England zu beziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#555010905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#555010905", "toknum": 555010905, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen sich die Aufst\u00e4ndischen bem\u00e4chtigten , gezwungen , die Abschaffung der Steuern zu versprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#614047861"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#614047861", "toknum": 614047861, "Left": [{"class": "", "str": "Masaniello , dessen Frau wegen Umgehung der Abgabepflicht bestraft worden , und der daher gegen die Regierung erbittert war , rief die Menge zur Selbsthilfe ; die Steuerh\u00e4user wurden gepl\u00fcndert und niedergerissen , die Gef\u00e4ngnisse erbrochen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leicht , das Volk , das schon die Vers\u00f6hnung mit dem Vizek\u00f6nig mit Mi\u00dftrauen betrachtet hatte , zum Abfall von dem \u00bb von Gott Gezeichneten \u00ab zu bestimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#614254697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#614254697", "toknum": 614254697, "Left": [{"class": "", "str": "Von da an traten bei Masaniello Anzeichen des Irrsinns hervor , und es ward daher dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der es nicht mit ansehen mochte , da\u00df sich eine Gefangene vergn\u00fcgte , ordnete an , das M\u00e4dchen solle in ein anderes Gef\u00e4ngnis \u00fcberf\u00fchrt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#672907781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#672907781", "toknum": 672907781, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , General la Serna , durch verschiedene Man\u00f6ver die Kommunikationen der Armee der Aufst\u00e4ndischen unter General Sucre abzuschneiden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#556295179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#556295179", "toknum": 556295179, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Schlacht von Junin ( 6. August 1824 ) versuchte der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand , sein Bruder Gro\u00dff\u00fcrst Konstantin , der mit einer Polin verheiratet war ; andererseits amtierte als Statthalter ein Pole ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514436723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#514436723", "toknum": 514436723, "Left": [{"class": "", "str": "Das K\u00f6nigreich Polen erhielt von Zar Alexander I. am 15. Dezember 1815 eine liberale Verfassung , nach der an der Spitze des K\u00f6nigreichs einerseits ein vom Zaren eingesetzter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Mandschurei , ma\u00dfgeblich zum Aufbau der Spannungen zwischen beiden L\u00e4ndern bei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519842927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#519842927", "toknum": 519842927, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den in japanische Richtung ausgeweiteten Expansionsbestrebungen Ru\u00dflands trug vor allem der despotische Prinz Yevgeny Aleksejew , russischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aleksejew wurde nach Mukden ( Shen-yang ) gebracht und Admiral Makarow , der bei den Seeleuten hohes Ansehen genoss , kam aus St. Petersburg , um den Oberbefehl zu \u00fcbernehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520051005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#520051005", "toknum": 520051005, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten brachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523916425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#523916425", "toknum": 523916425, "Left": [{"class": "", "str": "So lie\u00df der in Frankreich geborene , in Olten lebende Schriftsteller in seinem Deb\u00fctroman Munzinger Pascha einen traurigen Lokalreporter den Spuren eines gewissen Werner Munzinger nachgehen , der in der Mitte des 19. Jahrhunderts seiner engen Schweizer Heimat den R\u00fccken kehrte und es in der ' Fremde ' bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien , in seiner Residenzstadt Mailand kam die sp\u00e4tere Hechinger F\u00fcrstin denn auch 1808 zur Welt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826363911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#826363911", "toknum": 826363911, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Vater Eugen war in napoleonischer Zeit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die kirchlichen W\u00fcrdentr\u00e4ger suchten nach freien Transportkapazit\u00e4ten und fanden als einziges Schiff die \" Mary Dear \" , die dem Schotten William Thompson geh\u00f6rte und in Lima vor Anker lag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690137078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#690137078", "toknum": 690137078, "Left": [{"class": "", "str": "Er spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ismail Pascha f\u00fcr das Projekt zu gewinnen - vergebens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875622312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#875622312", "toknum": 875622312, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Pariser Weltausstellung 1867 und auf seiner zweiten \u00c4gyptenreise 1869 , im Jahr der Er\u00f6ffnung des Kanals , versuchte Bartholdi den \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die indigenen Gebiete von Veracruz mit Friseure \u00fcberschwemmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#881217402"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#881217402", "toknum": 881217402, "Left": [{"class": "", "str": "Als ein Mann der sich seines Bildes in der \u00d6ffentlichkeit bewusst ist ( und daher sehr um sein pers\u00f6nliches Erscheinungsbild besorgt ist ) , hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Said Unterst\u00fctzung fand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845996540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#845996540", "toknum": 845996540, "Left": [{"class": "", "str": "Als endlich 1841 durch barometrische Messungen englischer Offiziere der nachgewiesen werden war versuchte der \u00f6sterreichische Kanzler Metternich 1843 vergeblich Mehemed Ali daf\u00fcr zu interessieren endlich 1854 Ferdinand de Lesseps bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Antonio de la Cerda y Arag\u00f3n , und die Nonnen des Klosters Santa Rosa waren dazu ausersehen , die festliche Mahlzeit zu bereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697395563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#697395563", "toknum": 697395563, "Left": [{"class": "", "str": "Hoher Besuch hatte sich angesagt im Kloster der Dominikanerinnen : Don Manuel Fern\u00e1ndez de Santa Cruz , der Erzbischof von Puebla , empfing den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst das Heiligste zu Fu\u00df begleiten solle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749843388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#749843388", "toknum": 749843388, "Left": [{"class": "", "str": "Herzlich Willkommen in der Toskana Toskana - R Letters Roccalbenga Landferien : t ich noch zu meinem Handelsmanne und fragte ihn , wie denn das Fest morgen ablaufen werde , da eine gro\u00dfe Prozession durch die Stadt ziehen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , so als sollte das Empire noch unz\u00e4hlige Jahrhunderte weiterbestehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817848435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#817848435", "toknum": 817848435, "Left": [{"class": "", "str": "Was h\u00e4tten die gro\u00dfen Statthalter des britischen Weltreichs , die Curzons und Cromers , gesagt , h\u00e4tte man ihnen 1914 mitgeteilt , da\u00df , allen statistischen Jahrb\u00fcchern zum Trotz , ihr Empire innerhalb einer Generation auseinanderfallen w\u00fcrde - und gerade damals entwarf Sir Edward Lutyens die imposanten Prunkbauten in der neuen Hauptstadt Delhi und einen gro\u00dfen Palast f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzutreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852792202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#852792202", "toknum": 852792202, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Jahr darauf zum Vizek\u00f6nig von Indien ernannt , nahm er mit einer Flotte Kurs auf Indien , eroberte 1507 die Insel Hormuz ( Umschlagplatz f\u00fcr die Waren des Ostens ) , gab sie aber im selben Jahr sp\u00e4ter wieder auf , um sein Amt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst das Heiligste zu Fu\u00df begleiten solle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749850506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#749850506", "toknum": 749850506, "Left": [{"class": "", "str": "Herzlich Willkommen in der Toskana Toskana - The Mora Loppiano Landferien : da eine gro\u00dfe Prozession durch die Stadt ziehen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien , gefolgt sein und 1605 und 1613 schlie\u00dflich die ersten britischen Gesandtschaften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696826379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#696826379", "toknum": 696826379, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster Portugiese , der das Kap auch betrat , wird Ant\u00f3nio de Saldanha ( 1503 ) genannt ; 1510 soll ihm Francisco , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Neapels und Oberste Marschall des K\u00f6nigreichs B\u00f6hmen , Johann Wenzel Graf Gallas , kaufte Ende des 17. Jh. mehrere B\u00fcrgerh\u00e4user auf und errichtete an ihrer Stelle diesen Prunkbau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697236645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#697236645", "toknum": 697236645, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der h\u00f6chsten Staatsbeamten , der kaiserliche Botschafter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Sizilien nach Mantua , Mailand , Neapel und lernte dort die geistreiche Lebendigkeit der commedia kennen , die ihn zeitlebens pr\u00e4gte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744350377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#744350377", "toknum": 744350377, "Left": [{"class": "", "str": "Er kam schon als Chorknabe mit dem spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Goa ( Indien ) untersteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#277372406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#277372406", "toknum": 277372406, "Left": [{"class": "", "str": "Mitte des 16. Jahrhunderts 1530 wird das Kapit\u00e4nat von Mosambik und Sofala eingerichtet , das dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lord Chelmsford in Richard , bevor er zunehmend als Nebendarsteller oder mit Cameoauftritten in Szene gesetzt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280179718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#280179718", "toknum": 280179718, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er 1976 zum Ritter geschlagen wurde , verk\u00f6rperte Sir John Mills 1982 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines afrikanischen K\u00f6nigreiches aufsteigt , ent-h\u00e4lt hier und da einige \" Ecken \" , die mir jedoch in keinster Wei-se sauer aufgesto\u00dfen sind . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200350787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#200350787", "toknum": 200350787, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte des brasillianischen Desperados , der zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien , der 1979 von einer IRA-Bombe zerrissen wurde ) und ein uralter Union Jack ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319995428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#319995428", "toknum": 319995428, "Left": [{"class": "", "str": "Den Fenstern gegen\u00fcber h\u00e4ngen das Portr\u00e4t von Lord Mountbatten ( dem einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mathael abermals aus seinem reichlichen Vorrate zum besten gab , blieb mir nichts Unklares zur\u00fcck ; nur die zwei oder drei gro\u00dfen und m\u00e4chtigen Engelsgeister , die den Lazarus abgeholt haben , sind mir ihrem Stande nach noch v\u00f6llig unbekannt !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429452727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#429452727", "toknum": 429452727, "Left": [{"class": "", "str": "Auch bei der letzten Erscheinung , die uns nun der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#426913410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#426913410", "toknum": 426913410, "Left": [{"class": "", "str": "Paul M\u00e9dioni hingegen erreicht die Me\u00dflatte , die seine Vorg\u00e4nger Louis Noguera , Jules Bastin und Gabriel Bacquier gesetzt haben , nicht , seiner Stimme fehlt die F\u00fclle und damit der Klang , die Don Andr\u00e8s zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versicherte ihm sogar , dass er den Befehl geben wolle , ihn in Palermo alles sehen zu lassen und ihn auf seinem Wege durch Sizilien auf alle Weise zu f\u00f6rdern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373777506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#373777506", "toknum": 373777506, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dem Teilreich Th\u00fcringen zu werden , wenn er sich ergeben w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379495158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#379495158", "toknum": 379495158, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz nach den Siegesfeiern lie\u00dfen die Franken durch Boten eine Nachricht an den gefl\u00fcchteten K\u00f6nig Herminafrid zukommen , da\u00df man ihn und seine Familie verschonen werde und sogar die Aussicht best\u00e4nde , fr\u00e4nkischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , fand keine Unterst\u00fctzung ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380524616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#380524616", "toknum": 380524616, "Left": [{"class": "", "str": "Portugiesen niemals versucht , Hinterland zu erobern und geschlossene Territorien zu bilden ( Au\u00dfer Albuquerque , zweiter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die anderen sind Gemeinderichter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427902878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427902878", "toknum": 427902878, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Kamerad neben ihn , der richtig aussieht , wie ein bunter Papagei mit langen Schwanz , ist ein kleiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte Wladimir Putin , der anders taktiert als Vorg\u00e4nger Jelzin , bei der so genannten \" Tschetschenisierung \" des Konflikts helfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232205833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#232205833", "toknum": 232205833, "Left": [{"class": "", "str": "Grosnys alter , neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen H\u00f6flingen in ihren blauen Westen anwesend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#136172021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#136172021", "toknum": 136172021, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Leute waren im Gesellschaftsanzug erschienen ; und wenn ich nicht etwa dieses Konzert mit einem anderen verwechsle ( in diesem Falle glaube ich kaum , dass die Familie Wilde zugegen gewesen w\u00e4re ) , war auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mexiko hatte 1716 den Franziskanern den Bau der Missionsstation San Antonio de Valero genehmigt , aber mit dem Bau der San Antonio-Kirche konnte erst 1744 begonnen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149663053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#149663053", "toknum": 149663053, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bagdad zu installieren , dem ein irakisches Marionettenregime folgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178289320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#178289320", "toknum": 178289320, "Left": [{"class": "", "str": "Der schnellste Weg , den milit\u00e4rischen Erfolg im Irak in eine politische Niederlage im Nahen Osten zu verwandeln , ist es , einen amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Paul Bremer eingesetzten Provisorischen Regierungsrat hat das Gremium gel\u00e4hmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434467271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#434467271", "toknum": 434467271, "Left": [{"class": "", "str": "Doch besonders der unterschiedliche Umgang mit dem von der amerikanischen Besatzungsverwaltung und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beauftragte , anl\u00e4sslich der Er\u00f6ffnung des Suezkanals 1869 eine gro\u00dfe Festoper zu komponieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470193040"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#470193040", "toknum": 470193040, "Left": [{"class": "", "str": "Der Komponist Giuseppe Verdi stand bereits auf dem H\u00f6hepunkt seines Schaffens , als ihn der opern-begeisterte \u00e4gyptische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Vertretung , die eher die verschiedenen Phasen der j\u00fcngeren irakischen Geschichte widerspiegelt als in die Zukunft weist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490479483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#490479483", "toknum": 490479483, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrem gemeinsamen Bild erfand der daf\u00fcr nach Bagdad entsandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zus\u00e4tzliche Rolle : \" Vizek\u00f6nig \" ( etwa der kleine \" Gouverneur \" aus \" Puerto Rico \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698630300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#698630300", "toknum": 698630300, "Left": [{"class": "", "str": "- Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Eug\u00e9ne Beauharnais beigebrachte empfindliche Niederlage , konnte sich Erzherzog Johann nicht mehr rechtzeitig mit der im Marchfeld stehenden Hauptarmee Erzherzog Karls vereinigen und auch nicht an der Schlacht von Wagram ( 5.-6. Juli 1809 ) teilnehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575109236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#575109236", "toknum": 575109236, "Left": [{"class": "", "str": "Durch seine ihm am 14. Juni 1809 bei Raab ( heute : Gy\u00f6r / Ungarn ) durch den italienischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen Mitgliedern der Handelsgilde zusammen , und will doch diese grosse Armee aufstellen um angeblich die unterwanderte Republik / Senat anzugreifen und zu befreien !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#699178520"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#699178520", "toknum": 699178520, "Left": [{"class": "", "str": "Ausserdem arbeitet er noch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in \u00c4gypten unter t\u00fcrkischer Oberhoheit , Stammvater der sp\u00e4teren Dynastie der Khediven ( bis 1914 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514052235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#514052235", "toknum": 514052235, "Left": [{"class": "", "str": "1804-49 Herrschaft Muhammed Alis als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Manuel de Amat y de Jumyent , da\u00df sich die Franzosen dieses Inselchen aneignen k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9803767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#9803767", "toknum": 9803767, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1770 bef\u00fcrchtete der peruanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Gebiete werden sollte , die er entdeckte ; weiterhin umfasste das Abkommen den Aufstieg in den erblichen Adelsstand eines Gro\u00dfadmirals sowie die Zusicherung eines Zehntels aller wertvollen Metalle , die in dem neuen Gebiet zu finden seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15438254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#15438254", "toknum": 15438254, "Left": [{"class": "", "str": "In dem unterzeichnete Vertrag stand , dass Kolumbus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten im Bauche hat , man wei\u00df es ganz genau in den Bureaux von Downing Street ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21751880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#21751880", "toknum": 21751880, "Left": [{"class": "", "str": "Wieviel Zechinen Mehemed Ali in der Tasche , wieviel Ged\u00e4rme dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt worden und \u00fcberwachte Indiens Weg in die Unabh\u00e4ngigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38480839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#38480839", "toknum": 38480839, "Left": [{"class": "", "str": "Letzterer war 1947 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Goa unterstand ) , wie es die Aufteilung der Welt zwischen Portugal und Spanien der damaligen Zeit vorsah , zust\u00e4ndig war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38793944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#38793944", "toknum": 38793944, "Left": [{"class": "", "str": "Von Macao aus herrschte ein Gouverneur , der auch f\u00fcr die gesamten asiatischen Gebiete ( mit Ausnahme Indiens , das dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Projekt zu interessieren , einen Kanal durch die Landschaft von Panama zu graben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53248819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#53248819", "toknum": 53248819, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit seines Besuches in Amerika hatte er sich bem\u00fcht , den mexikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72347955"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#72347955", "toknum": 72347955, "Left": [{"class": "", "str": "Vasco da Gama starb am Heiligen Abend 1524 - als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Said Unterst\u00fctzung fand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83409185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#83409185", "toknum": 83409185, "Left": [{"class": "", "str": "Als endlich 1841 durch barometrische Messungen englischer Offiziere der Irrtum nachgewiesen werden war , versuchte der \u00f6sterreichische Kanzler Metternich 1843 vergeblich , Mehemed Ali daf\u00fcr zu interessieren , bis endlich 1854 Ferdinand de Lesseps bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien , im Interesse der Ahmadiyya Jamaat , im Juni 1921 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88594480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#88594480", "toknum": 88594480, "Left": [{"class": "", "str": "Lieferte eine lobenswerte Rede vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien , von 1935 bis 1941 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88707371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#88707371", "toknum": 88707371, "Left": [{"class": "", "str": "War ein Mitglied des Exekutivrat vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Tokio ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89253750"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#89253750", "toknum": 89253750, "Left": [{"class": "", "str": "General Douglas MacArthur , der nach seiner Flucht per U-Boot aus Manila geschworen hatte : \u00bb I will retum \u00ab , zieht als amerikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00bb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89328535"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#89328535", "toknum": 89328535, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Kriegsende am 15. August 1945 hatte Nippon unter amerikanischer Besetzung gestanden mit General Douglas MacArthur als eigentlichem \u00ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdens , gelang es , dem Tumult zu entkommen und Tremor und Katzor , die in der Stadt verbliebenen Hauptleute zu alarmieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100223537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100223537", "toknum": 100223537, "Left": [{"class": "", "str": "Allein Dasor , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte l\u00e4ngst seinen Blick zu Boden gesenkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100254119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100254119", "toknum": 100254119, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdens , Tremor von der Stadtwache , dazu Minunt und Bergar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100323293"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100323293", "toknum": 100323293, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr seht Pindor vor Euch , mit Lismea , Lulmor und mir auch die \u00fcbrigen Vertreter des hohen Stadtadels von Jolam , Dasor als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Westens , wieder in der Stadt ist und die Entscheidung , ob Aranea und Valnor sich vers\u00fcndigt haben und bestraft werden m\u00fcssen , oder ob sie in ihr Amt zur\u00fcckkehren d\u00fcrfen , gefallen ist , wird der k\u00f6nigliche Rat Beschl\u00fcsse \u00fcber eine Nachfolgeregelung unseres geliebten wie kinderlosen K\u00f6nigs fassen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100401867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#100401867", "toknum": 100401867, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn auch Fertor , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fragte seine Unterh\u00e4ndler , was f\u00fcr eine Art Menschen die Sieger seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105553909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#105553909", "toknum": 105553909, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war sehr beeindruckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105553964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#105553964", "toknum": 105553964, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mohammed Ali mit der Eroberung des Sudan , die 1874 abgeschlossen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109701839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#109701839", "toknum": 109701839, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 1820 begann der \u00e4gyptische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Begr\u00fcnder des modernen \u00c4gypten , seine Herrschaft auch \u00fcber Pal\u00e4stina aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109822115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#109822115", "toknum": 109822115, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen 1831 und 1840 dehnte Mehmed Ali ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regiert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#112646906"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#112646906", "toknum": 112646906, "Left": [{"class": "", "str": "Peru wird ( mit Alto Peru = Bolivien ) f\u00fcr fast 300 Jahre spanische Kolonie , die von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel war von Ludwig Wilhelm so angetan , dass er ihm einen soldatischen Posten anbot , den Ludwig Wilhelm , mit R\u00fccksicht auf seinen Gro\u00dfvater , jedoch ablehnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117085988"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#117085988", "toknum": 117085988, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neapel und einem franz\u00f6sischen Gesandten speiste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117496106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#117496106", "toknum": 117496106, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter ging die Reise \u00fcber Genf , Mailand , Florenz nach Rom , wo er eine Audienz bei Papst Klemens X. erhielt , der gerade mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Italiens gewesen war , durch die Unterst\u00fctzung des bayerischen K\u00f6nigs Maximilian I. Joseph gekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117528031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#117528031", "toknum": 117528031, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Titel Herzog und Herzogin von Leuchtenberg waren die Gro\u00dfeltern v\u00e4terlicherseits nach dem Zusammenbruch des napoleonischen Kaiserreichs , in welchem Eug\u00e8ne de Beauharnais"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien ben\u00f6tigte der Stiefsohn Napoleons ein entsprechend repr\u00e4sentatives Haus , was einen weitgehenden Umbau im Geschmack der Zeit rechtfertigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125052682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#125052682", "toknum": 125052682, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169070553"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#169070553", "toknum": 169070553, "Left": [{"class": "", "str": "Der General-Gouverneur bekam 1858 den zus\u00e4tzlichen Titel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171255136"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#171255136", "toknum": 171255136, "Left": [{"class": "", "str": "1805-1849 Muhammed Ali t\u00fcrkischer Statthalter , sp\u00e4ter Khedive ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Said Unterst\u00fctzung fand , den Kanal nach den Pl\u00e4nen des \u00f6sterreichischen Ingenieurs Alois Negrelli zu bauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215860034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#215860034", "toknum": 215860034, "Left": [{"class": "", "str": "Als endlich 1841 durch barometrische Messungen englischer Offiziere der Irrtum nachgewiesen worden war , versuchte der \u00f6sterreichische Kanzler Metternich 1843 vergeblich , Mehemed Ali daf\u00fcr zu interessieren , bis endlich 1854 Ferdinand de Lesseps bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Indien ihren H\u00f6hepunkt fand , nicht mit allen alten Sitten und Gebr\u00e4uchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#218057454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#218057454", "toknum": 218057454, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz zu den meisten anderen Regionen Indiens brach man nach der Besetzung durch die Briten , die eigentlich bereits im 17. Jahrhundert mit der Gr\u00fcndung der britischen \" Ostindischen Handelskompanie \" begann und mit der Einsetzung des britischen Generalgouverneurs 1858 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " massiver Druck ausge\u00fcbt , dem sich Niedermayer beugen mu\u00dfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220375582"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#220375582", "toknum": 220375582, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den deutschfreundlichen Emir Nasrullah wurde deshalb vom indischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tientsin mit der Bedingung , die Forts bis zum 17. Juni , 02.00 Uhr morgens , zu r\u00e4umen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222934965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#222934965", "toknum": 222934965, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sah man vom milit\u00e4rischen Gesichtspunkt die unbedingte Notwendigkeit der Inbesitznahme der Taku-Forts , die Befehlshaber stellten ein scharfes Ultimatum an alle Kommandanten der Taku-Forts und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aragon sowie erster Minister unter K\u00f6nig Karl II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234950568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#234950568", "toknum": 234950568, "Left": [{"class": "", "str": "1656 wurde er Generalstatthalter der spanischen Niederlande und sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Remus dauerte jeweils zweieinhalb Stunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#248543437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#248543437", "toknum": 248543437, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Verwandlung in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Kolonie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260056975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#260056975", "toknum": 260056975, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Kaiser ernannte den Pr\u00e4fekten Recius Magnus zum neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) f\u00fcr kurze Zeit wieder unbeschr\u00e4nkte Macht zusicherte , zumindest formell , denn der eigentliche Machthaber war der Generalkonsul , proklamierte Gro\u00dfbritannien am 22.2.1922 \u00c4gyptens Unabh\u00e4ngigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#287160394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#287160394", "toknum": 287160394, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer kurzen Periode , die dem Khediven ( ="}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#294132850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#294132850", "toknum": 294132850, "Left": [{"class": "", "str": "Regiert werden sie vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Balkans werden , sind unbegr\u00fcndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319316737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#319316737", "toknum": 319316737, "Left": [{"class": "", "str": "Balkanfern und wirtschaftsnah Bef\u00fcrchtungen , der Koordinator k\u00f6nne eine Art patriarchalischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Amerika ) \" die Welt zu erweitern \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320044937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#320044937", "toknum": 320044937, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Strukturen der Welt haben sich anscheinend \u00fcber die Zeiten hinweg nicht ge\u00e4ndert : Seltsam diese Eroberungen ; seltsam diese Weltmacht ( Spanien ) , die christliche Werte verteidigt ; seltsam , diese Herrschenden ( die spanischen K\u00f6nige ) , die das Bild beherrschen ; seltsam dieser Kampf gegen die Anderen ( die Mauren ) ; auch seltsam der Wunsch ( Rodrigos als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachsen , ist seit Jahren von der Presse als Nachfolger hochgeschrieben und von einem starken Parteifl\u00fcgel auch als solcher angesehen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320350060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#320350060", "toknum": 320350060, "Left": [{"class": "", "str": "Der jetzt 56-j\u00e4hrige Milbradt , als straffer Finanzminister schon lange der stille"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326948099"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#326948099", "toknum": 326948099, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber kurz oder lang , f\u00fcrchtet man in Skopje , wird auch aus Mazedonien eine der lachhaften Staatsattrappen nach dem Vorbild Bosniens oder Jugoslawiens , die heute die politische Landkarte zieren - wie in Bosnien mit zwei \" Entit\u00e4ten \" , olivgr\u00fcnen NATO-\"Blauhelmen \" und einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein darf , die Krone entgegennehmen , wenn nicht von der internationalen Staatengemeinschaft , die von der UN-Charta , der Erkl\u00e4rung der Menschenrechte und dem Wertehimmel des Westens bestimmt wird ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327040982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#327040982", "toknum": 327040982, "Left": [{"class": "", "str": "Und aus wessen Hand sollte solch ein Monarch , der gern auch nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordnete den Bau von 100 H\u00e4usern an , und in einer Behelfskapelle wurde die Heilige Messe gelesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341362808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#341362808", "toknum": 341362808, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gouverneur in La Isabella , doch hatte er als Herrscher wenig Erfolg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341411476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#341411476", "toknum": 341411476, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm selbst sein Amt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Indischen Lande und schaffte es , seine Leute wieder freizubekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341442280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#341442280", "toknum": 341442280, "Left": [{"class": "", "str": "Kolumbus berief sich auf seinen Rang als Admiral und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gouverneur der Inseln und schon bald bat man ihn , eine zweite Reise vorzubereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341442333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#341442333", "toknum": 341442333, "Left": [{"class": "", "str": "Kolumbus erhielt einen Adelstitel , war jetzt auch offiziell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Indiens erst das n\u00f6tige Gewicht verleihen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341465852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#341465852", "toknum": 341465852, "Left": [{"class": "", "str": "Sein wichtigstes Ziel bestand darin , die von Marco Polo beschriebenen Sch\u00e4tze Chinas zu finden , die seinem Rang als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antwortete nicht einmal pers\u00f6nlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#352367997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#352367997", "toknum": 352367997, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgesetzt und eine \u00dcbergangsregierung f\u00fcr die Provinzen von La Plata ( Argentinien ) gebildet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355150611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#355150611", "toknum": 355150611, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Rundgang beginnt man am besten von der ( geographischen und historisch-politischen ) Mitte im interessanten Ostteil aus : der Plaza de Mayo , auf der am 25. Mai 1810 der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu \u00fcbergeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#369381658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#369381658", "toknum": 369381658, "Left": [{"class": "", "str": "Als die \u00fcber tausendseitige Chronik abgeschlossen ist , bricht Felipe zusammen mit seinem Enkel Patricio nach Lima auf , um das Manuskript dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( dreij\u00e4hrige Amtszeit ) ernannte Francisco de Almeida ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370763633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#370763633", "toknum": 370763633, "Left": [{"class": "", "str": "1505 fuhr der zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Portugiesisch - Indien , legte mit Goa den Grundstein f\u00fcr das maritime Imperium der Portugiesen in Vorder- und Hinterindien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370850218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#370850218", "toknum": 370850218, "Left": [{"class": "", "str": "1 Alfonso de Albuquerque , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371438311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#371438311", "toknum": 371438311, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster Neubau an der zuk\u00fcnftigen Ludwigstra\u00dfe entstand 1817-1821 das Leuchtenberg-Palais f\u00fcr Eug\u00e8ne Beauharnais , Stiefsohn Napoleons und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab und markierten so den beginnenden Freiheitskampf gegen das spanische Mutterland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371571735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#371571735", "toknum": 371571735, "Left": [{"class": "", "str": "Am 25. Mai 1810 setzten die Bewohner der Kolonie \" La Plata \" den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Portugiesisch Indien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372401106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#372401106", "toknum": 372401106, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Angriff der Portugiesen 1510 auf einen Khoikhoi-Kral sterben 58 Seefahrer einschlie\u00dflich einer Reihe von Adeligen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der meistens f\u00fcr die Amtsperiode aus Spanien kam , hatte gleich mehrere Funktionen inne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373657606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#373657606", "toknum": 373657606, "Left": [{"class": "", "str": "Der Repr\u00e4sentant der kastilischen Krone , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lord Mountbatten ausgearbeitete Teilungsplan sah vor , aus mehrheitlich muslimisch bev\u00f6lkerten Provinzen der britischen Kolonie Indien den Staat Pakistan zu bilden , w\u00e4hrend das nachkoloniale Indien aus den Provinzen bestehen sollte , die mehrheitlich nicht-muslimisch waren8 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373757332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#373757332", "toknum": 373757332, "Left": [{"class": "", "str": "Der urspr\u00fcngliche vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lord Chelmsford , in denen er erkl\u00e4rte , da\u00df er bei Beschlu\u00df dieser Gesetze gezwungen sei eine Satyagraha-Aktion durchzuf\u00fchren , doch Chelmsford nahm Gandhi nicht ernst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376937406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#376937406", "toknum": 376937406, "Left": [{"class": "", "str": "Er nahm an der Debatte \u00fcber die Gesetzesvorlage im Legislative Council teil , er schrieb Briefe an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Goa mit unbeschr\u00e4nkten Vollmachten organisierte Handelsfaktoreien , hatte f\u00fcnf Gouverneure unter sich : Mascat , Ormuz , Mo\u00e7ambique , Malakka , Colombo ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378890342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#378890342", "toknum": 378890342, "Left": [{"class": "", "str": "Indien langfristig wirtschaftlich nie erfolgreich gewesen wegen mangelnder Organisation :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gouverneur der Inseln und schon bald bat man ihn , eine zweite Reise vorzubereiten um Hispanola entg\u00fcltig zu missionieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379435342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#379435342", "toknum": 379435342, "Left": [{"class": "", "str": "Kolumbus erhielt einen Adelstitel , war jetzt auch offiziell der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gouverneur der Indischen Lande eingesetzt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380115591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#380115591", "toknum": 380115591, "Left": [{"class": "", "str": "Nach mehreren Reisen f\u00fcr den K\u00f6nig von Portugal und mehreren Fahrten nach Mittelamerika wollte Kolumbus 1506 trotz seines schlechten Gesundheitszustandes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alfonso de Albuquerque ( \" empire builder \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381998926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#381998926", "toknum": 381998926, "Left": [{"class": "", "str": "Verwirklichung des k\u00f6niglichen Konzepts eines Indischen Reiches Portugals unter dem folgenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich erf\u00fcllt zu bekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381999268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#381999268", "toknum": 381999268, "Left": [{"class": "", "str": "Verwunderlich ist , dass er es schaffte seine vermessenen Forderungen nach vorzeitiger Erhebung in den Adelsstand , Verleihung der Titel \" Admiral der Ozeanischen Meere \" sowie Generalgouverneur und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mehmed Ali um Hilfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#393693702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#393693702", "toknum": 393693702, "Left": [{"class": "", "str": "1824 ersuchte der t\u00fcrkische Sultan , Mahmud II , den \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , werden in vielen St\u00e4dten die j\u00fcdischen Gemeinden vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt und ihre Mitglieder konvertieren oder werden ermordet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407452407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#407452407", "toknum": 407452407, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der Bem\u00fchungen von Francisco Sa Garriga , dem \u00f6rtlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lytton schickte den stellvertretenden Gouverneur von Bengalen als Hungerbeauftragten in den S\u00fcden Indiens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412502596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#412502596", "toknum": 412502596, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Barcelona h\u00e4tte ihn auf der Stelle h\u00e4ngen lassen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#423478657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#423478657", "toknum": 423478657, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Norden bliebe , da dann die feste Hand zur Bek\u00e4mpfung des Aufstands im S\u00fcden fehlte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#426957726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#426957726", "toknum": 426957726, "Left": [{"class": "", "str": "Allein auf der andern Seite w\u00fcrde man es in Kanton sehr ungern sehen , wenn er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kanton , der zuerst versucht hat , zwischen China und den M\u00e4chten den Frieden zu vermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427001742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427001742", "toknum": 427001742, "Left": [{"class": "", "str": "A m bekanntesten war bisher in Europa Lihungtschang , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , einen besseren , freilich etwas entfernteren Platz zu w\u00e4hlen , doch er entschied sich f\u00fcr den \" Wasserplatz \" - wie b\u00f6se Menschen sagen , lediglich nur , um zur Besichtigung der Fabrik einen kurzen Weg machen zu m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427238200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427238200", "toknum": 427238200, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschen Ingenieure baten vor dem Bau dringend den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tschangschitung in Hanyang bei Wutschang am Jangtsekiang erbaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427300813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427300813", "toknum": 427300813, "Left": [{"class": "", "str": "D ie neuste und wohl auch besteingerichtete Gewehr - und Gesch\u00fctzfabrik hat vor einigen Jahren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Ankunft schriftlich zu melden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427749863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427749863", "toknum": 427749863, "Left": [{"class": "", "str": "Lord Napier erschien am 15. Juli 1834 in Macao und ging von dort , allerdings nur mit sehr beschr\u00e4nkten Vollmachten versehen , nach Canton weiter , um dem dortigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten zu schicken , habe ich gebilligt , ohne ihm zu verhelen , da\u00df die Dinge wohl schon zu weit gediehen seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427900404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427900404", "toknum": 427900404, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen Plan , noch einmal den friedlichen Weg zu versuchen und alle Sch\u00e4tze , und alle Sch\u00e4tze deren er augenblicklich habhaft werden konnte , durch einen besonderen Beamten an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwaltet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427986717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#427986717", "toknum": 427986717, "Left": [{"class": "", "str": "Ture , K\u00f6nigssohn und Vorsteher der s\u00fcdlichen Fremdl\u00e4nder , vielleicht in Jeb residierend , hat den Erla\u00df auf Stein schreiben und an verschiedenen Orten Nubiens aufstellen lassen ; so blieb das lehrreiche Denkmal in zwei Exemplaren erhalten , K\u00f6nig Thutmose hat diesen Ture zum \" K\u00f6nigssohn \" ernannt ; die Bezeichnung , die als Titel um diese Zeit zum erstenmal auftritt , eignet w\u00e4hrend der Bl\u00fctezeit des Neuen Reiches dem Beamten , der Nubien als eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm sogar gegen\u00fcber Lord Napier eine drohende Haltung ein , indem er ihm die Dienerschaft weg nahm , ihm den Proviant verweigerte und seine Wohnung mit Soldaten umstellen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428093148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#428093148", "toknum": 428093148, "Left": [{"class": "", "str": "Weil dieses Schriftst\u00fcck nicht das Wort \" Gesuch \" enthielt , wie es f\u00fcr Schreiben der Kaufleute an die chinesischen Beh\u00f6rden Vorschrift ist , wurde es zur\u00fcckgewiesen , und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt und als solcher von Cyrenius und Mir best\u00e4tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429789441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#429789441", "toknum": 429789441, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist nun von deinem Vater zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Frankenreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444722181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#444722181", "toknum": 444722181, "Left": [{"class": "", "str": "Papst Gregor III. betitelte Karl denn auch als vice regulus , frei \u00fcbersetzt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines schmalen Streifens von knapp 80000 Quadratkilometern im Irak ( die H\u00e4lfte davon W\u00fcste ) mit kaum mehr als 3,5 Millionen Menschen , von denen die meisten dem schiitischen Islam anh\u00e4ngen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462585876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#462585876", "toknum": 462585876, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Polen ist es umgekehrt : Alexander Kwasniewski , Pr\u00e4sident von knapp 40 Millionen Polen und eines Landes von 312000 Quadratkilometern , avanciert zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Gouverneur zuschanzen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463099959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#463099959", "toknum": 463099959, "Left": [{"class": "", "str": "Fischer wird nicht seinen alten Freund Cem \u00d6zdemir , der als gr\u00fcner Bundestagsabgeordneter 2002 \u00fcber dubiose Einnahmequellen in Gerede kam und stolperte , jetzt dort den mit guten Pfr\u00fcnden versehenen Posten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Nubien unter Merenptah diente , und da\u00df w\u00e4hrend der Regierungszeit Sethos II lediglich \u00fcber Ober\u00e4gypten herrschte , aber an dieser Theorie sind erst k\u00fcrzlich Zweifel aufgekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#472047434"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#472047434", "toknum": 472047434, "Left": [{"class": "", "str": "Einige mutma\u00dfen , da\u00df er eigentlich eine Person namens Messui war , der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedroht die bolivianische Demokratie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474052005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#474052005", "toknum": 474052005, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francisco de Toledo , der sich \" Besch\u00fctzer der Indios \" nannte , lie\u00df 1583 alle Kipus , die sprachlichen Symbole des Quechua in Knotenform , verbrennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478189545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#478189545", "toknum": 478189545, "Left": [{"class": "", "str": "Der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Vertretung , die eher die verschiedenen Phasen der j\u00fcngeren irakischen Geschichte widerspiegelt als in die Zukunft weist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483154367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#483154367", "toknum": 483154367, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ihrem gemeinsamen Bild erfand der daf\u00fcr nach Bagdad entsandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bremer schlie\u00dflich verfallen ist , dem Religionsproporz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483240410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#483240410", "toknum": 483240410, "Left": [{"class": "", "str": "Sie findet sich auch nicht in der L\u00f6sung , auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Francisco de Toledo , der sich \" Besch\u00fctzer der Indios \" nannte , lie\u00df 1583 alle Kipus , die sprachlichen Symbole des Quechua in Knotenform , verbrennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#485514661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#485514661", "toknum": 485514661, "Left": [{"class": "", "str": "Der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paul Bremer schlie\u00dflich verfallen ist , dem Religionsproporz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490565526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#490565526", "toknum": 490565526, "Left": [{"class": "", "str": "Sie findet sich auch nicht in der L\u00f6sung , auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antonio de Mendez eine Expedition unter Francisco V\u00e1squez de Coronado die Pazifikk\u00fcste hinauf in das Gebiet des heutigen Kaliforniens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496403389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#496403389", "toknum": 496403389, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitgleich entsandte der mexikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kardinal Philomarini helfen ihm nicht und meinen , dass ihm das Staatsgewand sehr gut stehe ( sie wollen ja , dass Masaniello sich seinem Stand , seinem Wesen und seinen Genossen entfremdet ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508723290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#508723290", "toknum": 508723290, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie dem Kanalbauer Ferdinand de Lesseps in enge Verbindung gebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512021763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#512021763", "toknum": 512021763, "Left": [{"class": "", "str": "Letzterer wird darin mit dem \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514157974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#514157974", "toknum": 514157974, "Left": [{"class": "", "str": "Als dieser dann die polnische Armee gegen die Aufr\u00fchrer einsetzen wollte , meuterten die Truppen ; zahlreiche Offiziere , darunter allein acht Gener\u00e4le , wurden get\u00f6tet ; die russischen Truppen flohen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , entzogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514514523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#514514523", "toknum": 514514523, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Einfluss des Reichstags und des Verwaltungsrates war aber die Kontrolle \u00fcber die polnische Armee , deren Oberbefehlshaber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \u00c4gypten exklusiv mit der Aufgabe betraut wurde , in ihrem Reisebericht die Verwestlichung und Losl\u00f6sung \u00c4gyptens von der T\u00fcrkei zu dokumentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515595242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#515595242", "toknum": 515595242, "Left": [{"class": "", "str": "Hier begegnen uns Clara Mundt alias Louise M\u00fchlbach , die , als renommierte Romanschriftstellerin aus Deutschland , durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin zum Opfer fiel , geschw\u00e4cht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516376435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#516376435", "toknum": 516376435, "Left": [{"class": "", "str": "So verbesserte sich die Lage der Polen auch nicht , als das russische Heer durch eine Choleraepidemie , der auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Aleksejew kam , unter Umgehung Admiral Starks , des Kommandateurs der Flotte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519454954"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#519454954", "toknum": 519454954, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Order , die direkt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , soll aber zur Genesung der falschen K\u00f6nigin get\u00f6tet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#524785795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#524785795", "toknum": 524785795, "Left": [{"class": "", "str": "Bei \" The king who goes out to dinner \" ist der Bruder nicht verwandelt sondern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in \u00dcbersee , bekommt man bei den Wertungen Extrapunkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546218930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#546218930", "toknum": 546218930, "Left": [{"class": "", "str": "Und hat man in Frankreich einen Botschafter sitzen oder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juan Vicente G\u00fc\u00e9mez Pacheco , conde de Revilla Gigedo , eine Reihe von Verwaltungsreformen einzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546573202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#546573202", "toknum": 546573202, "Left": [{"class": "", "str": "Ende des 18. Jahrhunderts versuchte Spanien vor allem in den Jahren von 1789 bis 1794 unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abdanken und es entstand f\u00fcr kurze Zeit ein von Spanien unabh\u00e4ngiges Kaiserreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546619229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#546619229", "toknum": 546619229, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1821 musste der spanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Mexiko f\u00fcr einen gro\u00dfen Kanalbau zur Verbindung der beiden Weltmeere zu interessieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#553978762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#553978762", "toknum": 553978762, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem er vergebens versucht , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Navarra abgefangen , der von Joseph Bonaparte eingesetzt war , und ebenso hatte Julian den Kommandanten von Ciudad Rodrigo zum Gefangenen gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#554694804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#554694804", "toknum": 554694804, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Art hatte der j\u00fcngere Mina den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei bereit , das Geld hierf\u00fcr anweisen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#555010933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vizek\u00f6nig"}], "ref": "#555010933", "toknum": 555010933, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vizek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Vizek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"105553924": 0.5947916666666666, "672907781": 0.5, "280179718": 0.5, "592651783": 0.5438596491228069, "232205833": 0.5, "233617931": 0.6454545454545455, "105553940": 0.65, "699178520": 0.0, "88486426": 0.5, "15687196": 0.5, "105553950": 0.6450892857142857, "490479483": 0.5, "319995428": 0.5, "745863717": 0.5204545454545455, "38750762": 0.609375, "826363911": 0.5, "15344179": 0.5367559523809524, "40782913": 0.5188020833333333, "556836419": 0.5, "380524616": 0.5, "544671326": 0.5, "560072289": 0.5, "373777506": 0.5, "553753190": 0.5, "614254697": 0.5, "9648748": 0.5, "519842927": 0.5, "556295179": 0.5, "514436723": 0.5, "575109236": 0.0, "614047861": 0.5, "319452278": 0.5267857142857143, "105548820": 0.5386904761904762, "629157498": 0.6020833333333333, "426913410": 0.5, "523916425": 0.5, "852740235": 0.5104619565217391, "278706321": 0.61375, "235866771": 0.5132575757575758, "554860399": 0.5, "698630300": 0.000475543478260869, "44176548": 0.5, "697236645": 0.5, "178289320": 0.5, "744350377": 0.5, "817848435": 0.5, "4780754": 0.5, "725944531": 0.512594696969697, "613254362": 0.5, "100365533": 0.5, "15187682": 0.5119565217391304, "852906875": 0.5520833333333334, "260587751": 0.5081521739130435, "379495158": 0.5, "100223232": 0.5875, "17623303": 0.59375, "603385101": 0.5, "566771473": 0.6458333333333335, "720642330": 0.509963768115942, "671535390": 0.5178571428571428, "696826379": 0.5, "72347941": 0.5333333333333333, "556550438": 0.54296875, "601669927": 0.5, "749850506": 0.5, "514052235": 0.0, "575142726": 0.5, "149663053": 0.5, "555010905": 0.5, "520051037": 0.542, "697395563": 0.5, "520051005": 0.5, "100323188": 0.5, "881217402": 0.5, "100323195": 0.5, "656508291": 0.5534722222222223, "560757740": 0.5, "852792202": 0.5, "26918283": 0.5, "470193040": 0.5, "200350787": 0.5, "691037592": 0.6339285714285714, "427902878": 0.5, "121377701": 0.535921875, "875622312": 0.5, "556800945": 0.6444444444444444, "429452727": 0.5, "749843388": 0.5, "554764229": 0.5099388586956521, "434467271": 0.5, "277372406": 0.5, "100226516": 0.5, "875392483": 0.5369444444444444, "103483876": 0.5283333333333333, "817661932": 0.5129545454545454, "341430768": 0.5452302631578947, "136172021": 0.5, "690137078": 0.5, "881960443": 0.6604166666666668, "845996540": 0.5}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Vizek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vizek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.29, "arg": "[lemma=\"Vizek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 261}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vizek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.29, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 261}], "concsize": 261, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 261}