{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" sein , was ihm nat\u00fcrlich das Stirnrunzeln der Geistlichkeit einbrachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377075969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#377075969", "toknum": 377075969, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Robert W\u00fcstemann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#831818509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#831818509", "toknum": 831818509, "Left": [{"class": "", "str": "Jugendk\u00f6nig wurde Tobias Ballhausen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie ihn die Sachsen suchen und w\u00e4hlen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320238912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#320238912", "toknum": 320238912, "Left": [{"class": "", "str": "Der eher derb und manchmal ungeschlacht auftretende Milbradt mit dem Image des Kaputtsparers eignet sich nicht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht als Territorial- , sondern Nationalk\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376946546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#376946546", "toknum": 376946546, "Left": [{"class": "", "str": "Er regierte nicht als Stammesf\u00fcrst , sondern als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist er deswegen nicht geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353086821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#353086821", "toknum": 353086821, "Left": [{"class": "", "str": "Der andere - in Amman - \u00fcberlebte zwar - bislang - sowohl die Zerst\u00fcckelung seines Landes wie zahlreiche Attentatsversuche und Aufst\u00e4nde , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849257464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#849257464", "toknum": 849257464, "Left": [{"class": "", "str": "1852 wandte sich Bettina erneut an den K\u00f6nig , diesmal mit dem Vorschlag , er solle die freiheitlich-demokratischen Tendenzen f\u00f6rdern und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , Geistesfreiheit zu gew\u00e4hren und soziale Reformen durchzuf\u00fchren ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849418012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Volksk\u00f6nig"}], "ref": "#849418012", "toknum": 849418012, "Left": [{"class": "", "str": "( Entwicklung sozialphilosophischer und sozialpolitischer Ideen , als Pl\u00e4doyer an einen \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Volksk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Volksk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"320238912": 0.5, "377075969": 0.5875, "353086821": 0.5, "831818509": 0.5833333333333334, "376946546": 0.5613357843137254, "849257464": 0.0, "849418012": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Volksk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Volksk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Volksk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Volksk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}