{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " , birgt eine Sensation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75177099"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#75177099", "toknum": 75177099, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der Ort , benannt nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich mit seinem Heer geschlagen war , ergab sich Toledo , die damalige Hauptstadt des Westgotenreiches ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278925908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#278925908", "toknum": 278925908, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich dem s\u00fcdlichen Teil Alemanniens ( s\u00fcdlich von Asperg und Glems ) noch eine Unabh\u00e4ngigkeit vom Frankenreich ; aber seit 508 gab es kein selbst\u00e4ndiges Alemannien mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717704910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#717704910", "toknum": 717704910, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einige Jahre sicherte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich im Jahr 410 Rom eroberte und pl\u00fcnderte , verfa\u00dfte er , von diesem Ereignis tief ersch\u00fcttert , seinen \u00bb Gottesstaat \u00ab ( \u00bb De civitate Dei \u00ab ) , eine Geschichte des Menschengeschlechts , die sich ihm als Kampf zweier geistiger Reiche gegeneinander darstellte : des Reichs der irdisch Gesinnten ( civitas terrena oder diaboli ) und des Gottesreichs ( civitas Dei ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811423083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#811423083", "toknum": 811423083, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. Illyrien und verw\u00fcstete Griechenland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379253516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#379253516", "toknum": 379253516, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert besetzte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schlacht fiel , wurde Attila zum ersten Mal ernsthaft geschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526137714"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#526137714", "toknum": 526137714, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376522523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#376522523", "toknum": 376522523, "Left": [{"class": "", "str": "Eine seiner T\u00f6chter verm\u00e4hlte er mit Sigismund , dem Sohn des Burgunderk\u00f6nigs Gundobad , eine zweite mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich ( 710-711 ) vernichtend geschlagen hatten , eroberten sie in kurzer Zeit die gesamte Halbinsel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279422120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#279422120", "toknum": 279422120, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sie den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852739817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#852739817", "toknum": 852739817, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Katalaunischen Feldern nahe Troyes kam es zur Schlacht gegen r\u00f6mische und germanische Truppen unter Flavius Aetius und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich erobert und schlie\u00dflich wurde im Jahr 476 der letzte Kaiser des Westr\u00f6mischen Reiches , Romulus Augustulus von dem S\u00f6ldnerf\u00fchrer Odoaker abgesetzt und ins Exil geschickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526042360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#526042360", "toknum": 526042360, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 375 st\u00fcrmten die Hunnen auf das Reich ein , im Jahr 410 wurde die Stadt Rom vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich vernichtend geschlagen hatten , trafen die arabischen Eroberer auf dem Weg nach Norden kaum auf Widerstand , und so konnten sie bis 715 alle wichtigen St\u00e4dte Spaniens besetzen und das neu eroberte Gebiet zu einer Provinz des arabischen Khalifats machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380023232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#380023232", "toknum": 380023232, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem sie 711 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. im Jahr 410 nicht verhindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20075708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#20075708", "toknum": 20075708, "Left": [{"class": "", "str": "Innozenz war der erste \" politische \" Bischof von Rom , aber auch er konnte trotz Verhandlungen die Eroberung und Pl\u00fcnderung Roms durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Athaulf heiraten und wohl auch beherrschen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817551230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#817551230", "toknum": 817551230, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den zahlreichen Gefangenen befand sich auch die Halbschwester des Kaisers Honorius , Galla Placidia , die sp\u00e4ter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rekared 586 , als er zum Katholizismus \u00fcbergetreten ist , eingef\u00fchrt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373160302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#373160302", "toknum": 373160302, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die Mauren befreiten die spanischen Juden von der gotischen antij\u00fcdischen Gesetzgebung , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sisebut , K\u00f6nig Alfred von England , Alfonso X , el Sabio ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#308921170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#308921170", "toknum": 308921170, "Left": [{"class": "", "str": "Bisch\u00f6fe : Jornandes ( oder Jordanes ) von Ravenna , Isidor von Sevilla , Bischof Virgil von Salzburg , Adam von Bremen K\u00f6nige :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich I. war nach der Pl\u00fcnderung Roms auf dem Zug nach Sizilien in der N\u00e4he von Cosenza wahrscheinlich der Malaria zum Opfer gefallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#356421511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#356421511", "toknum": 356421511, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich im Jahre 410 , fiel Europa in Chaos und Anarchie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334685405"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#334685405", "toknum": 334685405, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Untergang des r\u00f6mischen Reiches , sp\u00e4testens besiegelt mit der Einnahme und Pl\u00fcnderung Roms durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich besiegen und ganz Aquitanien in seinen Machtbereich einbeziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484767912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#484767912", "toknum": 484767912, "Left": [{"class": "", "str": "507 konnte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alarich besiegen und ganz Aquitanien in seinen Machtbereich einbeziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492093028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#492093028", "toknum": 492093028, "Left": [{"class": "", "str": "507 konnte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich und eroberte C\u00f3rdoba und Toledo ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484882540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#484882540", "toknum": 484882540, "Left": [{"class": "", "str": "711 besiegte der maurische Feldherr Tarik am R\u00edo Barbate mit seinen Truppen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Roderich und eroberte C\u00f3rdoba und Toledo ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492207656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Westgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#492207656", "toknum": 492207656, "Left": [{"class": "", "str": "711 besiegte der maurische Feldherr Tarik am R\u00edo Barbate mit seinen Truppen den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Westgotenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Westgotenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Westgotenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Westgotenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Westgotenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 21}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Westgotenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 21}], "concsize": 21, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 21}