{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " es nun wirklich gut mit uns ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#600688608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#600688608", "toknum": 600688608, "Left": [{"class": "", "str": "Aber gl\u00fccklicherweise meint der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird es dann verteilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171218154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#171218154", "toknum": 171218154, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht auf unserer Seite war , bewies er uns auch einige Minuten nach Schlusspfiff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158064294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158064294", "toknum": 158064294, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Taubertal-Festival 2004 nicht gewogen war und erstmals in der Geschichte der Veranstaltung zwei verregnete Tage die Stimmung der Besucher zu tr\u00fcben versuchten , war selbige doch ungebrochen gut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127427786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#127427786", "toknum": 127427786, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie ein l\u00e4stiges Tier in die Wolken emporwarf und sich trollte , quer durch die Felsenwand , um sich den Weg abzuk\u00fcrzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27670354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#27670354", "toknum": 27670354, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte kaum aufgeschaut , da war der schamlose Kerl mit seinem Liebespfand schon \u00fcber die Hochfl\u00e4che , die sich unter seinen Schritten bog , in den Horizont geeilt , als schlie\u00dflich auch sein robuster Bruder die Lust am Kampf verlor , unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen Macht die Elementargewalten meistert , sondern auch als Schutzgottheit und Inbegriff der kosmischen Ordnung : als der \" Weitschauende \" , der \" weiseste \" der G\u00f6tter , der den Menschen den \" edlen Verstand in der Brust \" gibt , als der milde , der S\u00fchnung annimmt und Gebete erh\u00f6rt , als Besch\u00fctzer des Gastes und des Hilfe- und Asylsuchenden ; er wacht \u00fcber Eid und Vertrag , ist H\u00fcter der Freiheit , der Sitte und der staatlichen Ordnung , besch\u00fctzt als ein nicht zuletzt aristokratischer Gott Haus und Hof und Besitz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15118860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#15118860", "toknum": 15118860, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Homer und in der Folgezeit galt Zeus nicht nur als der physisch st\u00e4rkste und gewaltig t\u00e4tige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679479610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#679479610", "toknum": 679479610, "Left": [{"class": "", "str": "Ein schwulenfreundlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an diesem Tag \u00fcberhaupt nicht mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584649851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#584649851", "toknum": 584649851, "Left": [{"class": "", "str": "Leider spielte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gn\u00e4dig stimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689987212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#689987212", "toknum": 689987212, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Zeus - wer m\u00f6chte nicht gern den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Juni nicht sehr gut mit mir ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#465727649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#465727649", "toknum": 465727649, "Left": [{"class": "", "str": "Leider meinte es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auf der Seite der L\u00e4ufer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735211624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#735211624", "toknum": 735211624, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte ein Einsehen und hat uns keinen Regen geschickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705287550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#705287550", "toknum": 705287550, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meint es dieses Jahr nicht gut mit den Wertungsl\u00e4ufern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349098443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#349098443", "toknum": 349098443, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angebetet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#745999479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#745999479", "toknum": 745999479, "Left": [{"class": "", "str": "In der Schweiz wird aber kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat kein Einsehen , ist wahrscheinlich auch russischer Beamter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92521088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#92521088", "toknum": 92521088, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wollte stillschweigend Regen hexen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418744804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#418744804", "toknum": 418744804, "Left": [{"class": "", "str": "Der gute Geist versuchte sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#874896905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#874896905", "toknum": 874896905, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kreatur aus der Nordischen Mythologie ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es gut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223016977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#223016977", "toknum": 223016977, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war der Veranstaltung mit Ausnahme eines kurzen Regengusses gn\u00e4dig gestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#729110746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#729110746", "toknum": 729110746, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es zum Auftakt aber nicht besonders gut mit den Festbesuchern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583112942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#583112942", "toknum": 583112942, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen und lie\u00df die Sonne kr\u00e4ftig scheinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867400607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#867400607", "toknum": 867400607, "Left": [{"class": "", "str": "Nun hatte auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Hauptstadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1664981"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#1664981", "toknum": 1664981, "Left": [{"class": "", "str": "Acht Grad und sintflutartige Regenfalle beschert der russische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schien aufzuhorchen , stoppte den Regen und lie\u00df Sonnenschein erstrahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175591018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#175591018", "toknum": 175591018, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2001 mit den Alfdorfern h\u00e4lt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885239399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#885239399", "toknum": 885239399, "Left": [{"class": "", "str": "Wir d\u00fcrfen gespannt sein , wie es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte erfreut seine Zustimmung gegeben und kurz darauf lief das neue Programm ordnungsgem\u00e4\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673763134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#673763134", "toknum": 673763134, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Regen und Wind zuhause lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62201852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#62201852", "toknum": 62201852, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlicher Dank \u00fcbrigens an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mitspielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200078535"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#200078535", "toknum": 200078535, "Left": [{"class": "", "str": "Wetter spielt keine Rolle Olympia wird nicht abgesagt - auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264449302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#264449302", "toknum": 264449302, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell jedoch erweiterte sich der Kampf mit dem M\u00fcll zu einem Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#788256403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#788256403", "toknum": 788256403, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seiner Jubil\u00e4umsveranstaltung hatte der PV Triathlon keinen guten Draht zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitspielt , d\u00fcrfte der Vatertagsausflug zur Himmelfahrtskirmes ein voller Erfolg werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520616353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#520616353", "toknum": 520616353, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erneut nicht gut gemeint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528301965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#528301965", "toknum": 528301965, "Left": [{"class": "", "str": "Leider hatte es genau in dieser Schw\u00e4chephase von Suliko der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auch gn\u00e4dig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867390204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#867390204", "toknum": 867390204, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trug seinen Teil zur guten Stimmung auf dem \" Rosensonntagsumzug \" bei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582454725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#582454725", "toknum": 582454725, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint unsere Bitte geh\u00f6rt zu haben , er hat die Regenwolken noch nicht eigenzogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#774330494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#774330494", "toknum": 774330494, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen und lie\u00df die Sonne durch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291664465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#291664465", "toknum": 291664465, "Left": [{"class": "", "str": "Doch p\u00fcnktlich zum Beginn der Begegnung hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ihnen gut gesonnen : Zeeland hat die meisten Sonnentage der Niederlande ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477257025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#477257025", "toknum": 477257025, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103463441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#103463441", "toknum": 103463441, "Left": [{"class": "", "str": "Baal wird als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte ein Einsehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678523390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#678523390", "toknum": 678523390, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch so mitspielt , wie diesmal , dann ist dies wirklich ein Traum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7348183"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#7348183", "toknum": 7348183, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn dann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen mit den Fahrern und sorgte f\u00fcr gute Wetterbedingungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#667480602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#667480602", "toknum": 667480602, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem wochenlangen Regen hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte weitgehend Erbarmen mit den Feuerwerkern und lie\u00df f\u00fcr ein paar Momente sogar die Sonne hervorblitzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#297414581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#297414581", "toknum": 297414581, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Erbarmen mit den von den Tr\u00fcbseligkeiten des Nebels und der K\u00e4lte geplagten Zeitgenos-sen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822297224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#822297224", "toknum": 822297224, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Donnergott Donar ( Thor ) , geweiht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72120094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#72120094", "toknum": 72120094, "Left": [{"class": "", "str": "Er war ihrem h\u00f6chsten Gott , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sein strahlendstes Gesicht auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359475005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#359475005", "toknum": 359475005, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ausverkauftes Haus , die Prinzengarde sorgte f\u00fcr Stimmung und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Samstag ein Einsehen mit den Teilnehmern des Winzler-Viertel-Festes auf dem Innenhof der Wittelsbachschule ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#630912122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#630912122", "toknum": 630912122, "Left": [{"class": "", "str": "Offensichtlich hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat gleich den ersten R\u00fcckzieher gemacht und die romantische Raureifstimmung der Weihnnachtstage aalglatt in Regenwetterlaune verwandelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64148508"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#64148508", "toknum": 64148508, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448341689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#448341689", "toknum": 448341689, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zumindest ein Einsehen hat und es nicht in str\u00f6men regnen l\u00e4\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707145647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#707145647", "toknum": 707145647, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt dr\u00fcck ich die Daumen , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen mit den Organisatoren haben , damit das Fest ein voller Erfolg wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599400017"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#599400017", "toknum": 599400017, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt braucht nur noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es gut mit den Sportsfreunden ; bei fast sommerlichen-Temperaturen kamen die Sportler ganz sch\u00f6n ins Schwitzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5951851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#5951851", "toknum": 5951851, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es gut mit den Besuchern des Sommerfestes vom Kinderhospiz B\u00e4renherz in Wiesbaden am 3. Juli 2004 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118368045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#118368045", "toknum": 118368045, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht einsch\u00fcchtern lassen , findet die \" Spiel- und Spa\u00df-Rallye \" bei jedem Wetter statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564725257"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#564725257", "toknum": 564725257, "Left": [{"class": "", "str": "Da wir uns vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem das Land geh\u00f6rte und dessen \" Verwalter \" der K\u00f6nig war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#14773509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#14773509", "toknum": 14773509, "Left": [{"class": "", "str": "Oberster Gott war Tessop , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Abschlu\u00dftag strahlend blauen Himmel bescherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264107249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#264107249", "toknum": 264107249, "Left": [{"class": "", "str": "Die Premiere des Vereins mit einer internationalen Veranstaltung gelang auch deshalb , weil der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde das Aufw\u00e4rmprogramm der Balltreter anscheinend zu hitzig , deshalb schickte er zur Abk\u00fchlung mal wieder einen seiner Wolkenbr\u00fcche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158126854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158126854", "toknum": 158126854, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war wohlgesonnen , aber in diesem Jahr machte eine M\u00fcckenplage den Spielern und G\u00e4sten das Leben zeitweise zur Qual ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#729110759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#729110759", "toknum": 729110759, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es unheimlich gut mit uns meinte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761744028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#761744028", "toknum": 761744028, "Left": [{"class": "", "str": "Und wir durften feststellen , dass dies ein wundersch\u00f6nes Fleckchen Erde ist und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" doch wohl ein Einsehen mit den Marathonis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679093051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#679093051", "toknum": 679093051, "Left": [{"class": "", "str": "Wie auf Kommando h\u00f6rte es auch auf zu regnen , hatte der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszugleichen , sind seit 1990 Schneekanonen im Einsatz , die sich mittlerweile zu 4 kompletten Beschneiungsanlagen gemausert haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728291985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergottes"}], "ref": "#728291985", "toknum": 728291985, "Left": [{"class": "", "str": "Um Patzer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder ein Einsehen hat und das \" neue \" Marktfest eine Mordsgaudi und gro\u00dfer Erfolg wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762114848"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#762114848", "toknum": 762114848, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffen wir , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte dem bunten Treiben wohl nichts abgewinnen und h\u00fcllte das fr\u00fchsommerliche Unterfranken in dunkle Wolken und immer wieder kehrende Regeng\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#114894821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#114894821", "toknum": 114894821, "Left": [{"class": "", "str": "Einzig der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Drag-Race-Fan - waren nach tagelangem Regen doch endlich wieder Sonne und moderate Temperaturen vorhergesagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23743640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#23743640", "toknum": 23743640, "Left": [{"class": "", "str": "Rechtzeitig zu den Finals outete sich auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Nachsehen hatte , so gefiel das Rock-Konzert durch seine gut gelaunten Besucher , die statt des Innenhofs das Forum der Realschule Wertingen f\u00fcllten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88808058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#88808058", "toknum": 88808058, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Elia mit einem Blitz zu Boden schleudert und ihn vernichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103679423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#103679423", "toknum": 103679423, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hat Ahab mitsamt seinem Hofstaat darauf gewartet , da\u00df sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es will - aber nicht , wenn der Stromverbrauch im Winter oder am Vormittag am h\u00f6chsten ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162491447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#162491447", "toknum": 162491447, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wind weht , wann er will , die Sonne scheint , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder wer auch immer daf\u00fcr verantwortlich zeichnete hatte ein Einsehen mit den Co-Cookern und lie\u00df die Regenwolken f\u00fcr ein paar Stunden verschwinden und sogar den einen oder anderen Sonnenstrahl auf uns fallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200124761"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#200124761", "toknum": 200124761, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen , so dass der Startschuss durch den Rektor der RWTH , Professor Burkhard Rauhut , p\u00fcnktlich erfolgen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685249039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#685249039", "toknum": 685249039, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt oder der Soldat stellte sich Gott als den Herrn der Heerscharen vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744147537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#744147537", "toknum": 744147537, "Left": [{"class": "", "str": "Denn so habe sich zum Beispiel der Bauern , aus Interesse an der Wetterlage , sich Gott als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war w\u00e4hrend der Festwoche den Veranstaltern nicht gerade hold , startete aber keinen Mattangriff , als die Schachpartie im Freien begann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689815991"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#689815991", "toknum": 689815991, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Nervenkost\u00fcm vieler Teilnehmer , wobei aber dem Organisator schon jetzt ein gro\u00dfes Lob im Namen aller Einzelh\u00e4ndler ausgesprochen werden muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629471683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#629471683", "toknum": 629471683, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie immer bei solchen Freiluftveranstaltungen beherrscht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meint es ebenfalls gut mit uns nur kurzzeitig blickt die Sonne mal durch und wir sind froh , als sie wieder verschwindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736265484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#736265484", "toknum": 736265484, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verpflegung ist wieder sehr gut und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausnahmsweise einmal zu gut gemeint , denn die Sonne brannte in unbarmherziger St\u00e4rke auf das zahlreiche Sportpublikum , unter dem man \u00fcbrigens auch viele R\u00fcsselsheimer finden konnte , hernieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675911585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#675911585", "toknum": 675911585, "Left": [{"class": "", "str": "Am zweiten Regattatag hatte es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte im letzten Moment noch Einsehen , so da\u00df das am Vormittag gef\u00fcrchtete Na\u00df von oben am Nachmittag einem heitern Himmel Platz machen mu\u00dfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676001926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#676001926", "toknum": 676001926, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbarmungslos zu : Dauerregen pur von Samstagmorgen bis Sonntagabend lie\u00df die KulturPur-Crew zwar nicht organisatorisch resignieren , doch feuchte Nebel und K\u00e4lte wirkten sich auf die Besucherzahlen aus und lie\u00dfen die Stimmung sinken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#716960317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#716960317", "toknum": 716960317, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Tag sp\u00e4ter schlug der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein Einsehen und verschont uns f\u00fcr den wichtigsten Teil der Fahrt , der Auffahrt in 2500 m H\u00f6he , vor Schnee und Regenschauern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#612807617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#612807617", "toknum": 612807617, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten gemeinhin als gut , hoffen wir , dass auch dieses Jahr zwar Wind , aber nicht so viel Regen die Wettk\u00e4mpfe und die kulturellen Programme begleitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674744406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#674744406", "toknum": 674744406, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Beziehung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Nachbarvolkes der Edomiter gehandelt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752930083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#752930083", "toknum": 752930083, "Left": [{"class": "", "str": "So wenn er die biblische Erz\u00e4hlung vom Traum Jakobs , in dem ihm am Ende einer Himmelsleiter Jahwe erschien und sich als der Gott des k\u00fcnftigen Israel offenbarte , mit dem n\u00fcchternen historischen Befund konfrontiert , dass es sich bei dem Gott mit Namen Jahwe den historischen Quellen nach urspr\u00fcnglich um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es in den vergangenen Tagen und Wochen vor Fahrtbeginn nur so regnen und st\u00fcrmen lie\u00df , hatte er w\u00e4hrend der gesamten Fahrt ein Einsehen mit uns S\u00e4ngern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#612801573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#612801573", "toknum": 612801573, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es nicht gut mit uns ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753103586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#753103586", "toknum": 753103586, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gep\u00e4ck Wanderschuhe , Rucksack , Wanderstock und Schirm , den brauchten wir die ersten drei Tage auch , denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( der es die gesamte Zeit gut mit uns meinte ) sch\u00f6nes Wetter und tolle Aussichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#352624650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#352624650", "toknum": 352624650, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg nach Egilstadir bescherte uns der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es so einigerma\u00dfen gut mit uns gemeint hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#303702169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#303702169", "toknum": 303702169, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder ist ein Flachsmarkt zu Ende und wir als Veranstalter sind gl\u00fccklich , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machte in diesem Jahr besonders gute Miene zum fr\u00f6hlichen Spiel der Amateurschauspieler in der Gartenstadt und so kamen auch erfreulich viele Zuschauer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451314194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#451314194", "toknum": 451314194, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baal befruchtet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272723401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#272723401", "toknum": 272723401, "Left": [{"class": "", "str": "In der Vorstellung der Bewohner des Landes Kanaan ( Pal\u00e4stina ) ist das ertragreiche Ackerland eine Muttergottheit , die durch den Himmels- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es auch wie in Mainz gut mit dem NHC ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285534335"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#285534335", "toknum": 285534335, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vortag sch\u00fcttete es wie aus Eimern und am Morgen sah es auch noch nicht nach strahlendem Sonnenschein aus , aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun , der mit Hilfe der G\u00f6ttin Inaras einen \" widerspenstigen Drachen \" bezwingen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582167593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#582167593", "toknum": 582167593, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz gesagt , hatte es mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zun\u00e4chst mit und bescherte uns Sonnenschein und angenehme Temperaturen , so dass wir auch die Au\u00dfenbereiche der neuen LGS einweihen und feiern konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#572023199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#572023199", "toknum": 572023199, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem spielte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Temperatur-Spitzenwerten und trockenen Abenden die Festspiele zus\u00e4tzlich \" subventioniert \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593084793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#593084793", "toknum": 593084793, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich ist nur dann das Ziel des traditionsreichen Opern-Ar-Festivals zu erreichen , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint es gut mir uns zu meinen , es ist zwar etwas k\u00fchl aber trocken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562726468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#562726468", "toknum": 562726468, "Left": [{"class": "", "str": "Die Landschaft zieht an uns vorbei , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch in diesem Jahr ein Auge zudr\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#780187936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#780187936", "toknum": 780187936, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veranstalter , allen voran Hauptorganisator und Sportreferent Matthias Demmler , erhoffen sich wieder einen neuen Besucherrekord , und w\u00fcnschen sich , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch von seiner \u00fcbelsten Seite , so dass der traditionelle \" Gro\u00dfe Zapfenstreich \" buchst\u00e4blich ins Wasser fiel und zum Bedauern von Achim Werner , der die dennoch zahlreich erschienenen Schaulustigen begr\u00fc\u00dfte , abgesagt werden musste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867397323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#867397323", "toknum": 867397323, "Left": [{"class": "", "str": "Hier zeigte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Bunde - es gab heiteres , sp\u00e4ter sonniges Wetter und erst am sp\u00e4ten Nachmittag einen schwachen Schauer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#858177877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#858177877", "toknum": 858177877, "Left": [{"class": "", "str": "Am Folgetag ( Donnerstag , 24. Juli ) waren wir erneut mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort besser mit den Menschen meint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765446466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#765446466", "toknum": 765446466, "Left": [{"class": "", "str": "Auslandsaustausch hoch \u00dcber das Erasmus-Programm kann man in Frankreich , Schweden , Ungarn und Italien testen , ob es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielen und es nach Bedarf regnen lassen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876493594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#876493594", "toknum": 876493594, "Left": [{"class": "", "str": "Die Simulation war viel realistischer als in \u00fcblichen Gew\u00e4chsh\u00e4usern und besser zu kontrollieren als im Freiland , weil Techniker hier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ganz mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584649863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#584649863", "toknum": 584649863, "Left": [{"class": "", "str": "( Leider spielte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629489481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#629489481", "toknum": 629489481, "Left": [{"class": "", "str": "\" Allerdings muss dann zumindest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " es gut ' , sagte Barbara Zickgraf von der Caritas-AIDS-Beratungsstelle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190373896"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#190373896", "toknum": 190373896, "Left": [{"class": "", "str": "' Und - wie schon im vergangenen Jahr - meinte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu sagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#156986391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#156986391", "toknum": 156986391, "Left": [{"class": "", "str": "6,54 f\u00fcr nen Tag bezahlen , von dem man ja unm\u00f6glich wissen kann wieviel Leute dort sein werden , wie die Stimmung sein wird und was der liebe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und selbst wenn's ein Wettergott w\u00e4re , w\u00fcrde der kaum auf die Bitte um Sonne f\u00fcr ein Stadtteilfest reagieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239381297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#239381297", "toknum": 239381297, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese Frage habe ich mir auch schon gestellt , obwohl mir klar ist , dass unser Gott kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re , w\u00fcrde der kaum auf die Bitte um Sonne f\u00fcr ein Stadtteilfest reagieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239381303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#239381303", "toknum": 239381303, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese Frage habe ich mir auch schon gestellt , obwohl mir klar ist , dass unser Gott kein Wettergott , und selbst wenn's ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Sonntag und Montag geschickt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584768413"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#584768413", "toknum": 584768413, "Left": [{"class": "", "str": "Mit lautem Get\u00f6se rennt eine Gruppe dick eingemummelter Spr\u00f6\u00dflinge hinaus in die wei\u00dfe Pracht , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wen Jiabao ( sonst Ministerpr\u00e4sident von China ) hat gesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1860421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wettergott"}], "ref": "#1860421", "toknum": 1860421, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , im Schnee und frieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21402101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#21402101", "toknum": 21402101, "Left": [{"class": "", "str": "Sie und Theo stehen zusammen mit Thor , eigentlich der germanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es fast zu gut mit uns , 30-35 Grad und strahlende Sonne ) die Stadt Kronach erreichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23457639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#23457639", "toknum": 23457639, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Tag der Tour f\u00fchrte uns Richtung Th\u00fcringen , am Rennsteig vor bei \u00fcber die Frankenwald-Hochstra\u00dfe , durch viele idyllische kleine Ortschaften , mit Stop in Lascher , einem Ort der Glasmanufaktur , wo wir vom B\u00fcrgermeister begr\u00fc\u00dft wurden , bis wir schlie\u00dflich nach ausreichenden Stopps zum Erholen , ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der immer sch\u00f6nes Wetter macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63204797"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#63204797", "toknum": 63204797, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gem\u00e4\u00dfigter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beg\u00fcnstigt , genie\u00dft Antigua eine Jahresdurchschnittstemperatur von 27 Grad bei relativ niedriger Luftfeuchtigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63863952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#63863952", "toknum": 63863952, "Left": [{"class": "", "str": "Vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bitte mach , dass die Sonne bis zum Abend so sch\u00f6n scheint , wir wollen doch heute grillen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64422640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#64422640", "toknum": 64422640, "Left": [{"class": "", "str": "Lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand es gestern Mittag noch 2:2 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#66789410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#66789410", "toknum": 66789410, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen den 57. Internationalen Filmfestspielen von Locarno und einem missgelaunten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Einsehen daf\u00fcr hatte , dass Sonnenschein eigentlich zu den Energie-Tagen angebracht gewesen w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74161290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#74161290", "toknum": 74161290, "Left": [{"class": "", "str": "Der Besuch heute in der Ausstellung im Foyer war nicht sehr gro\u00df , zumal gleichzeitig der Markt vor der T\u00fcre stattfand und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hadad einen Tempel errichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75099390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#75099390", "toknum": 75099390, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 900 Jahre zuvor hatten die Aram\u00e4er an dieser Stelle dem semitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht fehlen , der p\u00fcnktlich am Freitagabend zur Nachtwanderung den sintflutartigen Regen einstellte und sich bis zum Sonntag von seiner besten Seite zeigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89058937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#89058937", "toknum": 89058937, "Left": [{"class": "", "str": "An dieser Stelle darf auch ein ganz gro\u00dfes Lob an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Sonneng\u00f6ttin von Arinna , geweiht war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90470108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#90470108", "toknum": 90470108, "Left": [{"class": "", "str": "150 bis 200 Magazinr\u00e4ume geh\u00f6rten zum \u00ab Grossen Tempel \u00bb , der den obersten G\u00f6ttern , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Wolkensammler , der den furchtbaren Donnerkeil f\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90539002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#90539002", "toknum": 90539002, "Left": [{"class": "", "str": "Er war urspr\u00fcnglich Himmels- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Himmels treffen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90614565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#90614565", "toknum": 90614565, "Left": [{"class": "", "str": "\u00ab Wer nach mir K\u00f6nig wird und Hattusa wieder besiedelt , den soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint uns heute nicht wohlgesinnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92521100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#92521100", "toknum": 92521100, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht ; - ) ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93674812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#93674812", "toknum": 93674812, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu hat man sich den 27,28 und 29. Mai 2005 ausgesucht ( wahrscheinlich haben die einen Deal mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen erheblich besseren Kontakt als zu den Musen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93949661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#93949661", "toknum": 93949661, "Left": [{"class": "", "str": "Leider verfolgten mich atlantische Tiefausl\u00e4ufer mit einer malizi\u00f6sen Beharrlichkeit , da\u00df ich beinahe glauben m\u00f6chte , mindestens einer der von mir immer wieder gerne beschimpften Verfasser uns\u00e4glicher Romane und grauenvoller Gedichte habe zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mitspielte , konnte ich \u00fcberall mindestens eine Meerforelle fangen , auch wenn der gesuchte silberblanke Traumfisch nicht dabei war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96219473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#96219473", "toknum": 96219473, "Left": [{"class": "", "str": "Bis auf einen Tag , an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , immerhin ist die Au\u00dfenk\u00fcste im April unberechenbar , was das Wetter angeht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96631348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#96631348", "toknum": 96631348, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich haben unsere Kollegen in Titran auch solch Gl\u00fcck mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeutet auch das Ende der Trockenzeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103493723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergottes"}], "ref": "#103493723", "toknum": 103493723, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tod der Priester des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uns wohl gesonnen sein wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#106528695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#106528695", "toknum": 106528695, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen 4:00 Uhr in der Fr\u00fche falle ich v\u00f6llig erledigt ins Bett und hoffe darauf , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemacht ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#107121243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#107121243", "toknum": 107121243, "Left": [{"class": "", "str": "Habt ihr einen speziellen Deal mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beeinflu\u00dft !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#114928383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#114928383", "toknum": 114928383, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schlaf hatte wohl den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohlgesonnen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146424899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#146424899", "toknum": 146424899, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Schlepplifte in Deutschland sind im Winter nur wenige Monate oder Wochen in Betrieb und dies auch nur , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nicht irrt , wird die versproch'ne Sonne scheinen und , wie wohl wir alle meinen , wird's eine beispielhafte Fahrt wo \" Sendung \" sich mit Freude paart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146619521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#146619521", "toknum": 146619521, "Left": [{"class": "", "str": "Und , wenn der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war nicht gerade gn\u00e4dig , am Samstag , den 8. Mai ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150001431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#150001431", "toknum": 150001431, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden , es st\u00e4ndig heftigst schneien zu lassen , nat\u00fcrlich alle Flocken von vorne und auf meine Brille , womit ich noch weniger sah als eh schon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157977595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#157977595", "toknum": 157977595, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bescherte uns einem Mix aus Sonne und Regen , und der Verkehrskasper lie\u00df uns von einem Stau in den n\u00e4chsten kurven , wobei wir allerdings nie l\u00e4nger als zehn Minuten aufgehalten wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158238618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158238618", "toknum": 158238618, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schuf ein Komplott und machte Schrott , es regnete in einem Trott ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158238653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158238653", "toknum": 158238653, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitspielte und uns eine gut befahrbare A7 lieferte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158284214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158284214", "toknum": 158284214, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten drei Dinge wurden sofort erf\u00fcllt , weshalb wir flott in Hamburg ankamen und die 40 Minuten , die wir im Vergleich zu freien Wochenenden sp\u00e4ter losgurkten nicht so in\u00b4s Gewicht fielen , zumal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich nicht zwischen Wolkenbruch und Spr\u00fchregen entscheiden konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158305112"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158305112", "toknum": 158305112, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hinfahrt bestand eigentlich nur aus Schalten , aber nicht etwa die G\u00e4nge , sondern mit dem Hebel f\u00fcr die Scheibenwischer , da der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , er m\u00f6ge doch noch etwas mehr Wasser vom Himmel senden , um uns das Heimspiel gegen Bayer Leverkusen zu ersparen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158381224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158381224", "toknum": 158381224, "Left": [{"class": "", "str": "Die stetig anwachsende Verletztenliste bietet durchaus Grund zur Beunruhigung und der ein oder andere hofft auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " milde , und die Sonne schien recht kr\u00e4ftig auf die Fans ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158861130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#158861130", "toknum": 158861130, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin blieb der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuzuschreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159573493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#159573493", "toknum": 159573493, "Left": [{"class": "", "str": "Und der prasselnde Niederschlag in der angeblich regen\u00e4rmsten Region des Landes , ist wohl mehr dem ohnehin Gladbach-hassenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte ein gutes H\u00e4ndchen , die Sonne br\u00fcllte auf den Breitscheidtplatz , die Superm\u00e4rkte und D\u00f6nerbuden ringsum wurden leergetrunken und tats\u00e4chlich sah man immer wieder Kleingruppen in unsch\u00f6nen roten Trikots , allerdings konnte man bei weitem nicht von zahlenm\u00e4\u00dfiger Ausgeglichenheit sprechen , sie waren doch ziemlich in der Minderheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159574161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#159574161", "toknum": 159574161, "Left": [{"class": "", "str": "Und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der schleppenden Konjunktur zeichnet hierf\u00fcr vor allem die demographische Entwicklung der Deutschen verantwortlich , \" so Weber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170939210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#170939210", "toknum": 170939210, "Left": [{"class": "", "str": "\" Neben dem treulosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der schleppenden Konjunktur in Deutschland ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170951113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#170951113", "toknum": 170951113, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Gr\u00fcnde gibt es neben dem treulosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Einsehen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175593267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#175593267", "toknum": 175593267, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich war es ein beeindruckender Abend mit Jazz , Blues und Swing , bei dem auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wohlgesonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190183369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#190183369", "toknum": 190183369, "Left": [{"class": "", "str": "Die holl\u00e4ndische Nordseeinsel Terschelling war in diesem Sp\u00e4tsommer das Ziel der Reise von siebzehn HIV-positiven Frauen und M\u00e4nnern - und wieder war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Windm\u00fcllern einen b\u00f6sen Streich : der Winter war einer der h\u00e4rtesten und langandauernsten der letzten Jahre ; Frost bis in den April hinein lie\u00df kaum Hoffnung aufkommen , da\u00df die M\u00fchle sich in B\u00e4lde drehen w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#191546382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#191546382", "toknum": 191546382, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem schlie\u00dflich die beh\u00f6rdlichen Steine f\u00fcr die Bau der \" Wendolina \" aus dem Wege ger\u00e4umt waren , spielte auch noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr hold , denn der Regen war mittlerweile so stark , das wir uns in die untere Etage des Busses zur\u00fcckzogen . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195514116"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#195514116", "toknum": 195514116, "Left": [{"class": "", "str": "Als wir den Broadway entlang kommend die Fifth Avenue kreuzten , sto\u00dfen wir auf das so genannte \" sch\u00f6nste B\u00fcgeleisen der Welt \" - das Flatiron Building und genau dort war uns der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es gut am Sonntag mit den Narren - und auch mit den Gl\u00fchweinverk\u00e4ufern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197685115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#197685115", "toknum": 197685115, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und f\u00fcr Regen , Schnee , Hagel und Gewitter verantwortlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#204786377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#204786377", "toknum": 204786377, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bes\u00e4nftigen , sondern im tiefen Vertrauen , dass Gott mit denen ist , die Schlimmes durchmachen und dass er sich ihnen zuwendet - zum Beispiel durch Menschen , die helfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207502464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#207502464", "toknum": 207502464, "Left": [{"class": "", "str": "\" Jetzt hilft nur noch beten \" , nicht um einen zornigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielte gr\u00f6\u00dftenteils mit , auch wenn es ab und zu kleinere Schauer gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219385478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#219385478", "toknum": 219385478, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf seiner Seite haben , das kann uns aber nicht stoppen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219883300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#219883300", "toknum": 219883300, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Arbeiter meinte : Sch\u00fcssel mag vielleicht den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den fr\u00fchen Stunden des 1. Mai ein Einsehen und lie\u00df sogar w\u00e4rmende Sonnenstrahlen auf die Besucher nieder , so dass der Mai in Neu Wulmstorf geb\u00fchrend einziehen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250966971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#250966971", "toknum": 250966971, "Left": [{"class": "", "str": "Hatte es den Tag zuvor noch aus Eimern gegossen , zeigte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesmal mitspielte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250990686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#250990686", "toknum": 250990686, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem zahlreiche Versuche , den Vorl\u00e4ufer \" Uni Nacht \" an gleicher Stelle durchzuf\u00fchren , am bisher schlechten Wetter gescheitert waren , waren nun sowohl Veranstalter als auch Lebensretter heilfroh , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte am heutigen Tag ein Einsehen , verschloss zumindest tags\u00fcber seine Schleusen und sorgte nur mit kaltem Wind f\u00fcr eine Erinnerung an den nahenden Winter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264099985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#264099985", "toknum": 264099985, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ein Barometer ) , verhie\u00df weiterhin nur Gutes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#287530110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergottes"}], "ref": "#287530110", "toknum": 287530110, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Befragung unseres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#287785968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#287785968", "toknum": 287785968, "Left": [{"class": "", "str": "Hah , sag einer was gegen meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesorgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#288438232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#288438232", "toknum": 288438232, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr eine sch\u00f6ne Bescherung an Heiligabend hat dieses Jahr sogar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitspielt , um 15.00 Uhr beim SV Lurup an der Flurstrasse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291534231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#291534231", "toknum": 291534231, "Left": [{"class": "", "str": "Anpfiff , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht wohlgesonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#297222088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#297222088", "toknum": 297222088, "Left": [{"class": "", "str": "Leider war uns der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mitspielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#297566929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#297566929", "toknum": 297566929, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hlift und es wieder sch\u00f6ne Abende werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#297626750"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#297626750", "toknum": 297626750, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hoffe , dass uns der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bescherte zudem noch Sonnenschein , so dass man wirklich versucht sein konnte ins Reich der Tr\u00e4ume und nach Hawaii abzudriften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298759229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#298759229", "toknum": 298759229, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302800738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#302800738", "toknum": 302800738, "Left": [{"class": "", "str": "Stoss : Dass wir die Combined ratio brutto von 97,2 % auf 94,9 % senken konnten , verdanken wir unserer selektiven Zeichnungspolitik , unserem sehr aktiven Schadenmanagement und auch einem besonders gutm\u00fctigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schenkte uns schon f\u00fcr den Aufbau der Handwerksst\u00e4nde trockenes Wetter , dann zwei wundersch\u00f6ne Sonnentage und einen bedeckten , aber immerhin trockenen , letzten Markttag , der selbst den Abbau noch mit einschloss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#303700749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#303700749", "toknum": 303700749, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306142188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#306142188", "toknum": 306142188, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn nun noch jemand Beziehung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" st\u00f6rte ein wenig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306935029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#306935029", "toknum": 306935029, "Left": [{"class": "", "str": "Es pa\u00dfte eigentlich alles beim historischen Friedenslager auf dem Schlo\u00dfberg , nur der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " prima abgesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310129758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#310129758", "toknum": 310129758, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein wundersch\u00f6ner , erlebnisreicher Tag , toll organisiert und mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit uns gut , bis dahin . . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310266164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#310266164", "toknum": 310266164, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffentlich meint es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gn\u00e4dig stimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310823549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#310823549", "toknum": 310823549, "Left": [{"class": "", "str": "Werde schon einmal f\u00fcr unsere Fototour den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Wanderabteilung des TuS Hausen zu tun ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314897082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#314897082", "toknum": 314897082, "Left": [{"class": "", "str": "Was hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kanal von Wei\u00dfweil bis Ottenheim nicht gn\u00e4dig ; Gegenwind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315582895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#315582895", "toknum": 315582895, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcckhaltlos unterst\u00fctzte , ebenso die Gewinner wie der Golfclub als Gastgeber und nat\u00fcrlich die kleinen Patienten auf der Katharinenh\u00f6he , denen laut J\u00fcrgen Wei\u00df der L\u00f6wenanteil des Reinerl\u00f6ses aus Teilnahmegeb\u00fchren und Spenden zugute kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316311161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#316311161", "toknum": 316311161, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren bei diesem Plausch , den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sammeln sich Fans und Zuf\u00e4llige auf der Plattform , beh\u00e4ngt mit wohlgef\u00fcllten Picknickk\u00f6rben und Decken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328714235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#328714235", "toknum": 328714235, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammengetrommelt nicht etwa von Stefan , Thomas oder Silke , die \u00fcber die Schlegel herrschen , sondern von den modernen weltweiten Buschtrommeln und gelegentlich vertagt von einem unwilligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bot an diesem Tag alles : Platzregen und strahlender Sonnenschein wechselten sich ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329834451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#329834451", "toknum": 329834451, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein letztes Mal gn\u00e4dig zu stimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332687354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#332687354", "toknum": 332687354, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \" Let it snow \" versuchen die \" Voices Ltd. \" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verscherzt , sandte er uns doch zeitgenau eine Nebelwand von Trapani herauf , so da\u00df wir zumindest auf der windzugewandten Seite eine eher geringe Fernsicht genie\u00dfen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#335261352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#335261352", "toknum": 335261352, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwie hatten wir es aber mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336611425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#336611425", "toknum": 336611425, "Left": [{"class": "", "str": "Diese himmlische Rolle macht ihn auch zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich mit einem heftigen Gewitter und einem Platzregen meldete und sein Statement abgab , verlie\u00df ich mit Ralf die Veranstaltung vor dem offiziellen Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#339474675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#339474675", "toknum": 339474675, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es nicht gut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#339623193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#339623193", "toknum": 339623193, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war aber auch n\u00f6tig , denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " of Metal \" zeigte sich ( nach ein paar dezenten Freudentr\u00e4nen zu Beginn ) das ganze Wochenende \u00fcber nur von seiner besten Seite ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#339873682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#339873682", "toknum": 339873682, "Left": [{"class": "", "str": ", selbst der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Mal sicher keine Bikerstiefel an - eher Schwimmflossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#339944471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#339944471", "toknum": 339944471, "Left": [{"class": "", "str": "War im letzen Jahr das Festival sonnen\u00fcberflutet , so hatte der so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" meinte es schlie\u00dflich gut und kurz vor dem Beginn der F\u00fchrungen tauchte die abendliche Sonne die ganze Szenerie in warmes Licht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347555510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#347555510", "toknum": 347555510, "Left": [{"class": "", "str": "Aber der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ein Handballer ist und den hei\u00dfen Ball am Himmel richtig scheinen l\u00e4sst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347562909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#347562909", "toknum": 347562909, "Left": [{"class": "", "str": "Alle hoffen , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitspielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#348023647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#348023647", "toknum": 348023647, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt muss nur noch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum R\u00fcckrundenstart f\u00fcr zus\u00e4tzliche Unbill , da die B\u00fcttner-Mannen auf Grund der Schneeverh\u00e4ltnisse in Schmitten sechs Ausw\u00e4rtsspiele in Folge austragen mussten und ins tiefe Mittelma\u00df der Tabelle abrutschten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#348083565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#348083565", "toknum": 348083565, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem man sich gleich zu Saisonbeginn gegen den SC 99 Bad Homburg eine Klatsche eingefangen hatte und die Saisonerwartung , man k\u00f6nne ganz oben mitspielen , ad acta gelegt werden musste , sorgte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Dauerregen bei 7 \u00b0 seinen konstruktiven Beitrag dazu lieferte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349099527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#349099527", "toknum": 349099527, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bemerkung \" mit Spikes belaufbar \" war irref\u00fchrend , besser w\u00e4re \" Spikes unbedingt n\u00f6tig \" gewesen , zumal der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " blieb uns treu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#352620157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#352620157", "toknum": 352620157, "Left": [{"class": "", "str": "aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint immer besser gelaunt zu sein , die Sonne steht hoch am Himmel und auch das letzte W\u00f6lkchen ist in die Ferne gezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#368542185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#368542185", "toknum": 368542185, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; sein Bruder POSEIDON , Gott des Meeres und der Erdbeben ; HERA , die K\u00f6nigin des Himmels , Gemahlin ( und Schwester ) des Zeus , G\u00f6ttin der Ehe und der Frauen ; sowie Zeus\u00b4 andere Schwestern DEMETER ( G\u00f6ttin des Getreide und der Ernten ) und HESTIA ( G\u00f6ttin des Herdes ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374528130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#374528130", "toknum": 374528130, "Left": [{"class": "", "str": "Die griechischen Hauptg\u00f6tter waren KRONOS ( Zeit ) , der von seinem Sohn Zeus gest\u00fcrzt wurde ; ZEUS , K\u00f6nig der G\u00f6tter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und war f\u00fcr Regen , Schnee , Hagel und Gewitter verantwortlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377055236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#377055236", "toknum": 377055236, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den restlichen wichtigen Monat Oktober gn\u00e4dig ist !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#383980981"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#383980981", "toknum": 383980981, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffen wir , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht so gut mit uns , denn an beiden Tagen mu\u00dften die Besucher immer wieder vor kr\u00e4ftigen Regenschauern Schutz suchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390105231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#390105231", "toknum": 390105231, "Left": [{"class": "", "str": "Leider meinte es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte f\u00fcr uns einen herrlichen Tag reserviert und so konnten die Sch\u00fclerinnen und Sch\u00fcler der Hillerschule am vergangenen Dienstag , 17.09. , auf den zuvor von den Sportlehrern der Hillerschule bestens pr\u00e4parierten Wettkampfanlangen ihre Wettk\u00e4mpfe austragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#393236063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#393236063", "toknum": 393236063, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinte es gn\u00e4dig und schickte seinen kr\u00e4ftigen Regenguss noch kurz vor der ersten Premiere bei den Schlossfestspielen Rauischholzhausen auf die Erde nieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#394079933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#394079933", "toknum": 394079933, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw ) . verursacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#404428133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#404428133", "toknum": 404428133, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei denn , das Erdbeben wurde von einer Person ( Gott /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" meinte es gut mit uns , so da\u00df wir die sch\u00f6ne Landschaft genie\u00dfen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407108417"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#407108417", "toknum": 407108417, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss ein Schwabe sein - die Sonne lachte am Samstag \u00fcber dem RT ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412633551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#412633551", "toknum": 412633551, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitmacht , wird im malerischen Fronhof bei der Regierung Schwaben musiziert , bei Regen treffen sich Musiker und Publikum in der Heilig-Kreuz-Kirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412643713"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#412643713", "toknum": 412643713, "Left": [{"class": "", "str": "Sofern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt nicht gut meint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424039426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#424039426", "toknum": 424039426, "Left": [{"class": "", "str": "Die nehmen es dann auch nicht krumm , dass die Veranstalter einer Band ohne finanziellen Schaden absagen k\u00f6nnen , wenn es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mach dir deinen eigenen Wind !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436644095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#436644095", "toknum": 436644095, "Left": [{"class": "", "str": "Spiele selbst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte auch ein Einsehen und verschonte Fans und Radsportler bei ihrer Fahrt durch Karlsruhe vor dem Regen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442074821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#442074821", "toknum": 442074821, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls verw\u00f6hnt , f\u00fchlten sich die Karnevalisten im malerischen Bergdorf pudelwohl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445480314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#445480314", "toknum": 445480314, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hotel Kohlerhof blieben keine W\u00fcnsche offen und vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeus verantwortlich ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451754266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#451754266", "toknum": 451754266, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher meinten die Menschen , dass daf\u00fcr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat uns sehr wohlwollend bedient ) und danach war die Bande viel ruhiger und friedlicher bei einem Kakao zu Hause , als wir je zu hoffen gewagt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#452182601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#452182601", "toknum": 452182601, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben unsere wilden Jungs gut durch den Wald laufen lassen um Sch\u00e4tze zu suchen ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Chance , zwischen St\u00fcrmen und Gewittern eine trockene Auff\u00fchrung im Innenhof des Kurf\u00fcrstlichen Palais in Trier zu erleben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464980693"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#464980693", "toknum": 464980693, "Left": [{"class": "", "str": "Das Publikum der Open-Air-Oper \" Orpheus und Eurydike \" bedankte sich beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte es zwar nicht so gut mit uns gemeint , aber im Thomahof kommt man wei\u00df Gott nicht ins Frieren !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#466142077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wettergott"}], "ref": "#466142077", "toknum": 466142077, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wettergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Wettergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Wettergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wettergott%22%5D", "rel": 0.34, "arg": "[lemma=\"Wettergott\"]", "op": "Query", "size": 302}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wettergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.34, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 302}], "concsize": 302, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 302}