{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mit sich nach Bern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127081527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#127081527", "toknum": 127081527, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst gerichtet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333412828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#333412828", "toknum": 333412828, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Attacke gegen den Thron muss auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4\u00dft euch gr\u00fc\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391974218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#391974218", "toknum": 391974218, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Hand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#253587153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#253587153", "toknum": 253587153, "Left": [{"class": "", "str": "Ein sch\u00f6ner Name f\u00fcr einen kleinen Drachen , Majest\u00e4t , meinte er und reichte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284655672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#284655672", "toknum": 284655672, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vorname \" Alberich \" hat wahrscheinlich dieselben sprachlichen Wurzeln wie \" Oberon \" und bedeutet \" Herrscher \u00fcber \u00fcberirdische Wesen \" : Oberon ist als Elfen- , Alberich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mal Loge , der geknechtete Feuergott , mal Siegmund , der in ungl\u00fccklicher Liebe zu seiner Schwester den Tod findet , mal Br\u00fcnhilde , die aus idealistischer Liebe zu den Menschen von Wotan zum Schlaf in der Feuerwand verdammt wird - erst Siegfried , Siegmunds Nachkomme , wird sie von dort befreien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16308947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#16308947", "toknum": 16308947, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihrer Hilfe schl\u00fcpft ISH , und damit der Spieler , nacheinander in die Rollen der Hauptakteure , ist mal Alberich , der tyrannische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Laurin einer Sage nach seinen herr-lichen Rosengarten , der ihn den fremden Rittern verraten hatte , zu Stein verzauberte , damit die Rosen nicht mehr gesehen werden k\u00f6nnen , weder bei Tag noch bei Nacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#858241237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#858241237", "toknum": 858241237, "Left": [{"class": "", "str": "Es erwartet uns ein Felsmassiv vor Ort , wo der besiegte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht sie kommen , ist gebannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500669426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#500669426", "toknum": 500669426, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog seine Tarnkappe hervor und streifte sie \u00fcber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127067474"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#127067474", "toknum": 127067474, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu besuchen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41172331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#41172331", "toknum": 41172331, "Left": [{"class": "", "str": "Vergessen Sie nicht , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um Unterst\u00fctzung bitten , um die Verluste auszugleichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546076207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#546076207", "toknum": 546076207, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werde beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385941772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#385941772", "toknum": 385941772, "Left": [{"class": "", "str": "Verwundert schaute er an sich hinunter und sah neben sich einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ist zum Zermoniel bereit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500702744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#500702744", "toknum": 500702744, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht ein Priester des Seelenschmiedes als Berater zur Seite ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260620599"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#260620599", "toknum": 260620599, "Left": [{"class": "", "str": "Jedem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " griff beide H\u00e4nde von Grandiflora und dankte ihr f\u00fcr ihre Worte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61665497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61665497", "toknum": 61665497, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333438524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#333438524", "toknum": 333438524, "Left": [{"class": "", "str": "Riesige , geschlitzte Augen voller funkelnder Intelligenz richteten sich auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Laurin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21801437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#21801437", "toknum": 21801437, "Left": [{"class": "", "str": "Eine der Sagen berichtet vom Zusammentreffen des jungen Dietrich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Laurin irgendwo zwischen den Pfeilern und Schl\u00fcnden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526708870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#526708870", "toknum": 526708870, "Left": [{"class": "", "str": "Einst lebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4\u00dft bekanntgeben , da\u00df er seine Tochter zur Verm\u00e4hlung freigibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#669049845"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#669049845", "toknum": 669049845, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dain in Corantha \u00fcberbringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41142130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#41142130", "toknum": 41142130, "Left": [{"class": "", "str": "Er soll eine Nachricht an den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , indem er in den verbotenen Rosengarten eindringt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21793402"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#21793402", "toknum": 21793402, "Left": [{"class": "", "str": "Absichtlich provoziert Dietrich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ermordet , das legend\u00e4re Schwert Caledfwch aus seiner Waffenkammer geraubt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860805103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#860805103", "toknum": 860805103, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu und verbeugte sich vor ihm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61801708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61801708", "toknum": 61801708, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigin Grandiflora schritt mit ihren Blumenelfen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sandte Boten nach Iralonien , um dem Kaiser von den Vorf\u00e4llen zu berichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260084576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#260084576", "toknum": 260084576, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61558448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61558448", "toknum": 61558448, "Left": [{"class": "", "str": "Alles schien verloren , da tauchte der Elfenprinz Tormentill auf und beriet sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eiligst erhalten , um sie genau zu solchen Zwecken zu verwenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#774376103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#774376103", "toknum": 774376103, "Left": [{"class": "", "str": "Diese habe ich ja vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Laurin verfluchte und die Rosen zu Stein erstarrten . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171536701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#171536701", "toknum": 171536701, "Left": [{"class": "", "str": "Bis ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Gef\u00e4hrten ihren Weg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#489183506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#489183506", "toknum": 489183506, "Left": [{"class": "", "str": "Doch gerade zu ihm finden der Zauberer Gandalf , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Gef\u00e4hrten ihren Weg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481858390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#481858390", "toknum": 481858390, "Left": [{"class": "", "str": "Doch gerade zu ihm finden der Zauberer Gandalf , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hardig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#253618108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#253618108", "toknum": 253618108, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrte unseren Stamm in der Schlacht von Spiegelland an der Seite von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen hatte , hielt er stets hoch in Ehren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385931297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#385931297", "toknum": 385931297, "Left": [{"class": "", "str": "Den goldenen Ring , den er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedankte sich recht artig und Grandiflora bat , ihren Bruder im Quarz sehen zu d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61665479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61665479", "toknum": 61665479, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Laurin wei\u00df , wie man die Freude in Prinzessin Simildas Herz zur\u00fcckbringen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203534529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#203534529", "toknum": 203534529, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch auf einem der gro\u00dfen Runenthrone in die Schlacht getragen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333320477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#333320477", "toknum": 333320477, "Left": [{"class": "", "str": "Anstatt zu Fu\u00df zu k\u00e4mpfen darf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwiderte , das Zwergenvolk begehre keinen Lohn , es wolle nur Arbeit f\u00fcr seine flei\u00dfigen H\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385932319"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#385932319", "toknum": 385932319, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagte ihm , er kenne seine Sorgen , und wenn es recht sei , w\u00fcrde er ihm gern helfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385932338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#385932338", "toknum": 385932338, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nach ihm alle anderen Zwerge zausten an ihrem Fell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61668131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61668131", "toknum": 61668131, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00e4rin legte sich ganz flach auf die Erde und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ruft David an seinen Hof , damit dieser ein kleines M\u00e4dchen behandelt , das durch gedankenlose Menschen vergiftet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#874845949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#874845949", "toknum": 874845949, "Left": [{"class": "", "str": "Der italienische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinem Reich so einen bl\u00f6den Namen geben ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636256237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#636256237", "toknum": 636256237, "Left": [{"class": "", "str": "Moria ist doch elbisch und hei\u00dft ' Schwarzes Loch ' - warum sollte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorin Eichenschild mit einer Gruppe von Zwergen und dem ber\u00fchmten Zauberer Gandalf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#489204973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#489204973", "toknum": 489204973, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Tages erscheint vor der T\u00fcr von Bilbo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorin Eichenschild mit einer Gruppe von Zwergen und dem ber\u00fchmten Zauberer Gandalf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481879857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#481879857", "toknum": 481879857, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Tages erscheint vor der T\u00fcr von Bilbo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorin Eichenschild und der ber\u00fchmte Zauberer Gandalf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481804603"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#481804603", "toknum": 481804603, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptpersonen ist nat\u00fcrlich der kleine Hobbit Bilbo Beutlin , besonders wichtig sind au\u00dferdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Krieger , die durch den absch\u00fcssigen Pass marschierten , etwa f\u00fcnfzig Meter von ihm entfernt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333316426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#333316426", "toknum": 333316426, "Left": [{"class": "", "str": "Als er sich umwandte betrachtete der stolze"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorin Eichenschild und seinen Genossen als Meisterdieb unter Vertrag nehmen und verpflichtet sich , den Zwergen bei der R\u00fcckgewinnung ihres geraubten Schatzes zu helfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#466523477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#466523477", "toknum": 466523477, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur , da\u00df er sich auf eine Reise von Jahresdauer begibt , er l\u00e4\u00dft sich sogar vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beraten und das Kirataua genannt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391972956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#391972956", "toknum": 391972956, "Left": [{"class": "", "str": "Am Fu\u00df der Treppe wartete das Zwergenweiblein , das , wie die Elfen wohl wussten , eine der f\u00fcnf weisen Zwerginnen war , die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sennek und stieg auf den Fels zu den beiden anderen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260624011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#260624011", "toknum": 260624011, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Laut verstummte und die Anwesenden blickten voller Erwartung in Richtung der Neuank\u00f6mmlinge ; da l\u00f6ste sich ihr F\u00fchrer , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396362831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#396362831", "toknum": 396362831, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einem gr\u00fcnen Platze sprangen viele winzige Gestalten herum , in ihrer Mitte sa\u00df auf einem Wagen , an dem kleine Ziegenb\u00f6cke gespannt waren , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rosengarten , umschlossen von einem Seidenfaden ) dieser Name aus einem mittelalterlichen Heldenepos wurde f\u00fcr ein EU-Projekt als Bezeichnung gew\u00e4hlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#406303442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#406303442", "toknum": 406303442, "Left": [{"class": "", "str": "Regional Business Cycles in Europe Ansgar Belke , Jens M. Heine , Ruhr-Universit\u00e4t Bochum Centripetal Forces in European Financial Markets-Cultural Identity and Collective Memory as Determinants of Financial Agglomeration Beate Reszat , HWWA The Emergence of the Financial Centre Frankfurt - Lessons for Financial Centre System Michael H. Grote , Johann Wolfgang Goethe-Universit\u00e4t , Frankfurt am Main Seitenanfang EU-Projekt LAURIN Laurin ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Herr nicht nur \u00fcber Roseng\u00e4rten und Schaukeln , sondern auch \u00fcber so manche schlechte Stimmung und Tr\u00e4gheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172167523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#172167523", "toknum": 172167523, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist , wie sein Name sagt , ein richtiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dem Lande unseres Herrn und ist nicht damit besch\u00e4ftigt , in irgendwelchen G\u00e4ngen wie eine Ratte herum zu krabbeln und Sch\u00e4tze zu suchen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254673600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#254673600", "toknum": 254673600, "Left": [{"class": "", "str": "Wobei mir eine Frage in den Sinn kommt , was macht ein zuk\u00fcnftiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Habareton , mit seinem kleinen , wei\u00dfblauen Eisdrachen-Baby namens Kh\u00edtir an der Seite , auf einem winzigen , h\u00f6lzernen Thron sa\u00df , der mit Himmelssilber und Ogergold an allen Ecken und Enden verziert war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#253505915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#253505915", "toknum": 253505915, "Left": [{"class": "", "str": "Dort befand sich der edle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgewonnen und ihr als Morgengabe \u00fcbereignet hatte , nach Worms bringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127020184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#127020184", "toknum": 127020184, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Gunthers Bitte lie\u00df die K\u00f6nigin sp\u00e4ter den Nibelungenhort , den Sigfrid einst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Reiner Knizia suchen die Zwerge im Wald nach den Kobolden , die alle Sch\u00e4tze verstecken und von Baum zu Baum springen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#725083580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#725083580", "toknum": 725083580, "Left": [{"class": "", "str": "Beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auberon bzw. Alberon , des Gemahls der Feenk\u00f6nigin Titania ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520896509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#520896509", "toknum": 520896509, "Left": [{"class": "", "str": "Das altfranz\u00f6sische Versepos \" Huon de Bordeaux \" , seit dem 13. Jahrhundert \u00e4u\u00dferst beliebt und weit verbreitet , behandelt im Zusammenhang mit Karls des Gro\u00dfen Sohn Charlot die Sage vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dann wieder zu jemand anders , ohne da\u00df f\u00fcr den Leser relevante Informationen preisgegeben werden w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860961718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#860961718", "toknum": 860961718, "Left": [{"class": "", "str": "Kein einheitlicher Erz\u00e4hler - denkt man zuerst noch , die Geschichte aus dem Blickwinkel der K\u00f6nigin Lliane erz\u00e4hlt zu bekommen , wechselt die Erz\u00e4hlperspektive pl\u00f6tzlich zum Ritter Uther , von dort zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Roseng\u00e4rtner Laurin und machte ihn zu seinem Gefolgsmann , bis dieser ihn durch eine List wiederum besiegte und beide sich vers\u00f6hnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521469351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#521469351", "toknum": 521469351, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df anderer Sage besiegte Dietrich von Bern den m\u00e4chtigen Tiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Thorin Eichenschild und der ber\u00fchmte Zauberer Gandalf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#489129719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#489129719", "toknum": 489129719, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptpersonen ist nat\u00fcrlich der kleine Hobbit Bilbo Beutlin , besonders wichtig sind au\u00dferdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich nicht aus dem Staub machen konnte , in einem ev unbeobachtetem Augenblick ( und die Kinder haben da ja als einen Affenzahn drauf - braucht man nur mal ne Sekunde nicht aufzupassen ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777164739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#777164739", "toknum": 777164739, "Left": [{"class": "", "str": "Als sie \u00e4lter wurden , anfingen zu robben und zu krabbeln und ich was am machen war , habe ich halt notfalls die T\u00fcr geschlossen , damit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dain I. erschlug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636258114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#636258114", "toknum": 636258114, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Smaug , dem Drachen aus dem kH , wird ausdr\u00fccklich nur noch ein Kaltdrache erw\u00e4hnt , der gute 400 Jahre vor den Ereignissen des HdR den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alberich nahm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#726541989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#726541989", "toknum": 726541989, "Left": [{"class": "", "str": "Die erstern entschweben , die letztern bleiben , aber sie h\u00fcllen sich pl\u00f6tzlich in ein unsichtbar machendes Gewand , die Nebelkappe , Tarnkappe oder Tarnhaut , deren eine Siegfried dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gibrich , der zuvor in einer einf\u00fchrenden Videosequenz die Entstehung des Zwergenreiches Midgard erkl\u00e4rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#773564366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#773564366", "toknum": 773564366, "Left": [{"class": "", "str": "Dies erf\u00e4hrt man in einem humorigen Dialog Odins mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlen . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678242870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#678242870", "toknum": 678242870, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Geschichten regen auch die Phantasie der Kleinen an , weil sie sich die Bilder dazu selber denken - farbenfrohe Regenb\u00f6gen und tanzende , rotnasige Teddys im Dauerlutscherland gleich hinter den sieben Puddingbergen , eine lachende Sonne \u00fcber Schmetterlingen , die sich auf bunten Blumen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alberich auf ewig verbaut , wenn man den verf\u00fchrerischen Lockungen der Rheint\u00f6chter nachgibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16374501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#16374501", "toknum": 16374501, "Left": [{"class": "", "str": "Regelm\u00e4\u00dfige Pflege der Spielstandsicherungen ist angesagt , denn wer kann schon ahnen , da\u00df man sich alle Chancen auf Erf\u00fcllung seiner W\u00fcnsche als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ihr mit seiner ruhigen bestimmten Art sehr gefallen und sie musste ihn immer ansehen , wegen seiner athletischen Figur , seiner grauen Augen und dem rotblonde Haar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61896809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61896809", "toknum": 61896809, "Left": [{"class": "", "str": "Vor Verlegenheit konnte sie erst gar nicht antworten , aber dann nahm sie das Angebot sehr gern an , denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sa\u00df vor dem Quarz und weinte um seinen Freund und Retter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61791395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61791395", "toknum": 61791395, "Left": [{"class": "", "str": "In solchen N\u00e4chten h\u00f6rte man eine feine traurige Melodie und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rief , dass Tormentill herunter kommen solle , damit ihn die Sonne nicht auch verbrenne , aber der Elfenprinz antwortete , er m\u00fcsse erst die B\u00e4ren und die Elfen erwecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61665511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61665511", "toknum": 61665511, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selber , in seinem roten M\u00e4ntelchen , zu den Landeseinwohnern gekommen sein , um sie zu bitten , ihn und sein Volk nicht fortzujagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21529804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#21529804", "toknum": 21529804, "Left": [{"class": "", "str": "Auch soll vorher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Corantha ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41142178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#41142178", "toknum": 41142178, "Left": [{"class": "", "str": "Er sollte noch nicht durch das Tor in Richtung Festung gehen , denn danach wird der Zugang versch\u00fcttet und er kommt nicht mehr zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Teppich , gewoben aus Spinnenweben und Bl\u00fctenbl\u00e4ttern , damit er in seinem Berg auch etwas von den Blumen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61839117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Zwergenk\u00f6nig"}], "ref": "#61839117", "toknum": 61839117, "Left": [{"class": "", "str": "Rosa Grandiflora \u00fcberreichte dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Zwergenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Zwergenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"406303442": 0.5, "526708870": 0.6113636363636364, "260624011": 0.5, "385941772": 0.6441964285714286, "61839117": 0.5, "489204973": 0.5068840579710144, "127020184": 0.5, "489183506": 0.5823529411764706, "725083580": 0.5, "61896809": 0.5, "500702744": 0.640625, "333320477": 0.549875, "333316426": 0.5, "385932319": 0.5482456140350876, "385931297": 0.5728993055555556, "41142178": 0.5, "61668131": 0.5111865942028985, "726541989": 0.5, "774376103": 0.5833333333333334, "391972956": 0.5, "520896509": 0.5, "500669426": 0.6777777777777778, "546076207": 0.6480769230769231, "61558448": 0.5840686274509804, "481879857": 0.5068840579710144, "385932338": 0.5258522727272728, "860961718": 0.5, "260620599": 0.6354166666666666, "284655672": 0.5, "481804603": 0.5, "333438524": 0.6233974358974358, "171536701": 0.5825, "254673600": 0.5, "203534529": 0.5627512254901961, "636258114": 0.5, "777164739": 0.5, "678242870": 0.5, "61665479": 0.5677083333333334, "391974218": 0.5885416666666666, "127081527": 0.6777777777777778, "21529804": 0.5, "773564366": 0.5, "396362831": 0.5, "253587153": 0.5542763157894737, "127067474": 0.6666666666666667, "16308947": 0.5, "858241237": 0.5, "481858390": 0.5823529411764706, "61665511": 0.5, "61665497": 0.625, "333412828": 0.6586538461538461, "21801437": 0.6160714285714285, "260084576": 0.5875, "172167523": 0.5, "16374501": 0.5, "521469351": 0.5, "253618108": 0.573125, "41172331": 0.6666666666666667, "61801708": 0.59375, "636256237": 0.5086050724637681, "860805103": 0.6063988095238095, "41142130": 0.6110576923076922, "61791395": 0.5, "669049845": 0.6110576923076922, "489129719": 0.5, "21793402": 0.6088541666666667, "253505915": 0.5, "874845949": 0.5099388586956521, "466523477": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Zwergenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Zwergenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.08, "arg": "[lemma=\"Zwergenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 69}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Zwergenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.08, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 69}], "concsize": 69, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 69}