{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " damals war , konnte niemand sagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657829510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#657829510", "toknum": 657829510, "Left": [{"class": "", "str": "Wie alt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine lange Unterredung mit dem B\u00fcrgermeister ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657788512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#657788512", "toknum": 657788512, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Jahre nach seinem ersten Besuch hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind 2 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373249926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#373249926", "toknum": 373249926, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind , die traurigen Nachfahren von \" Kommerzienrat Wahnschaffe \" , \" Familie Durchhalter \" und \" Major Metzler \" aus der Apokalypse des Karl Kraus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877612532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#877612532", "toknum": 877612532, "Left": [{"class": "", "str": "Jelineks Figuren sind die legitimen Erben von Raimunds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" kommt in der 23 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376367589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#376367589", "toknum": 376367589, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00c4hnlichkeit mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind wird zum hundersten Mal gespielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220293733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#220293733", "toknum": 220293733, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gasthof , in einer kleinen Kammer unter dem Dach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657830757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#657830757", "toknum": 657830757, "Left": [{"class": "", "str": "Wochenlang wohnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bricht in Einzelteile auseinander , sogar sein Kopf geht ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320147052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#320147052", "toknum": 320147052, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind ( 1828 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221620720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#221620720", "toknum": 221620720, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657778118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#657778118", "toknum": 657778118, "Left": [{"class": "", "str": "Der Erbauer des Schl\u00f6sschens hatte von den Bewohnern des Dorfes den Spitznamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Menschenfeind - werden immer noch gespielt , auch au\u00dferhalb seiner \u00f6sterreichischen Heimat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220295794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#220295794", "toknum": 220295794, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verschwender und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" w\u00fcrde schon seine Gr\u00fcnde daf\u00fcr haben , warum er immer wieder einen anderen Familiennamen angab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657777459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#657777459", "toknum": 657777459, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte an die Stelle von Nestroys Konfusius treten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380571737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#380571737", "toknum": 380571737, "Left": [{"class": "", "str": "Raimunds Rappelkopf k\u00f6nnte Nestroys Schmafu sein , und Raimunds"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind ( Band 5 , Seite 299 ) , Erstdruck : Wien 1828 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220293715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#220293715", "toknum": 220293715, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323876725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#323876725", "toknum": 323876725, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr St\u00fcck Burgtheater , dessen Urauff\u00fchrung 1983 einen gro\u00dfen Skandal hervorrief , sieht zwischen den beiden Teilen , die mit 1941 und 1945 datiert sind , ein Allegorisches Zwischenspiel mit einer zusammengesetzten und ebenso spaltbaren , allegorischen Figur \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - sich um Frieden zwischen den Menschen bem\u00fcht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382338470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#382338470", "toknum": 382338470, "Left": [{"class": "", "str": "Was in Nestroys \" Der konfuse Zauberer \" fehlt , ist eine Figur , die \u00fcber allem und allen thront , die - wie z. B. in Raimunds \" Der Alpenk\u00f6nig und der Menschenfeind \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind \" blo\u00df den Menschenkreis betrifft , sondern auch den Zaubererkreis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376690749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#376690749", "toknum": 376690749, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solcher Bruch besteht etwa darin , dass der Konflikt nicht wie etwa in Raimunds St\u00fcck \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind \" der Alpenk\u00f6nig - sich um Frieden zwischen den Menschen bem\u00fcht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382338464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#382338464", "toknum": 382338464, "Left": [{"class": "", "str": "Was in Nestroys \" Der konfuse Zauberer \" fehlt , ist eine Figur , die \u00fcber allem und allen thront , die - wie z. B. in Raimunds \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Menschenfeind am Theater in der Leopoldstadt mit Raimund in der Rolle des Rappelkopf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220293697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Alpenk\u00f6nig"}], "ref": "#220293697", "toknum": 220293697, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Alpenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Alpenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"657788512": 0.6015625, "382338464": 0.5, "220293733": 0.6363636363636364, "373249926": 0.5535714285714285, "382338470": 0.5, "657778118": 0.5643382352941176, "320147052": 0.5997499999999999, "657829510": 0.6818181818181819, "221620720": 0.5680555555555555, "323876725": 0.5, "220295794": 0.5625, "657777459": 0.545, "877612532": 0.5, "220293715": 0.5182291666666666, "220293697": 0.018503289473684206, "657830757": 0.60034375, "380571737": 0.52578125, "376690749": 0.5, "376367589": 0.66328125}, "Desc": [{"nicearg": "Alpenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Alpenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Alpenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Alpenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}