{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Tour wurde der Franzose Jalabert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577219531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#577219531", "toknum": 577219531, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird , was klar ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60513483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#60513483", "toknum": 60513483, "Left": [{"class": "", "str": "Einziges Beispiel ist der Zwergenkrieger der zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathan Wyatt mit vier WM-Titeln und Kollegin Melissa Moon mit zwei WM-Erfolgen am Berg sind da eine Ausnahme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479079266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#479079266", "toknum": 479079266, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der ungekr\u00f6nte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Giro ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55137338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#55137338", "toknum": 55137338, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Jahr verzichtete Wegmann auf den Giro - zugunsten der Tour Welches Potenzial wirklich in ihm steckt , zeigt sich im Folgejahr : 2003 wird der Youngster als erster deutscher Fahrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58953708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#58953708", "toknum": 58953708, "Left": [{"class": "", "str": "In der grauen Basis erwartet euch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Fabian Wegmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#651767951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#651767951", "toknum": 651767951, "Left": [{"class": "", "str": "Fehlen wird hingegen der vorj\u00e4hrige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tour de France ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#748210095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#748210095", "toknum": 748210095, "Left": [{"class": "", "str": "Heute erinnert auf dem Ballon ein Gedenkstein an den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00e4lt ein gepunktetes Original-Trikot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#773536208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#773536208", "toknum": 773536208, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gek\u00fcrt , das Trikot gibt es allerdings erst seit 1975 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#651812496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#651812496", "toknum": 651812496, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1933 wird der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem gepunkteten Trikot dekoriert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433861141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#433861141", "toknum": 433861141, "Left": [{"class": "", "str": "Der beste Sprinter wird mit \" Gr\u00fcn \" , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Belchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232419695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#232419695", "toknum": 232419695, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hintergrund wacht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Deutschen absch\u00fctteln und gewinnt die Etappe , Aldag wird Zweiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55111816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#55111816", "toknum": 55111816, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende kann der f\u00fcnfache"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathan Wyatt mit vier WM-Titeln und Kollegin Melissa Moon mit zwei WM-Erfolgen am Berg sind da eine Ausnahme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486404382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#486404382", "toknum": 486404382, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der ungekr\u00f6nte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gilemon anfang 1013 BF im Kosch besiegt , Answin wird der Prozess gemacht , er entkommt aber am 4. Travia 1013 BF unter mysteri\u00f6sen Umst\u00e4nden aus dem Kerker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767754938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#767754938", "toknum": 767754938, "Left": [{"class": "", "str": "Die letzten answintreuen Adligen werden vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tourgeschichte avancierte , zumal er im Jahr darauf erneut Erster am Ballon wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55152900"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#55152900", "toknum": 55152900, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz klar , dass Pottier damit zum ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baelgun , nach diesem harten Kampf sammeln wir den Blutschl\u00fcssel auf und betreten den Kreis der Machtder das Schloss zum inneren des K\u00f6nigreichs von Nerub darstellen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58935041"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#58935041", "toknum": 58935041, "Left": [{"class": "", "str": "Endlich treffen wir auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch gleichzeitig der Gransignor ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821793281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#821793281", "toknum": 821793281, "Left": [{"class": "", "str": "Doch gibt es diesbez\u00fcglich diverse regionale Unterschiede , von denen hier nur Schradok beispielhaft aufgez\u00e4hlt werden soll , wo stets der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" versuchen unz\u00e4hlige Reiter mit der Hilfe von H\u00fctehunden , alle Schafe in der unwegsamen Region zu finden und zu einem zentralen Platz zu treiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536157760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#536157760", "toknum": 536157760, "Left": [{"class": "", "str": "Organisiert vom so genannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder einer horde Chimaeren die mit magischen Blitzen eurem Helden nach seinem Leben trachten , z\u00f6gert nicht die Antimagieh\u00fclle der Banshees auf euren Helden zu zaubern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58979731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#58979731", "toknum": 58979731, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte euer Held also einmal in bedr\u00e4ngnis geraten , z.b. durch einen fiesen , hammerwefenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Giro 2004 , soll sich in der ein oder anderen Ausrei\u00dfergruppe und in den Bergen in Szene setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#727356393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#727356393", "toknum": 727356393, "Left": [{"class": "", "str": "Fabian Wegmann ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728259205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bergk\u00f6nig"}], "ref": "#728259205", "toknum": 728259205, "Left": [{"class": "", "str": "Er gewann die Etappen in Alpe , Sestriere und am Puy de Dome , die als schwersten bei der Tour 1952 galten und wurde wie schon 1949"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bergk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bergk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"536157760": 0.5, "651812496": 0.5767361111111111, "479079266": 0.5065217391304347, "60513483": 0.6145833333333333, "55152900": 0.5, "728259205": 0.5, "58935041": 0.5, "55111816": 0.5534722222222223, "727356393": 0.5, "58979731": 0.5, "577219531": 0.78125, "58953708": 0.6777777777777778, "651767951": 0.6181818181818182, "773536208": 0.5857142857142857, "232419695": 0.5625, "821793281": 0.5, "433861141": 0.5707720588235294, "55137338": 0.5, "748210095": 0.5900520833333333, "767754938": 0.5, "486404382": 0.5065217391304347}, "Desc": [{"nicearg": "Bergk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bergk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Bergk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 21}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bergk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 21}], "concsize": 21, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 21}