{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber f\u00fchrte aus : ist eine t\u00e4gliche Herausforderung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "#574913978", "toknum": 574913978, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nadolny seinen Amtssitz haben wird , sieht es eher d\u00fcster aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351649067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351649067", "toknum": 351649067, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wo k\u00fcnftig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574965300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574965300", "toknum": 574965300, "Left": [{"class": "", "str": "Interview mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i.R. von Mecklenburg-Vorpommern pauschal als IM bezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351645755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351645755", "toknum": 351645755, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Grundlage von eigenen Recherchen eines ehemaligen NAK-Mitgliedes hat die Nachrichtenagentur IDEA den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber der Auffassung zur Taufe , die Apostel Volker K\u00fchnle im Rahmen der Gespr\u00e4che mit dem Arbeitskreis Christlicher Kirchen ( ACK ) in S\u00fcddeutschland vertreten hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351650817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351650817", "toknum": 351650817, "Left": [{"class": "", "str": "Im Interview mit dem glaubenskultur-magazin widerspricht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend und Apostel Gert Opdenplatz \" letztlich dem Werk der Einheit in der apostolischen Bewegung \" dienen sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574951217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574951217", "toknum": 574951217, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00e4\u00dfer schreibt in der aktuellen Ausgabe der Vierteljahres-schrift \" Wahrheit \" unter der \u00dcberschrift \" Hoffnung und Grenzen der bilateralen Gespr\u00e4che \" , dass die am 26. Juli 2003 wieder aufgenommenen Gespr\u00e4che mit den f\u00fcr das Saarland zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht es wieder etwas besser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918920", "toknum": 574918920, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574910436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574910436", "toknum": 574910436, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Kreis k\u00f6nnte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Losung ewig bei dem Herrn !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574902943", "toknum": 574902943, "Left": [{"class": "", "str": "Als Lebensmotto gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Frankreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574965824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574965824", "toknum": 574965824, "Left": [{"class": "", "str": "Jean-Luc Schneider ist neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574991830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574991830", "toknum": 574991830, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einiger Zeit suchte der Pastor den pers\u00f6nlichen Kontakt zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574942658", "toknum": 574942658, "Left": [{"class": "", "str": "Er st\u00fcnde gerade kurz vor seinem 60. Geburtstag , verrriet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574943922", "toknum": 574943922, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab nicht die N\u00e4he , die ich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos zu werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574951627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574951627", "toknum": 574951627, "Left": [{"class": "", "str": "Hatten Sie erwartet , 1998 Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574980033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574980033", "toknum": 574980033, "Left": [{"class": "", "str": "Seither bl\u00fchen allerorten die Spekulationen um geeignete Nachfolger aus dem Kreis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " signifikant zu erweitern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574977067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574977067", "toknum": 574977067, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar besteht nicht die Absicht , den Kreis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Nordrhein-Westfalen geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574995691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574995691", "toknum": 574995691, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er Dortmund verlasse , werde es einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vier Aufgaben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351654101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351654101", "toknum": 351654101, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend einer Pressekonferenz der NAK NRW nannte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rockenfelder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574957013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574957013", "toknum": 574957013, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Jahr versiegelte ihn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brinkmann dazu noch sehe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351646446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351646446", "toknum": 351646446, "Left": [{"class": "", "str": "Das Magazin glaubenskultur fragte daher , welche Hindernisse"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574931612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574931612", "toknum": 574931612, "Left": [{"class": "", "str": "Die neuen Ausf\u00fchrungen werden \" ein bisschen moderner \" sein , sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos geworden bin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574946751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574946751", "toknum": 574946751, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren viele \u00fcberrascht , dass ich nicht Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574975198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574975198", "toknum": 574975198, "Left": [{"class": "", "str": "NAK-karitativ gegeben werden , so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur ( 62 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574902932", "toknum": 574902932, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kirchenpr\u00e4sident fungiert weiterhin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kitching eine Zukunftsvision ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574903622", "toknum": 574903622, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ziel einer gesegneten Entwicklung entwarf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer in seiner Co-Predigt allerdings schuldig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574937852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574937852", "toknum": 574937852, "Left": [{"class": "", "str": "Eine entsprechende Interpretation seiner Worte blieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rockenfelder habe kurz vor seinem Heimgang die Parole beim Stammapostel !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574921595", "toknum": 574921595, "Left": [{"class": "", "str": "Der fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde wohl nicht weiter zu dem Interview Stellung beziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574967059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574967059", "toknum": 574967059, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchensprecher Carl \u00e4u\u00dferte jedoch , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " De Bruijn zum Thema Neuapostolische Exklusivit\u00e4t Stellung bezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351645367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351645367", "toknum": 351645367, "Left": [{"class": "", "str": "Am 4. Dezember hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Kuhlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351645406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351645406", "toknum": 351645406, "Left": [{"class": "", "str": "Am 6. Januar 1955 sendet Vorsteher Arenz einen Brief an seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend sein B\u00fcro ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574957059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574957059", "toknum": 574957059, "Left": [{"class": "", "str": "Im Hauptgeb\u00e4ude des Verlags direkt an der Gutleutstra\u00dfe hat auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( Nordrhein-Westfalen ) einige Worte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574991678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574991678", "toknum": 574991678, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Abendmahl f\u00fcr die Entschlafenen sprach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber hierzu : m\u00f6chte mich nicht weiter in das Reich der Spekulationen hineinbegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574965118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574965118", "toknum": 574965118, "Left": [{"class": "", "str": "International , sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber den Amtstr\u00e4gern , ein positives Verh\u00e4ltnis zur Kritik an den Predigten zu entwickeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575003065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#575003065", "toknum": 575003065, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem empfahl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Norddeutschland ist Apostel Eckehard Krause ( 56 ) aus Bremen im Gespr\u00e4ch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574903197", "toknum": 574903197, "Left": [{"class": "", "str": "Als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber bekr\u00e4ftigte nun ein weiterer Apostel , dass es eine Neufassung des neuapostolischen Katechismus geben wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574970912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574970912", "toknum": 574970912, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351646182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351646182", "toknum": 351646182, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Amtseinsetzung Nadolnys bat Richard Fehr Gott um Hilfe in finanziellen Dingen f\u00fcr den neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend ausf\u00fchrlich zum Sekten-Image der Neuapostolischen Kirche Stellung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574960567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574960567", "toknum": 574960567, "Left": [{"class": "", "str": "In der etwa zweist\u00fcndigen Jugendstunde in Koblenz bezog"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rten der NSDAP an , wie Akten des Document Center in Berlin belegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668172088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#668172088", "toknum": 668172088, "Left": [{"class": "", "str": "Mindestens 13 Apostel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( 54 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574984134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574984134", "toknum": 574984134, "Left": [{"class": "", "str": "Straffungen im Verwaltungsbereich betrafen in den vergangenen Jahren auch den Arbeitsbereich von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann ausdr\u00fccklich unterst\u00fctzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574956924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574956924", "toknum": 574956924, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 2002 folgte dann die Einladung zur Teilnahme an einer weiteren Studientagung , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber als auch mit Apostel Brinkmann abgesprochen worden , ebenso die Beteiligung unseres Gemeindechores ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351648856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351648856", "toknum": 351648856, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war seinerzeit sowohl mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber , der die neuen Richtlinien gerade im Kreis der Jugendleiter vorgestellt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574903332", "toknum": 574903332, "Left": [{"class": "", "str": "Als Quelle dieser Information nannte er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkl\u00e4rte , dass die Kirchenleitung einer Beteiligung des neuapostolischen Gemeindechores und einem Wortbeitrag bei der Trauzeremonie zugestimmt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351647064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351647064", "toknum": 351647064, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Ehlebracht auch die Gebietskirche Nordrhein-Westfalen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574979864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574979864", "toknum": 574979864, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 1. Januar 2003 betreut Bezirksapostel Leber nach der Inruhesetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber nach der Inruhesetzung von Bezirksapostel Horst Ehlebracht auch die Gebietskirche Nordrhein-Westfalen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574979858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574979858", "toknum": 574979858, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 1. Januar 2003 betreut"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erl\u00e4uterte , gerade in der heutigen Zeit m\u00fcssten sich die Kirchen gegenseitig unterst\u00fctzen und bereit sein , aufeinander zuzugehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574920800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574920800", "toknum": 574920800, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Fragen , die die Jugend wirklich interessierten , antwortete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574944819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574944819", "toknum": 574944819, "Left": [{"class": "", "str": "Es habe ihn beeindruckt , wie offen und spontan der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbot , sich einen Bart wachsen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668351465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#668351465", "toknum": 668351465, "Left": [{"class": "", "str": "Vor vier Jahren hat er sein Amt niedergelegt , als ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Charaktereigenschaften Sauberkeit , Verl\u00e4sslichkeit , Offenheit und Bescheidenheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574904914", "toknum": 574904914, "Left": [{"class": "", "str": "An anderen Menschen , so war zu lesen , sch\u00e4tzt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Bischoff , lernte Wilhelm Leber in der Jugendgruppe der NAK-Gemeinde Frankfurt-West kennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574979487"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574979487", "toknum": 574979487, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Ehefrau Barbara , Tochter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Rheinlandes , Peter Kuhlen , gebildet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351647909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351647909", "toknum": 351647909, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostolische Gemeinschaft hatte sich 1955 um den durch Stammapostel J.G. Bischoff ausgeschlossenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " i.R. Willy Adam wurde vom 19.12.1968 bis 03.03.1970 bei der Volkspolizei Schwerin als \" IM Willy \" gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351647410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351647410", "toknum": 351647410, "Left": [{"class": "", "str": "Der ostddeutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ein neues Papier zum Thema \" Exklusivit\u00e4t \" heraus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351654444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351654444", "toknum": 351654444, "Left": [{"class": "", "str": "Wie NAKI-Pressesprecher Peter Johanning gegen\u00fcber GK best\u00e4tigte , gab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( 53 ) mit der Leitung der bisher eigenst\u00e4ndigen Gebietskirche Sachsen-Th\u00fcringen beauftragt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574974097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574974097", "toknum": 574974097, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Inruhesetzung von Bezirksapostel Nehrkorn wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Nehrkorn ( 67 ) am 16. Mai 2002 bekr\u00e4ftigte Stammapostel Richard Fehr die Haltung der Apostelversammlung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574906294", "toknum": 574906294, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich der Inruhesetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Engelauf am 13.10.1991 krankheitsbedingt in den Ruhestand trat , bestimmte Stammapostel Fehr Apostel Ehlebracht zu dessen Nachfolger und setzte ihn zum Bezirksapostel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902162"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574902162", "toknum": 574902162, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , gab er die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung an einen Nachfolger ab , um sich ganz auf seine Amtsaufgabe konzentrieren zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574902400", "toknum": 574902400, "Left": [{"class": "", "str": "Als er 1995"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hineingetragen habe , ist mir aufgefallen , dass mit dem Begriff ' Erste Auferstehung ' noch etwas mehr verbunden ist , als das wir das bis heute angenommen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574902760", "toknum": 574902760, "Left": [{"class": "", "str": "Als ich dann die Verse 4 und 5 gelesen habe und das auch in den Kreis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend in einem Festgottesdienst aus Anlass des hundertj\u00e4hrigen Bestehens der neuapostolischen Gemeinden in Darmstadt erneut f\u00fcr die vielen Menschen , die derzeit in Trauer seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574904362", "toknum": 574904362, "Left": [{"class": "", "str": "Am Mittwochabend betete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theodoor J. de Bruijn teil , der die offizielle Verabschiedung des ihm unterstehenden Apostels offenbar nicht selbst durchf\u00fchren konnte oder wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574905057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574905057", "toknum": 574905057, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Gottesdienst nahm auch der eigentlich zust\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( Hannover ) werde schon bald zum Helfer des Stammapostels eingesetzt , um dann im Jahr 2005 die Nachfolge von Richard Fehr anzutreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574905450"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574905450", "toknum": 574905450, "Left": [{"class": "", "str": "Andere wiederum meinen zu wissen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits dar\u00fcber in Kenntnis gesetzt worden sind , wer neuer Stammapostel wird , antwortete Bezirksapostel Leber , dies wisse er nicht und dazu k\u00f6nne er auch keine Aussage machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909254", "toknum": 574909254, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , ob die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber , dies wisse er nicht und dazu k\u00f6nne er auch keine Aussage machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909269"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909269", "toknum": 574909269, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , ob die Bezirksapostel bereits dar\u00fcber in Kenntnis gesetzt worden sind , wer neuer Stammapostel wird , antwortete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe nicht die Absicht , mit Gerrit Sepers einen Disput zu beginnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909322", "toknum": 574909322, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , warum er dies nicht wolle , antwortete Carl , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kitching f\u00fcr die Einf\u00fchrung einer fundierten Ausbildung f\u00fcr Jugendleiter und Amtstr\u00e4ger in Form von regelm\u00e4\u00dfigen Unterweisungen aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574904571", "toknum": 574904571, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rande des gesamtschweizer Jugendtages 2002 in Bern sprach sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortgesetzt werde , hatte Apostel Dieter B\u00f6ttcher aus Mecklenburg-Vorpommern am Pfingstsonntag gesagt , die Apostelschar im Norden Deutschlands sei \" ein eingespieltes Team \" ( siehe naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909415"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909415", "toknum": 574909415, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , wie die Arbeit in Norddeutschland nun vorerst ohne einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nordrhein-Westfalen bleiben werde , antwortete Leber : wird nicht f\u00fcr immer sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909486", "toknum": 574909486, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , wie lange er noch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend und Apostel Gert Opdenplatz zu f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574904551", "toknum": 574904551, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rande der Feierlichkeiten habe er dem Stammapostel vorgeschlagen , unabh\u00e4ngig von den Arbeitstreffen mit den anderen apostolischen Gemeinschaften in Europa , direkte Gespr\u00e4che mit dem f\u00fcr das Saarland zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bezirksapostelhelfer w\u00e4hrend ihrer Zusammenkunft am ersten Februarwochenende in Singapur einen Beschluss \u00fcber den k\u00fcnftigen Stammapostel gefasst h\u00e4tten , sagte Johanning nur : Kommentar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909560", "toknum": 574909560, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Nachfrage , ob die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer habe nicht den Charakter einer Amtsenthebung , sondern vielmehr einer Inruhesetzung gehabt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574909986", "toknum": 574909986, "Left": [{"class": "", "str": "Augenzeugen berichteten , die Verabschiedung von Apostel Sepers durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ren\u00e9 Higelin ( 65 ) , der am 26. September 2004 durch Stammapostel Richard Fehr in einem Gottesdienst in Nizza in den Ruhestand verabschiedet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942724"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574942724", "toknum": 574942724, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm dieses Amt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber im Gespr\u00e4ch mit naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574943593", "toknum": 574943593, "Left": [{"class": "", "str": "Es d\u00fcrfe zudem nicht der Eindruck entstehen , dass Gespr\u00e4che mit Geistlichen anderer Konfessionen im Ergebnis zu einer , so w\u00f6rtlich , \" Preisgabe eigener Positionen \" f\u00fchren , betonte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - informiert haben und wir haben ein gemeinsames Kommuniqu\u00e9 mit der ACK in Baden-W\u00fcrttemberg ver\u00f6ffentlichen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943862"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574943862", "toknum": 574943862, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab Gespr\u00e4che , \u00fcber die wir die Kirchenleitung - den Stammapostel und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber ( 55 ) aus Hamburg beauftragt , eine \u00dcbergangsl\u00f6sung f\u00fcr die n\u00e4chsten \" vielleicht zwei bis drei Jahre \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574971427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574971427", "toknum": 574971427, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der kommissarischen Leitung der Gebietskirche wurde zun\u00e4chst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur , der eigentlich den Gottesdienst halten sollte , sowie die abk\u00f6mmlichen Apostel aus S\u00fcddeutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574964283", "toknum": 574964283, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Begleitung waren auch Stammapostel in Ruhe Richard Fehr , der im Schwarzwald einige Urlaubstage verbracht hatte ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Schr\u00f6der ( 65 ) verlesen , worin er den Gemeinden mitteilte , dass er am 16. Januar 2005 in den Ruhestand treten werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574964717", "toknum": 574964717, "Left": [{"class": "", "str": "In Teilen der Gebietskirche Berlin-Brandenburg wurde am Sonntag , 7. November 2004 , ein Schreiben von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574944018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574944018", "toknum": 574944018, "Left": [{"class": "", "str": "Es gebe aber auch eine ganze Reihe von seri\u00f6sen Stimmen , die der Neuapostolischen Kirche konstatieren , dass sie keine gef\u00e4hrliche Sekte sei , betonte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( Hamburg ) und Wilfried Klingler ( Hannvover ) sind nach den bisherigen Kenntnissen Todesf\u00e4lle unter unseren Geschwistern zu beklagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574972349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574972349", "toknum": 574972349, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Angaben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saur den Alleinvertretungsanspruch der Kirche , indem er die Bedeutung des \" einen Ortes \" , an dem das Pfingstereignis vor 2000 Jahren stattfand , hervorhob ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574958365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574958365", "toknum": 574958365, "Left": [{"class": "", "str": "Im weiteren betonte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( Niedersachsen , Sachsen-Anhalt , Sachsen-Th\u00fcringen ) , Apostel Erhard Suter ( Spanien ) und Apostel Rudolf Kainz ( \u00d6sterreich ) auf den Altar gerufen , um ebenfalls zu dienen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574956531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574956531", "toknum": 574956531, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss an die Predigt des Stammapostels wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur ( NAK S\u00fcddeutschland ) w\u00e4hrend der Feierstunde am Smastag Stammapostel Fehr in einer Laudatio w\u00fcrdigen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574949651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574949651", "toknum": 574949651, "Left": [{"class": "", "str": "Geplant ist , dass der gastgebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber und die Apostel Walter Drave ( Hamburg ) , Christian Schwerdtfeger ( Nordrhein-Westfalen ) und Dewan Chowdhury ( NRW , Indien ) in einer Talkrunde \u00fcber das Motto des Jugendtages ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574957848"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574957848", "toknum": 574957848, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der Feierstunde am Nachmittag sprachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Ehlebracht Anfang 2003 hatte der bisherige Bezirksapostel Leber zus\u00e4tzlich zu den Gebietskirchen in Norddeutschland auch die Leitung der Gebietskirche Nordrhein-Westfalen kommissarisch \u00fcbernommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574974236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574974236", "toknum": 574974236, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Zurruhesetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend und dem f\u00fcr besondere ( GbA ) unter der Leitung von Bezirksapostel Wilfried Klingler ( siehe naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574985273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574985273", "toknum": 574985273, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die vom Vorstand der AGdS vereinbarten mit dem f\u00fcr das Saarland zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einmal so sehr ge\u00e4rgert , dass er einen Brief an den Moderator Hans Meiser schrieb , um sich dar\u00fcber zu beschweren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574985338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574985338", "toknum": 574985338, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber eine Talkshow , die beim Fernsehsender RTL ausgestrahlt wurde , habe sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend , Apostel Kreuzberger sowie Bischof Haeck \" leichte bis mittelschwere Verletzungen \" erlitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574992312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574992312", "toknum": 574992312, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der mitfahrende Apostel Mendy bei dem Unfall get\u00f6tet worden sei , h\u00e4tten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur sowie die Ehefrauen der M\u00e4nner standen Spalier , um H\u00e4nde zu sch\u00fctteln und mit guten W\u00fcnschen \u00fcberh\u00e4uft zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574986340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574986340", "toknum": 574986340, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch der gastgebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Apostel Kreuzberger und Bischof Haeck schlie\u00dfen wir in unsere Gebete mit ein , dass der treue Gott auch ihnen seinen besonderen Beistand gew\u00e4hrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574989163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574989163", "toknum": 574989163, "Left": [{"class": "", "str": "Unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schr\u00f6der nun nicht - wie vielfach gehofft - unter die Leitung von Bezirksapostel Wilfried Klingler ( Hannover ) oder Bezirksapostel Wilhelm Leber ( Hamburg ) gestellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574991606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574991606", "toknum": 574991606, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem bei einigen Kirchenmitgliedern im Westen Berlins sind mit Bekanntwerden der Entscheidung offenbar Erwartungen entt\u00e4uscht worden , dass die vergleichsweise kleine und mitgliederschwache Gebietskirche mit 26.900 Mitgliedern nach dem R\u00fccktritt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( Hannover ) oder Bezirksapostel Wilhelm Leber ( Hamburg ) gestellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574991619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574991619", "toknum": 574991619, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem bei einigen Kirchenmitgliedern im Westen Berlins sind mit Bekanntwerden der Entscheidung offenbar Erwartungen entt\u00e4uscht worden , dass die vergleichsweise kleine und mitgliederschwache Gebietskirche mit 26.900 Mitgliedern nach dem R\u00fccktritt von Bezirksapostel Schr\u00f6der nun nicht - wie vielfach gehofft - unter die Leitung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( Hamburg ) gestellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574991626"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574991626", "toknum": 574991626, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem bei einigen Kirchenmitgliedern im Westen Berlins sind mit Bekanntwerden der Entscheidung offenbar Erwartungen entt\u00e4uscht worden , dass die vergleichsweise kleine und mitgliederschwache Gebietskirche mit 26.900 Mitgliedern nach dem R\u00fccktritt von Bezirksapostel Schr\u00f6der nun nicht - wie vielfach gehofft - unter die Leitung von Bezirksapostel Wilfried Klingler ( Hannover ) oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da h\u00e4tten sich vielleicht pers\u00f6nliche Eindr\u00fccke mit irgendwelchen W\u00fcnschen oder Gedanken zu einem \" Sammelsurium von verschiedenen Einfl\u00fcssen \" vermischt , die nun nicht mehr zu sondieren seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574984868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574984868", "toknum": 574984868, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den gleichlautenden Tenor der Internetberichte bez\u00fcglich der Stammapostel-Nachfolge meinte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Kuhlen sowie die ihn unterst\u00fctzenden Apostel Siegfried Dehmel und Ernst Dunkmann ihrer \u00c4mter enthoben und aus der Neuapostolischen Kirche ausgeschlossen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574994231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574994231", "toknum": 574994231, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen ihres Widerspruchs gegen die zum verbindlichen Dogma erhobene \" Botschaft \" des Stammapostels Johann Gottfried Bischoff , der Herr Jesus werde zu seinen Lebzeiten wiederkommen , waren auf den Tag genau vor 50 Jahren w\u00e4hrend einer kurzfristig einberufenen Apostelversammlung in Frankfurt am Main der f\u00fcr das Rheinland zust\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann R. Kitching ( NAC Cape , S\u00fcdafrika ) in einem bemerkenswerten Interview , welches in der \" Pfingstbrosch\u00fcre 2002 \" des Friedrich Bischoff Verlags abgedruckt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575003781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#575003781", "toknum": 575003781, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Schluss kommt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Ver\u00f6ffentlichung seiner Kommentare , auch auszugsweise , nicht gestattet habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917900"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574917900", "toknum": 574917900, "Left": [{"class": "", "str": "de Anfang Februar mit , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend und Apostel Gert Opdenplatz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574919943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574919943", "toknum": 574919943, "Left": [{"class": "", "str": "de positiv \u00fcber die im Juli wieder aufgenommenen \" bilateralen Gespr\u00e4che \" mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn hat sich kurz nach Ihrem R\u00fccktritt in einem Brief an die Bezirks\u00e4mter und Vorsteher der NAK Niederlande zur Frage der Exklusivit\u00e4t ge\u00e4u\u00dfert ( siehe Ver\u00f6ffentlichung bei glaubenskultur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918305", "toknum": 574918305, "Left": [{"class": "", "str": "de :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend ( Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland ) und Bezirksapostel Studer ( Schweiz ) im Auftrag des Stammapostels in den vergangenen Jahren mit Apostel Sepers , Bezirksapostel de Bruijn und den niederl\u00e4ndischen Bisch\u00f6fen gef\u00fchrt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574934097", "toknum": 574934097, "Left": [{"class": "", "str": "Dies h\u00e4tten Gespr\u00e4che aufgezeigt , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allen Anwesenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574968059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574968059", "toknum": 574968059, "Left": [{"class": "", "str": "\" Lasst uns in der Hoffnung auf besonderen Segen an Pfingsten stehen , aber auch den heutigen Gottesdienst nutzen zu einer guten Vorbereitung auf das gro\u00dfe Fest am kommenden Sonntag \" , w\u00fcnschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eindringlich , er m\u00f6ge diesen \u00fcberwinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351647850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351647850", "toknum": 351647850, "Left": [{"class": "", "str": "Deutlich sprach das Kirchenoberhaupt bei seinem Besuch den Graben an , der sich immer noch durch die Stadt zieht , und w\u00fcnschte vom neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der nicht f\u00fcr eines dieser Lager steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351648512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351648512", "toknum": 351648512, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ost-West-Grenzen w\u00e4ren leichter zu \u00fcberwinden gewesen unter einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Vertrauensvorschu\u00df geben oder sich frustriert abwenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351649915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351649915", "toknum": 351649915, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird sich zeigen , ob die Berliner Kirchenmitglieder ihrem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351653584", "toknum": 351653584, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie warten darauf , welche Zeichen ihr neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer , in dessen Bereich es eine \u00e4hnliche Spaltung gab , sich in einer gemeinsamen Erkl\u00e4rung u.a. f\u00fcr \" Fehlentscheidungen und unchristliche Verhaltensweisen \" entschuldigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351654064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#351654064", "toknum": 351654064, "Left": [{"class": "", "str": "Vor kurzem hatte der schweizerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Willy Adam in den Ruhestand trat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574899546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574899546", "toknum": 574899546, "Left": [{"class": "", "str": "1994 kam Mecklenburg-Vorpommern dazu , nachdem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : diese Erfahrung uns in der Gestaltung der Zukunft hilfreich sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574901514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574901514", "toknum": 574901514, "Left": [{"class": "", "str": "Abschlie\u00dfend w\u00fcnschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574902185", "toknum": 574902185, "Left": [{"class": "", "str": "Als Bezirksapostel Hermann Engelauf am 13.10.1991 krankheitsbedingt in den Ruhestand trat , bestimmte Stammapostel Fehr Apostel Ehlebracht zu dessen Nachfolger und setzte ihn zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Nehrkorn ( Gebietskirche Sachsen-Th\u00fcringen ) massgeblich an der Konzeption beteiligt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574903572", "toknum": 574903572, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vorsitzender der Projektgruppe \" Neues Gesangbuch \" war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer verabschiedet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574903725", "toknum": 574903725, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. Dezember 2004 fand in Hilversum ein \u00c4mtergottesdienst statt , in dem Sie durch den schweizerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Brasilien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574903801", "toknum": 574903801, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. Juni 2002 ordinierte der Stammapostel den bisherigen Apostel Guillermo Jos\u00e9 Vilor ( 58 ) zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von allen Gottesdienstteilnehmern pers\u00f6nlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574904103", "toknum": 574904103, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende des Gottesdienstes verabschiedeten sich der neue und der bisherige Stammapostel sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , er sei w\u00e4hrend des Gottesdienstes an die Darstellung des am Kreuz h\u00e4ngenden Jesus erinnert worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574904178", "toknum": 574904178, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende seines Mitdienens \u00e4u\u00dferte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( Mitteldeutschland ) , die Apostel Edmund Stegmeier ( Niedersachsen ) , Eckehard Krause ( Bremen ) und Erhard Suter ( Spanien ) sowie die Apostel aus den Gebietskirchen S\u00fcddeutschland und Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574905137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574905137", "toknum": 574905137, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Gottesdienst nahmen neben den beiden Bezirksaposteln Klaus Saur ( S\u00fcddeutschland ) und Hagen Wend ( Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland ) auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rockenfelder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574906542", "toknum": 574906542, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend w\u00fcrdigte das Kirchenoberhaupt den fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer in Kontakt stehe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574906680", "toknum": 574906680, "Left": [{"class": "", "str": "Apostel Baltisberger berichtete , dass er seit einiger Zeit mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber als wahrhaftigen und vertrauensw\u00fcrdigen Gesp\u00e4chspartner kennengelernt und sei sich daher sicher , dass die Stellungnahme des Bezirksapostels die Gespr\u00e4che bestm\u00f6glich wiedergebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574908701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574908701", "toknum": 574908701, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Anfrage teilte er mit , er habe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( NAK Norddeutschland , Nordrhein-Westfalen ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574910531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574910531", "toknum": 574910531, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgearbeitet wurden die Unterlagen von der Projektgruppe \" Unterweisung f\u00fcr Amtstr\u00e4ger \" unter Vorsitz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Teil sehr gro\u00df gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574913035", "toknum": 574913035, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem Amtsantritt seien die Unterschiede in der Gr\u00f6\u00dfe der Arbeitsbereiche der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordiniert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913274"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574913274", "toknum": 574913274, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1995 wurde Dr. Hagen Wend zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versteckt in Rum\u00e4nien t\u00e4tig gewesen war und dort auch Gottesdienste durchf\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574913859", "toknum": 574913859, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor der rum\u00e4nische Apostel Vasile Cone zu einer weiteren Co-Predigt gerufen wurde , berichtete Stammapostel Fehr , dass er selbst vor vielen Jahren als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber Informationen von naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913954"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574913954", "toknum": 574913954, "Left": [{"class": "", "str": "Bezirks\u00e4ltester J\u00f6rg Steinbrenner , der dem neuapostolischen Kirchenbezirk Hamburg-West vorsteht , habe im Auftrag des Bezirksapostels einmal an einem Wochenend-Seminar der Anskar-Kirche teilgenommen , best\u00e4tigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer wird in den Gottesdiensten von Silvester und Neujahr besonders den Opfern und Angeh\u00f6rigen gedenken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Bezirksapostel"}], "ref": "#574913960", "toknum": 574913960, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574916827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574916827", "toknum": 574916827, "Left": [{"class": "", "str": "Das Thema findet nat\u00fcrlich auch ein Interesse bei Teilen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer in Vertretung des Stammapostels in einem kurzfristig anberaumten Gottesdienst am Mittwoch , 1. Dezember 2004 in Hilversum , zu dem alle Amtstr\u00e4ger der Niederlande eingeladen waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574917028", "toknum": 574917028, "Left": [{"class": "", "str": "Das verk\u00fcndete der schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegeben hat in den Niederlanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574917273", "toknum": 574917273, "Left": [{"class": "", "str": "Das war meines Erachtens auch mit die Ursache , dass es einen anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber , der Vorsitzender der Projektgruppe \" Unterweisung f\u00fcr Amtstr\u00e4ger \" ist , eine zentrale \u00c4mterstunde durch , die am 8. Mai 2003 via Satellit in die Gebietskirchen Norddeutschland und Nordrhein-Westfalen \u00fcbertragen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574917957", "toknum": 574917957, "Left": [{"class": "", "str": "de Artikel vom 18.03.2003 ) , f\u00fchrte nun"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber neuer Stammapostel werde , hatte dieser noch Ende M\u00e4rz in einem Telefongespr\u00e4ch mit naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918198", "toknum": 574918198, "Left": [{"class": "", "str": "de bereits im Februar \u00fcbereinstimmend berichteten , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer in einem Gru\u00dfschreiben der VAC Schweiz Gottes reichen Segen zum Jubil\u00e4um gew\u00fcnscht habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918249", "toknum": 574918249, "Left": [{"class": "", "str": "de best\u00e4tigte Apostel Baltisberger , dass der f\u00fcr die neuapostolischen Gemeinden um Bern , Thun und Zofingen zust\u00e4ndige Bischof Hanspeter Nydegger im Auftrag von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Ehlebracht zum 1. Januar 2003 in den Ruhestand treten wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918274"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918274", "toknum": 574918274, "Left": [{"class": "", "str": "de best\u00e4tigte NAK-Medienreferent Peter Johanning vorab , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber umschrieb den Begriff in einer \u00c4mterstunde einmal mit den Worten : Seelen sollen sich umsorgt f\u00fchlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918338", "toknum": 574918338, "Left": [{"class": "", "str": "de :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur ( Karlsruhe ) mit Vertretern der AGdS getroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918646", "toknum": 574918646, "Left": [{"class": "", "str": "de , h\u00e4tten sich im Saarland der Stammapostel und der damals zust\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber angesichts der ver\u00e4nderten Situation nun doch einer Ver\u00f6ffentlichung seiner Kommentare zustimme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574918708", "toknum": 574918708, "Left": [{"class": "", "str": "de in Hamburg nochmals nach , ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heraus und w\u00fcnschte , dass die Anwesenden sich dieses Verhalten auch im eigenen Leben zum Vorbild nehmen m\u00f6gen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574920573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574920573", "toknum": 574920573, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der barmherzige Samariter hat einfach einem Menschen geholfen \" , stellte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , so Carl weiter , habe es f\u00fcr notwendig gehalten , den ihm anvertrauten Amtstr\u00e4gern zu schildern , wie er die \u00c4u\u00dferungen von Gerrit Sepers ganz pers\u00f6nlich einsch\u00e4tze ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574920822"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574920822", "toknum": 574920822, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horst Ehlebracht ( 66 ) wurde , wie am 19.12.2002 von naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574920874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574920874", "toknum": 574920874, "Left": [{"class": "", "str": "Der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Schr\u00f6der wurde am 7. Februar 1939 in Berlin geboren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574921021", "toknum": 574921021, "Left": [{"class": "", "str": "Der derzeit amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schr\u00f6der , Apostel Wolfgang Nadolny , wollte am Montagmorgen auf telefonische Anfrage von naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574921037", "toknum": 574921037, "Left": [{"class": "", "str": "Der designierte Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " t\u00e4tig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574921567", "toknum": 574921567, "Left": [{"class": "", "str": "Der F\u00f6rderverein wird , wie zu vernehmen war , auf Veranlassung des Stammapostels oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer und dem Leiter der VAC Schweiz , Apostel Walter Baltisberger , unterzeichnet worden war , waren in den vergangenen neun Jahren mehrere sehr offene Gespr\u00e4che zwischen den jeweils zust\u00e4ndigen Aposteln vorangegangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574921812", "toknum": 574921812, "Left": [{"class": "", "str": "Der gemeinsamen Erkl\u00e4rung , die am 20. April 2005 von dem schweizerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber , Pastor Markus Auras , wollte sich gegen\u00fcber naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574921850", "toknum": 574921850, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gespr\u00e4chspartner von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Rundschreiben nicht mit dem Stammapostel abgestimmt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922538"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574922538", "toknum": 574922538, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kirchensprecher best\u00e4tigte zudem , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wolfgang Nadolny stammt aus Bad Freienwalde ( Kreis M\u00e4rkisch-Oderland ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574922583", "toknum": 574922583, "Left": [{"class": "", "str": "Der k\u00fcnftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schr\u00f6der ein Rundschreiben an die Gemeinden herausgegeben habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574924768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574924768", "toknum": 574924768, "Left": [{"class": "", "str": "de ver\u00f6ffentlichte Eilmeldung erfahren , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnten sich nun zu der Thematik \u00e4u\u00dfern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574926672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574926672", "toknum": 574926672, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend gleich noch , um ein generelles Statement zum Thema Kommunikation abzugeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574928142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574928142", "toknum": 574928142, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage nach der Entscheidung f\u00fcr oder gegen einen Amtsauftrag nutzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574928851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574928851", "toknum": 574928851, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschwister m\u00fcssten sich wahrgenommen f\u00fchlen , sowohl im als auch vor und nach dem Gottesdienst , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( Hannover ) , der Vorsitzender des \" Gremiums f\u00fcr besondere Angelegenheiten \" ist , \u00fcber das Vorhaben zu informieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574933030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574933030", "toknum": 574933030, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Vorschlag habe der Stammapostel unterst\u00fctzt und zugleich gebeten , auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer ( Schweiz ) im Auftrag des Stammapostels in den vergangenen Jahren mit Apostel Sepers , Bezirksapostel de Bruijn und den niederl\u00e4ndischen Bisch\u00f6fen gef\u00fchrt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574934107", "toknum": 574934107, "Left": [{"class": "", "str": "Dies h\u00e4tten Gespr\u00e4che aufgezeigt , die Bezirksapostel Wend ( Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland ) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn und den niederl\u00e4ndischen Bisch\u00f6fen gef\u00fchrt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934124"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574934124", "toknum": 574934124, "Left": [{"class": "", "str": "Dies h\u00e4tten Gespr\u00e4che aufgezeigt , die Bezirksapostel Wend ( Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland ) und Bezirksapostel Studer ( Schweiz ) im Auftrag des Stammapostels in den vergangenen Jahren mit Apostel Sepers ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber am Donnerstag in einer Mitteilung der NAK Norddeutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574939399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574939399", "toknum": 574939399, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Glaubensbruder aus Norddeutschland , der sich im Urlaub in Thailand aufgehalten habe , werde jedoch vermisst , erkl\u00e4rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend nach dem schweren Verkehrsunfall in Mali ( siehe naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574940103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574940103", "toknum": 574940103, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Termin f\u00fcr ein Treffen zwischen der AGdS und der NAK Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland konnte bislang noch nicht vereinbart werden , weil sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Saur zum Bezirksevangelisten und im Februar 1988 zum Bezirks\u00e4ltesten gesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574940298"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574940298", "toknum": 574940298, "Left": [{"class": "", "str": "Ende April 1986 wurde er von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( Hamburg ) betreuten Gebietskirchen Bremen und Hamburg / Schleswig-Holstein einen leichten Zuwachs an Mitgliedern registrieren k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574940371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574940371", "toknum": 574940371, "Left": [{"class": "", "str": "Entgegen dem bundesweiten Trend haben im vergangenen Jahr die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auch im Namen zahlreicher neuapostolischer Christen , die das Wirken dieses \" herausragenden Mannes \" in den Jahrzehnten seines Pontifikats \" mit Hochachtung und Bewunderung \" verfolgt h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574942688", "toknum": 574942688, "Left": [{"class": "", "str": "Er tue dies , so betonte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der vor f\u00fcnf Jahren die priesterlichen \u00c4mter in einem Rundschreiben dazu aufrief , \u00c4ngsten der Kirchenbasis im Zusammenhang mit dem Thema \u00d6kumene einf\u00fchlsam zu begegnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574942905", "toknum": 574942905, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nehrkorn ( Gebietskirche Sachsen-Th\u00fcringen ) war es das letzte Pfingstfest im aktiven Dienst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574948243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574948243", "toknum": 574948243, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordiniert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574948424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574948424", "toknum": 574948424, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Gebietskirchen in Norddeutschland und Nordrhein-Westfalen werden in K\u00fcrze zwei neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schr\u00f6der und der f\u00fcr die Westberliner Gemeinden zust\u00e4ndige Apostel Sieghard Behr in den vergangenen Jahren mitunter einen \" sehr autorit\u00e4ren F\u00fchrungsstil \" praktiziert h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574949974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574949974", "toknum": 574949974, "Left": [{"class": "", "str": "Geschwister aus Berlin berichten , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend mit seiner Frau an dem Gottesdienst in Saarbr\u00fccken teilgenommen hatte , sagte anerkennend : etwas hat bislang noch nie ein Stammapostel gesagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574951082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574951082", "toknum": 574951082, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00e4\u00dfer , der auf Einladung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574954161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574954161", "toknum": 574954161, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ich habe auch gerne die Rechnungen bezahlt , die anfielen \" , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pos [ 04 ] in guter Harmonie besprechen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574954284"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574954284", "toknum": 574954284, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe das mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer im Gottesdienst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574954768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574954768", "toknum": 574954768, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hatte das auch am 1. Dezember so gesp\u00fcrt , als die \u00c4mter zusammen waren bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Armin Studer und mir so gewesen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574954804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574954804", "toknum": 574954804, "Left": [{"class": "", "str": "Ich hoffe , dass das nicht nur wegen den freundschaftlichen Beziehungen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden durch Medien und Zeitungen verfolgen , was in den anderen Kirchen hier in Deutschland besprochen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574955410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574955410", "toknum": 574955410, "Left": [{"class": "", "str": "Ich nehme an , die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schr\u00f6der in einem Rundschreiben an die Apostel , Bisch\u00f6fe , Bezirks\u00e4mter und Gemeindevorsteher seines Arbeitsbereiches \u00fcber das Thema \" Diffamierung der Neuapostolischen Kirche in den Medien \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574956662"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574956662", "toknum": 574956662, "Left": [{"class": "", "str": "Im August 1994 \u00e4u\u00dferte sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend weiterhin mit , dass er Kardinal Karl Lehmann und allen katholischen Bisch\u00f6fen , die in Hessen , Rheinland-Pfalz und dem Saarland t\u00e4tig sind , seine Anteilnahme an der Trauer der katholischen Christen in aller Welt \u00fcbermittelt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574959521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574959521", "toknum": 574959521, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Rundschreiben an die Bezirks- und Gemeindevorsteher teilte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fortgesetzt werde , sagte Apostel B\u00f6ttcher aus Mecklenburg-Vorpommern ganz pragmatisch , die Apostelschar im hohen Norden sei \" ein eingespieltes Team \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574960767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574960767", "toknum": 574960767, "Left": [{"class": "", "str": "In der Hotel-Lobby darauf angesprochen , wie die Arbeit in Norddeutschland nun ohne einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das gesamte Land zust\u00e4ndig , w\u00e4hrend es in Deutschland immerhin mehrere Gebietskirchenleiter gebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574961162"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574961162", "toknum": 574961162, "Left": [{"class": "", "str": "In der Schweiz sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dr. Wilhelm Leber aus Hamburg dazu ge\u00e4u\u00dfert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574962290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574962290", "toknum": 574962290, "Left": [{"class": "", "str": "In einem kircheninternen Schreiben hat sich inzwischen jedoch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler den verstorbenen Papst Johannes Paul II. als \" gro\u00dfen Diener Gottes \" gew\u00fcrdigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574962317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574962317", "toknum": 574962317, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Kondolenzschreiben an die Bisch\u00f6fe der Bist\u00fcmer Dresden , Erfurt , G\u00f6rlitz , Hildesheim und Magdeburg hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , es sei \" nicht zutreffend \" , dass er schon im Kreis der Apostel oder Bisch\u00f6fe \u00fcber die weitere Versorgung der Bezirke irgendwelche Aussagen gemacht habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574962512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574962512", "toknum": 574962512, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Telefongespr\u00e4ch , das am Donnerstag , 31. M\u00e4rz 2005 , gef\u00fchrt wurde , sagte der f\u00fcr die Gebietskirchen in Norddeutschland und Nordrhein-Westfalen zust\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hagen Wend ( Frankfurt ) , Apostel Heinz Kreuzberger ( Darmstadt ) sowie der f\u00fcr Luxemburg und Belgien zust\u00e4ndige Bischof Clement Haeck ( La Madelaine , Luxemburg ) sa\u00dfen , sei von der Fahrbahn abgekommen und habe sich dann \u00fcberschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574962624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574962624", "toknum": 574962624, "Left": [{"class": "", "str": "In einem von den Aposteln Gert Opdenplatz und Willi Sommer unterzeichneten Rundschreiben , das am Sonntag , 10. November , in den neuapostolischen Gemeinden in Hessen , Rheinland-Pfalz und dem Saarland verlesen wurde , hie\u00df es , der Wagen , in dem au\u00dfer Apostel Mendy auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber und dem Pastor einer evangelischen Freikirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574963336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574963336", "toknum": 574963336, "Left": [{"class": "", "str": "In Hamburg besteht ein reger Gedankenaustausch zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der gleichzeitig auch als Pr\u00e4sident der Gebietskirche fungiert , weitere acht Apostel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574963744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574963744", "toknum": 574963744, "Left": [{"class": "", "str": "In Nordrhein-Westfalen unterst\u00fctzen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann R. Kitching ( Gebietskirche S\u00fcdostafrika ) , der im vergangenem Jahr in einem Interview gesagt hatte , er glaube , dass die Amtstr\u00e4ger der Kirche lernen m\u00fcssten , anspruchsvolle Gottesdienste mit interessanten Inhalten und mehr Substanz zu halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574963936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574963936", "toknum": 574963936, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Beitrag ( \" Die NAK-Prediger \" ) zitiert Schmidt einleitend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den er am vergangenen Mittwoch in der Gemeinde Dortmund-Marten hielt , ging er auf die Erwartungshaltung an den bevorstehenden Leitungswechsel in der Neuapostolischen Kirche ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574964015", "toknum": 574964015, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem letzten Gottesdienst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ehlebracht in neuapostolischen Kreisen weithin als gem\u00e4\u00dfigt-konservativ ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574964093", "toknum": 574964093, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem pers\u00f6nlichen Auftreten und seinem Wirken als einer der f\u00fchrenden Amts- und Entscheidungstr\u00e4ger der Neuapostolischen Kirche galt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( Hannover ) noch einmal die Wichtigkeit der Ausf\u00fchrungen des Stammapostels zur Auslegung der Johannes-Offenbarung und zur erweiterten Bedeutung des Begriffs \" Erste Auferstehung \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574964422", "toknum": 574964422, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Predigt unterstrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " de Bruijn entschieden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574969446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574969446", "toknum": 574969446, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat sich f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber ebenfalls w\u00fcnschenswert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574970441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574970441", "toknum": 574970441, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr Flexibilit\u00e4t und eine h\u00f6here Eigenverantwortung bei der Planung der Gemeindeaktivit\u00e4ten w\u00e4re f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber von neuen Konzepten f\u00fcr die Zukunft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574970965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574970965", "toknum": 574970965, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Blick auf interne Probleme und Erfordernisse auf dem Gebiet der Kommunikation sprach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Vorhaben uneingeschr\u00e4nkt unterst\u00fctzt h\u00e4tten , besch\u00e4ftige sich die Projektgruppe derzeit mit der Einrichtung von Pr\u00fcf- und Beratungsgremien in den einzelnen Gebietskirchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574972932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574972932", "toknum": 574972932, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Grundz\u00fcge des Papiers bereits genehmigt seien und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nehrkorn wurde Bezirksapostel Wilfried Klingler ( 53 ) mit der Leitung der bisher eigenst\u00e4ndigen Gebietskirche Sachsen-Th\u00fcringen beauftragt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574974094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574974094", "toknum": 574974094, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Inruhesetzung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber zus\u00e4tzlich zu den Gebietskirchen in Norddeutschland auch die Leitung der Gebietskirche Nordrhein-Westfalen kommissarisch \u00fcbernommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574974244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574974244", "toknum": 574974244, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Zurruhesetzung von Bezirksapostel Horst Ehlebracht Anfang 2003 hatte der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr NRW betont , dass er die Leitung der Gebietskirche nur kommissarisch \u00fcbernehmen soll , bis ein geeigneter Nachfolger aus den eigenen Reihen gefunden sei - eine \u00dcbergangsl\u00f6sung f\u00fcr die n\u00e4chsten zwei bis drei Jahre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574978715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574978715", "toknum": 574978715, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich habe Stammapostel Richard Fehr bei dessen Beauftragung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nordrhein-Westfalen bleibe , geantwortet , dass er nicht f\u00fcr immer da sein werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574978858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574978858", "toknum": 574978858, "Left": [{"class": "", "str": "Schon Anfang vorigen Jahres hatte Leber in einem auf der Internetseite der NAK NRW ver\u00f6ffentlichten Interview auf die Frage , wie lange er noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leslie Latorcai ( Kanada ) in einem Gru\u00dfwort mit Bezug auf die 17-j\u00e4hrige Amtszeit des Stammapostels an das bekannte Sprichwort \" Ende gut , alles gut \" erinnert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574982344"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574982344", "toknum": 574982344, "Left": [{"class": "", "str": "So habe der gastgebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verringert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574984004"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574984004", "toknum": 574984004, "Left": [{"class": "", "str": "Statt dessen soll die Zahl der in Europa t\u00e4tigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574984958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574984958", "toknum": 574984958, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Zeitplan zur Umsetzung in den einzelnen Gebietskirchen entscheiden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilfried Klingler ( siehe naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574985287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574985287", "toknum": 574985287, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die vom Vorstand der AGdS vereinbarten mit dem f\u00fcr das Saarland zust\u00e4ndigen Bezirksapostel Hagen Wend und dem f\u00fcr besondere ( GbA ) unter der Leitung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entscheiden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574985463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574985463", "toknum": 574985463, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber offizielle Beteiligungen an sonstigen \u00f6kumenischen Veranstaltungen auf lokaler Ebene sollen die jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend als auch J\u00fcrgen Kortus eine Diskussion mit der Gemeinde nun nicht mehr f\u00fcr sinnvoll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574985807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574985807", "toknum": 574985807, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Angelegenheit jedoch nicht weiter hochzuspielen , halten sowohl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte in der vergangenen Zeit Gemeindenachmittage festgelegt , wo es um gewisse Themen ging , die in Gespr\u00e4chskreisen besprochen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574988895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574988895", "toknum": 574988895, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer ( rechts ) G. Sepers : Bezirksapostel Studer hat mit einem Gebet angefangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574989957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574989957", "toknum": 574989957, "Left": [{"class": "", "str": "Verabschiedung durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Studer hat mit einem Gebet angefangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574989965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574989965", "toknum": 574989965, "Left": [{"class": "", "str": "Verabschiedung durch Bezirksapostel Studer ( rechts ) G. Sepers :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wend und dem damals noch amtierenden Apostel G\u00fcnther Beck stattgefunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574990051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574990051", "toknum": 574990051, "Left": [{"class": "", "str": "Vereinbarungsgem\u00e4\u00df habe dann am 24. Februar 1996 in Saarbr\u00fccken ein Gespr\u00e4ch mit dem wenige Wochen zuvor neu ordinierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber beim R\u00fcckblick auf seinen kirchlichen Werdegang l\u00e4chelnd , er sei \" immer eine Notl\u00f6sung \" gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574994641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574994641", "toknum": 574994641, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin \u00e4u\u00dferte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber : bleibt es den Geschwistern unbenommen , direkte Spenden an im Katastrophengebiet t\u00e4tige Hilfsorganisationen zu leisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574994768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574994768", "toknum": 574994768, "Left": [{"class": "", "str": "Weiter schrieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Saur ( Karlsruhe ) am 29. Dezember ein Rundschreiben an die \u00fcber 900 Gemeinden der Gebietskirche S\u00fcddeutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574998066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bezirksapostel"}], "ref": "#574998066", "toknum": 574998066, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die NAK S\u00fcddeutschland berichtet , sandte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bezirksapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bezirksapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bezirksapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bezirksapostel%22%5D", "rel": 0.23, "arg": "[lemma=\"Bezirksapostel\"]", "op": "Query", "size": 206}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bezirksapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.23, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 206}], "concsize": 206, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 206}