{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#399948606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchspanien"}], "ref": "#399948606", "toknum": 399948606, "Left": [{"class": "", "str": "Die S\u00fcdspitze Europas , zwischen Atlantik und Mittelmeer , zwischen Costa de la Luz und Costa del Sol ist ein St\u00fcck \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Quelle unz\u00e4hliger Klischees , mit denen nicht allein diese s\u00fcdspanische Region behaftet ist , nein - sie gelten f\u00fcr Spanien schlechthin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55214802"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchspanien"}], "ref": "#55214802", "toknum": 55214802, "Left": [{"class": "", "str": "Andalusien ist ein St\u00fcck"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchspanien\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchspanien\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchspanien", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchspanien%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchspanien\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchspanien%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}