{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " da drunter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224650923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224650923", "toknum": 224650923, "Left": [{"class": "", "str": "Heute steht aber zus\u00e4tzlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mu\u00df her !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771811557"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771811557", "toknum": 771811557, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens hier geht ohne k\u00fcnstliches Licht nichts mehr - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , besonders , wenn der Blitz von der Kamera getrennt eingesetzt werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237612993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237612993", "toknum": 237612993, "Left": [{"class": "", "str": "Gut eignet sich auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Symbol ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#716188617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#716188617", "toknum": 716188617, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " SB28 ( damals 800,-DM ) sogar gegen einen SB28D tauschen m\u00fcssen ( wieder 400,-EUR ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224237722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224237722", "toknum": 224237722, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn ich auf die D100 von NIKON gewartet h\u00e4tte , h\u00e4tte ich mein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erzielen : Zwei Blitzger\u00e4te geringer Lichtst\u00e4rke werden rechts und links der Kamera mit Metallarmen so am Geh\u00e4use oder Makro-Objektiv befestigt , da\u00df sie das Motiv jeweils im 45\u00b0-Winkel ( zusammen 90 \u00b0 ) beleuchten und sich ihre jeweiligen Schatten gegenseitig fast wegblitzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771761450"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771761450", "toknum": 771761450, "Left": [{"class": "", "str": "Eine perfekte , schattenarme Ausleuchtung ist jedoch nur mit einem zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden die Bilder sch\u00e4rfer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310537161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#310537161", "toknum": 310537161, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem guten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224239600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224239600", "toknum": 224239600, "Left": [{"class": "", "str": "Und das wird in unserem Beispiel das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252636081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#252636081", "toknum": 252636081, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss sie per Hand in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgegebene Licht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224242523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224242523", "toknum": 224242523, "Left": [{"class": "", "str": "Wir filtern also das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337847697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#337847697", "toknum": 337847697, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich der Polizist , der das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , keine aufw\u00e4ndigen Hintergr\u00fcnde sind gefragt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237641924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237641924", "toknum": 237641924, "Left": [{"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629546956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#629546956", "toknum": 629546956, "Left": [{"class": "", "str": "Andere liefern Tarnnetze mit , die das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzichtet Canon v\u00f6llig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237489871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237489871", "toknum": 237489871, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ein eingebautes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dessen Schlafzimmerschrank ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#851024357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#851024357", "toknum": 851024357, "Left": [{"class": "", "str": "Er versteckte sich dazu mit Kamera und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nat\u00fcrlich abgeschaltet sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237500082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237500082", "toknum": 237500082, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Ausleuchten mit Kunstlicht muss das eingebaute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehabt , welches so 100%ig belichtungssicher arbeitete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224232908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224232908", "toknum": 224232908, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe noch nie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einem Stativ links neben dem Motiv platziert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237501359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237501359", "toknum": 237501359, "Left": [{"class": "", "str": "Beim zweiten Bild war das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237584256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237584256", "toknum": 237584256, "Left": [{"class": "", "str": "Eine praktische Kunstlichtquelle , stark und vielseitig einsetzbar , ist ohne Frage das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237674119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237674119", "toknum": 237674119, "Left": [{"class": "", "str": "Plastische Ausleuchtung erreichen Sie bei seitlicher Sonne bzw ein seitlich platziertes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestens aufeinander abgestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310881630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#310881630", "toknum": 310881630, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die moderne TTL-Blitzlichtmessung und -steuerung sind heute SLR-Kamera und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Motiv bewirkt einen Lichtabfall um das Vierfache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237638638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237638638", "toknum": 237638638, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Verdoppelung der Entfernung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abseits der Kamera halten zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575761871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#575761871", "toknum": 575761871, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmen Sie auch ein Anschlusskabel mit , um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kamera miteinander kommunizieren k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310882158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#310882158", "toknum": 310882158, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheidend f\u00fcr die korrekte Funktionsweise der TTL-Steuerung ist , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit mindestens Leitzahl 36 erforderlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237606869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237606869", "toknum": 237606869, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen Saal oder ein abendliches Gartenfest ist ein st\u00e4rkeres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird das Kabel wiederum \u00fcber die entsprechende Buchse oder \u00fcber einen Blitzschuhadapter angeschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237479382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237479382", "toknum": 237479382, "Left": [{"class": "", "str": "An das externe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgegebene Licht derart , dass es nahezu der Qualit\u00e4t von Kunstlicht entspricht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224227302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224227302", "toknum": 224227302, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser f\u00e4rbt nun das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerichtet sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610708784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#610708784", "toknum": 610708784, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00fcbrigen m\u00fc\u00dfte die CD w\u00e4hrend des Fotoblitzes genau mit der Oberfl\u00e4che zur Kamera bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252644702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#252644702", "toknum": 252644702, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dft man ein externes Blitzger\u00e4t an , kann die Kamera die Belichtungswerte nicht an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an , kann die Kamera die Belichtungswerte nicht an das Blitzger\u00e4t \u00fcbermitteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252644691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#252644691", "toknum": 252644691, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dft man ein externes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und einem Fotoapparat dastehen und wenn ich vorbeikomm , eine Momentaufnahme machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#606478798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#606478798", "toknum": 606478798, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht k\u00f6nnen Sie dann mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Verf\u00fcgung steht , zeigt die rechte Seite der Grafik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237719564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237719564", "toknum": 237719564, "Left": [{"class": "", "str": "Was zu tun ist , wenn nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( m\u00f6glichst in Sparschaltung ) mit frischen , langlebigen Batterien vorhanden sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771770391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771770391", "toknum": 771770391, "Left": [{"class": "", "str": "Eventuell mu\u00df auch ein ausl\u00f6sebereites"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237676461"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237676461", "toknum": 237676461, "Left": [{"class": "", "str": "Richtig in Hochform l\u00e4uft die C-2500L in Verbindung mit dem als Sonderzubeh\u00f6r lieferbaren Olympus FL-40"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon etwas kurios aussieht , sind die beiden ein gutes Team ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237487441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237487441", "toknum": 237487441, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn die zierliche Kamera neben dem gigantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgesteckt werden und die Blitzreichweite deutlich erh\u00f6hen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571613375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#571613375", "toknum": 571613375, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Teleaufnahmen mit Elektronenblitz gibt es Teleblitz-Vors\u00e4tze , die auf das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571805852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#571805852", "toknum": 571805852, "Left": [{"class": "", "str": "Makrospezialisten fotografieren kleine Insekten oder Details von deren K\u00f6rper und ben\u00f6tigen somit ein leistungsstarkes Makroobjektiv , m\u00f6glichst auch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem kurzen Fokussierblitz nachhelfen . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771823083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771823083", "toknum": 771823083, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die vorhandene Resthelligkeit f\u00fcrs Scharfstellen nicht ausreicht , kann aber vielleicht das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " FL-40 , gr\u00f6\u00dferer Speicherkarte und Leseger\u00e4t kostet jedoch weit \u00fcber 4.000 DM ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237582922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237582922", "toknum": 237582922, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Komplettausstattung mit C-2500L ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einer Eisenstange traktiert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875629217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#875629217", "toknum": 875629217, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einem Paderborner Acker etwa jagten Mitte Oktober Polizisten einen Mann , der ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das eigenst\u00e4ndig Lichtmessung vornehmen kann , ein Servo-Ausl\u00f6ser und eventuell ein leichtes Stativ f\u00fcr den Zweitblitz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237503216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237503216", "toknum": 237503216, "Left": [{"class": "", "str": "Ben\u00f6tigt werden ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ein Sender und eine Batterie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#796312649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#796312649", "toknum": 796312649, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Kapsel von der Gr\u00f6\u00dfe eines Z\u00e4pfchens stecken eine Mini-Digitalkamera , ein kleines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt die Kamera nicht , da sie diesen nur ausl\u00f6st und nicht sonst in irgendeiner Weise steuert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237504563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237504563", "toknum": 237504563, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Anforderungen an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Kamera kompatibel ist und die Blitzlichtmessung f\u00fcr die Belichtungssteuerung durch das Kameraobjektiv erm\u00f6glicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#572151635"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#572151635", "toknum": 572151635, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtig ist dabei , dass das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fotodrucker i9950 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189615285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#189615285", "toknum": 189615285, "Left": [{"class": "", "str": "Als Auszeichnung f\u00fcr die zweitbeste Arbeit winkt dem Gewinner eine EOS 10D mit EF17-40 L USM ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Fotodrucker i9950 erh\u00e4lt der Macher der besten Arbeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189624059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#189624059", "toknum": 189624059, "Left": [{"class": "", "str": "Die EOS-1D MarkII mit EF 28-300 L IS USM , das 550EX"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 420EX ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189648931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#189648931", "toknum": 189648931, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bereits im letzten Jahr wird auch in 2004 der beste Newcomer ebenfalls mit einem Preis bedacht : einer PowerShot Pro1 mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eben in der Fototasche und kam nur wirklich zum Einsatz , wenn alle anderen Mittel ausgesch\u00f6pft waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224239141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#224239141", "toknum": 224239141, "Left": [{"class": "", "str": "Um das zu vermeiden , blieb das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ausschlie\u00dflich den Hintergrund beleuchtet , aber die Mobilit\u00e4t des Fotografen sp\u00fcrbar einschr\u00e4nkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771766376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771766376", "toknum": 771766376, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder man vermehrt die Ger\u00e4tetechnik um ein weiteres , drittes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ohnehin etwas , was er nur sehr selten und nur f\u00fcr den gezielten Effekt einsetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494666921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#494666921", "toknum": 494666921, "Left": [{"class": "", "str": "Jens Florsch\u00fctz macht das l\u00e4ngst keine Sorgen mehr , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verwenden , allerdings sehe ich hier wieder die Proportionen und den Umstand , dass dann der Blitz gr\u00f6\u00dfer und schwerer als die Kamera ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252618005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#252618005", "toknum": 252618005, "Left": [{"class": "", "str": "Es besteht an der Canon die M\u00f6glichkeit ein externes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr l\u00e4dt oder der Akkuschrauber nur noch kraftlos dreht , sollten Sie nicht versuchen , das letzte Quentchen Strom aus den Akkus zu quetschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#275495701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#275495701", "toknum": 275495701, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soweit aufgehellt werden , da\u00df er noch \" Zeichnung \" hat , also noch Details zu erkennen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771814643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771814643", "toknum": 771814643, "Left": [{"class": "", "str": "Um etwa auch im Schatten noch gen\u00fcgend Zeichnung zu erreichen , kann dieser durch Reflektoren oder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausl\u00f6sen , wenn sich dieses im \" Slave\"-Modus betreiben l\u00e4\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771721407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771721407", "toknum": 771721407, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dieses Problem jedoch ist schon gel\u00f6st : Profi-Ringblitzger\u00e4te k\u00f6nnen als sogenannter \" Master \" drahtlos ein zweites , \" normales \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , etliche Filme und ein paar weitere Kleinteile aufnehmen k\u00f6nnen : Staubpinsel , Filter , vielleicht ein Tischstativ etc. , und alles sollte durch versetzbare Raumteiler mit Klettverschl\u00fcssen sicher zu fixieren sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771760818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771760818", "toknum": 771760818, "Left": [{"class": "", "str": "Eine mittelgro\u00dfe Seitentasche sollte mindestens ein Geh\u00e4use , zwei Objektive , mindestens ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sonstigem Zubeh\u00f6r muss man dann auch mit gr\u00f6\u00dferen Ausgaben rechnen , ebenso wie beim Filmmaterial und bei den zu entwickelnden Bildern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310877716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#310877716", "toknum": 310877716, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Anschaffung verschiedener weiterer Komponenten wie Sucher , Einstellscheiben , Objektive , Magazine ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Kamera trennen k\u00f6nnen , um durch halbseitliches Licht eine plastische Wirkung zu erzielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771773439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771773439", "toknum": 771773439, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Aufnahmen im mittleren Bereich und auch im Nahbereich sollte man das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausl\u00f6st und abschaltet und \u00fcber dessen Zustand informiert wird ; noch komfortabler sind andererseits drahtlose Ausl\u00f6ser , die entweder in einem eigenen Geh\u00e4use oder in einem zweiten Blitzger\u00e4t untergebracht sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771775488"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771775488", "toknum": 771775488, "Left": [{"class": "", "str": "Geeignet sind einerseits spezielle Kabel , \u00fcber die das Kamerageh\u00e4use das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untergebracht sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771775516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771775516", "toknum": 771775516, "Left": [{"class": "", "str": "Geeignet sind einerseits spezielle Kabel , \u00fcber die das Kamerageh\u00e4use das Blitzger\u00e4t ausl\u00f6st und abschaltet und \u00fcber dessen Zustand informiert wird ; noch komfortabler sind andererseits drahtlose Ausl\u00f6ser , die entweder in einem eigenen Geh\u00e4use oder in einem zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgesteckt werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#580865420"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#580865420", "toknum": 580865420, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen sind zahlreiche Digitalkameras neben dem eingebauten Blitz mit einem so genannten Blitzschuh ausgestattet , auf dem ein externes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " separat \u00fcber ein Synchronkabel \" entfesselt \" von der Kamera benutzt , es horizontal bzw. vertikal neigt oder schwenkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310882536"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#310882536", "toknum": 310882536, "Left": [{"class": "", "str": "Es treten selbst dann keine Messdifferenzen auf , wenn man das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit herumzuschleppen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#783457436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#783457436", "toknum": 783457436, "Left": [{"class": "", "str": "Mir hat besonders gefallen , dass auch Nikon seine SLR nunmehr mit kleinen Blitzger\u00e4ten ausstattet - mein Gott , die Leitzahl ist ja nicht ber\u00fchmt , aber zum Aufhellen von Schatten reicht es und wem das zu wenig ist , dem bleibt es unbenommen , ein gro\u00dfes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine kompakte und leichte , von Steckdosen unabh\u00e4ngige und preiswerte Lichtquelle dar , die vor allem in der Makrofotografie und zur Dokumentation kleiner beweglicher Tiere unentbehrlich ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771820029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771820029", "toknum": 771820029, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend gro\u00dfe , teure Strahler und Leuchtstofflampen allenfalls in Studiosituationen zum Einsatz kommen , stellt das moderne elektronische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch bei Tageslicht verbessert werden kann oder wie das Blitzlicht zur Bildgestaltung eingesetzt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237576473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237576473", "toknum": 237576473, "Left": [{"class": "", "str": "Durch detaillierte Tipps wird u. a. erkl\u00e4rt , wie die Abbildungsqualit\u00e4t mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237595056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237595056", "toknum": 237595056, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nachdem wir den Blitz von ISO 100 ( angegebene Lichtempfindlichkeit der Kamera ) auf ISO 64 umgestellt hatten , stimmte die Blendenskala am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgegebene Lichtmenge bestimmen die Helligkeit des angeblitzten Motives im Vordergrund ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237496807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237496807", "toknum": 237496807, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Blitzbelichtung spielt die Verschlu\u00dfzeit eine eher untergeordnete Rolle - die Blende und die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzu schalten , wird sein Licht wahrscheinlich st\u00e4rker sein als das ohnehin schwache , weil gestreute Sonnenlicht und damit die Reflexe aufheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237725557"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237725557", "toknum": 237725557, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie bei geringem Aufnahmeabstand Ihr kleines eingebautes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ben\u00f6tigt , findet in der QV-4000 eine hochwertig verarbeitete Digitalkamera mit tadelloser Bildqualit\u00e4t ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237727655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237727655", "toknum": 237727655, "Left": [{"class": "", "str": "Wer damit leben kann und keinen vollautomatischen Betrieb mit externem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgegebene Einstellung garantiert auch an der Kamera einstellen ( was bei Kameras mit nur drei oder vier w\u00e4hlbaren Blenden durchaus nicht immer der Fall ist ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237589421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237589421", "toknum": 237589421, "Left": [{"class": "", "str": "Einschr\u00e4nkungen ergeben sich dabei kaum , denn durch die feine Abstufung in den Blendenzahlen l\u00e4\u00dft sich jede vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regelt die abgegebene Lichtmenge als Blitzdauer ( \" Abbrenndauer \" ) passend zur eingestellten Kamerablende und legt damit die Helligkeit des Hauptmotivs fest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237508826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237508826", "toknum": 237508826, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der optischen Achse des Objektivs sitzt und je weiter die Pupillen ge\u00f6ffnet sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237751075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237751075", "toknum": 237751075, "Left": [{"class": "", "str": "Der Effekt tritt umso eher auf , je n\u00e4her das ( in der Kamera eingebaute )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum Abstand zum Objektiv besitzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237512587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237512587", "toknum": 237512587, "Left": [{"class": "", "str": "Das Problem tritt also verst\u00e4rkt auf , wenn man in sehr schummeriger Umgebung mit einer Kamera fotografiert , deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Fernausl\u00f6sung gen\u00fcgt f\u00fcr den Anfang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237583754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237583754", "toknum": 237583754, "Left": [{"class": "", "str": "Eine nicht zu billige Kamera mit mindestens zwei Megapixel Aufl\u00f6sung und optischem 3-fach-Zoom sowie ein zus\u00e4tzliches externes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Richtung Kamera / Spiegel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227711382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#227711382", "toknum": 227711382, "Left": [{"class": "", "str": "Sekunde Teleblitz ein Spiegel , am Stativgewinde befestigt , davor das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237577664"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237577664", "toknum": 237577664, "Left": [{"class": "", "str": "Durch ihren Standard-Mittenkontakt-Blitzschuh eignet sich die Sony DSC-D700 / 770 zum Betrieb mit Automatikblitzger\u00e4ten als Alternative zum kleinen , eingebauten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Geschwindigkeitskontrolle aufzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385652442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#385652442", "toknum": 385652442, "Left": [{"class": "", "str": "Zu deren Verbesserung wurde vorgeschlagen , an der Kreuzung Schlierbachhang / Hermann-L\u00f6ns-Weg eine Ampel zu installieren oder vor der Kreuzung ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann bei vorgew\u00e4hlter zu kleiner Blende nicht mehr Energie abstrahlen , als es hat bzw. als seine Leitzahl hergibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771810479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#771810479", "toknum": 771810479, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Rechnerei geh\u00f6rt auch im Zeitalter der vollautomatischen Computer-Blitzger\u00e4te mit TTL-Messung ( TTL = T hrough t he L ens ) durch das Kameraobjektiv zum Theoretischen R\u00fcstzeug des Fotografen , denn auch das \" intelligenteste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und die per Kameramen\u00fc w\u00e4hlbare Synchronisierung des Blitzes auf den ersten oder zweiten Verschlu\u00dfvorhang ( \" 1st Curtain \" / \" 2nd Curtain \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237603017"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzger\u00e4t"}], "ref": "#237603017", "toknum": 237603017, "Left": [{"class": "", "str": "Fortgeschrittene Anwender freuen sich auch beim Blitzbetrieb \u00fcber eine abschaltbare Automatik ( mit manueller Einstellung der Leitzahl am"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzger\u00e4t\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzger\u00e4t\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Blitzger\u00e4t", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzger%C3%A4t%22%5D", "rel": 0.09, "arg": "[lemma=\"Blitzger\u00e4t\"]", "op": "Query", "size": 78}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzger%C3%A4t%22%5D&q=e100+", "rel": 0.09, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 78}], "concsize": 78, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 78}