{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " reagiert ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184550348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#184550348", "toknum": 184550348, "Left": [{"class": "", "str": "Wie haben deine Freunde auf die politische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt man das wohl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474712578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#474712578", "toknum": 474712578, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476425418"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#476425418", "toknum": 476425418, "Left": [{"class": "", "str": "Wirkliche Opposition im Betrieb und in der Gewerkschaft sind keine Empfehlung f\u00fcr eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " startete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#716443940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#716443940", "toknum": 716443940, "Left": [{"class": "", "str": "Motor der Selbststilisierung war Frontpage , das 1989 mit einer Auflage von 5000 Exemplaren von Frankfurt aus seine bundesweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802405789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#802405789", "toknum": 802405789, "Left": [{"class": "", "str": "Als Dr. Franz N\u00fc\u00dflein ( geb. am 12. Oktober 1909 ) sein Amt im M\u00e4rz 1940 erst beim Sondergericht Br\u00fcnn , dann , ab September 1940 , bei der Generalstaatsanwaltschaft Prag antrat , hatte er bereits eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) , was ja keinerlei Aussage \u00fcber sein geheimes Abstimmverhalten bei der Entscheidung \u00fcber Frau Simonis beinhaltet , habe , so Focus , Heide Simonis bei einem Treffen mit Vertrauten am Donnerstagabend in der Staatskanzlei Finanzminister Ralf Stegner als m\u00f6glichen \" Abweichler \" erw\u00e4hnt : \" Simonis verd\u00e4chtigt Finanzminister \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76664019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#76664019", "toknum": 76664019, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem ich am fr\u00fchen Abend des letzten Donnerstag die Vermutung ge\u00e4u\u00dfert habe , Ralf Stegner werde sich wohl bei der eigenen Wahl nicht der Stimme enthalten ( \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hingelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871227823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#871227823", "toknum": 871227823, "Left": [{"class": "", "str": "Hannelore Kraft hat in der Partei eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - mit beiden Beinen fest in seiner Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456690968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#456690968", "toknum": 456690968, "Left": [{"class": "", "str": "Heine startet eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum S\u00e4nger arrangiert Studiotechniker Christoph Bette ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72630268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#72630268", "toknum": 72630268, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschleunigte sich noch , als ihn 1949 Leipzig als Gewandhauskapellmeister rief ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203438196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#203438196", "toknum": 203438196, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Pop-Business hingelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#449358704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#449358704", "toknum": 449358704, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem - oder vielleicht deswegen - hat er eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#406674493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#406674493", "toknum": 406674493, "Left": [{"class": "", "str": "Maurer kokettiert gerne mit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#439713426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#439713426", "toknum": 439713426, "Left": [{"class": "", "str": "Im fernen Indien macht ein flotter Vierziger in beschriebenem Outfit n\u00e4mlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9540929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#9540929", "toknum": 9540929, "Left": [{"class": "", "str": "Verhilft Clement Mitarbeiterin noch zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht in engem Zusammenhang mit dem ideologietreuen Frauenbild , das sie propagiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15415997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#15415997", "toknum": 15415997, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Model gen\u00fcgend Geld zusammenkriegt , um das Tierheim zu kaufen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#449318628"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#449318628", "toknum": 449318628, "Left": [{"class": "", "str": "Ob sie mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171891151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#171891151", "toknum": 171891151, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nazis beenden seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den obersten Gipfel zu erobern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190704795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#190704795", "toknum": 190704795, "Left": [{"class": "", "str": "Der spanische Tenor Jos\u00e9 Carreras ist dabei , nach einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481251650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#481251650", "toknum": 481251650, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb nur weniger Jahre legte der enge Vertraute von Bayerns ehemaligem Ministerpr\u00e4sidenten Strau\u00df eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488576766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#488576766", "toknum": 488576766, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb nur weniger Jahre legte der enge Vertraute von Bayerns ehemaligem Ministerpr\u00e4sidenten Strau\u00df eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836041254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#836041254", "toknum": 836041254, "Left": [{"class": "", "str": "Dem ehemaligen B\u00fcroleiter von Bundesfinanzminister Hans Eichel ( SPD ) bescherte sie n\u00e4mlich eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Nachrichtensprecher nicht im Wege steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3896606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#3896606", "toknum": 3896606, "Left": [{"class": "", "str": "Ein aalglatter Strahlemann , dessen v\u00f6llige Ahnungslosigkeit seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9098407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#9098407", "toknum": 9098407, "Left": [{"class": "", "str": "Andrea Weinert solle kurz vor der Bundestagswahl noch bef\u00f6rdert werden , Ministeriumskollegen wunderen sich \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , neuer Mann , Hochzeit und Kind innerhalb von 12 Monaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391076439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#391076439", "toknum": 391076439, "Left": [{"class": "", "str": "War"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417101477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#417101477", "toknum": 417101477, "Left": [{"class": "", "str": "Was eigentlich nur als ein halbj\u00e4hriges Praktikum gedacht war , entwickelte sich durch einen kaum glaublichen Zufall zu einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum besseren Verstaendnis von Firmenstrukturen oder zum Nachmachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50876705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#50876705", "toknum": 50876705, "Left": [{"class": "", "str": "Ein enthuellendes Buch in Sachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Popstar ber\u00fchmt und reich zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500939641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#500939641", "toknum": 500939641, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Boom wird getragen von dem Wunsch vieler Teens , durch eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings : Mirco , der leidenschaftlich gerne Tennis spielt , hat kaum noch Zeit dazu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247128780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#247128780", "toknum": 247128780, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Haken hat seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" hat er gemacht , der neue erste Vizepr\u00e4sident des ACV , Prof. Dr. Markus Eham !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567010507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#567010507", "toknum": 567010507, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486219579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#486219579", "toknum": 486219579, "Left": [{"class": "", "str": "Erst sechs Jahre l\u00e4uft die Krankenschwester aus Bobingen , die mit 36 Jahren damit einen weiteren H\u00f6hepunkt in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478894463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#478894463", "toknum": 478894463, "Left": [{"class": "", "str": "Erst sechs Jahre l\u00e4uft die Krankenschwester aus Bobingen , die mit 36 Jahren damit einen weiteren H\u00f6hepunkt in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sicherheitsfachmann und VIP-Bodyguard ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129455153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#129455153", "toknum": 129455153, "Left": [{"class": "", "str": "Der geschw\u00e4tzige Vater ( Milan Peschel ) hingegen tr\u00e4umt wie ein gro\u00dfer Junge immer noch von einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des bulligen Rappers haben sich die Strategen seines Labels Aggro Berlin das skandaltr\u00e4chtigste Tabu der deutschen Gesellschaft zunutze gemacht : rechtsradikaler Nationalismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724246815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#724246815", "toknum": 724246815, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Supermarktkette , in der er vom Regalbetreuer bis zum Altflascheneinr\u00e4umer aufstieg , erweiterte er sein Spektrum : es folgte eine journalistische , kreative und administrative T\u00e4tigkeit in verschiedenen Lokalzeitungen , bei einer Online-Firma und verschiedenen Vereinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285274429"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#285274429", "toknum": 285274429, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Beendigung seiner nebenberuflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446501265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#446501265", "toknum": 446501265, "Left": [{"class": "", "str": "Mit politischen Konzeptionen und Programmvorstellungen , die er nach dem Ersten Weltkrieg entwickelt und an den Erfahrungen w\u00e4hrend der Naziherrschaft \u00fcberpr\u00fcft hatte , machte er eine \" parteipolitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Dirigenten suchen ( und wird vielleicht erst bei Karajan f\u00fcndig ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602322298"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#602322298", "toknum": 602322298, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 21 Jahren am Pult der Berliner Philharmoniker , im selben Jahr j\u00fcngster Maestro , der je bei den Londoner Proms aufgetreten ist : lange d\u00fcrfte man nach einer derartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der blitzgescheiten Rechtsanw\u00e4ltin , die nicht so recht in das \u00fcbliche Raster der Politkaste passt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#630481800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#630481800", "toknum": 630481800, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichwohl staunen selbst altgediente Hasen \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmidts im Ausw\u00e4rtigen Amt gewesen ist , steht ihr Protagonist doch beispielhaft f\u00fcr eine junge NS-Elite , die ideologische \" Festigkeit \" und flexibles Handeln als miteinander zu verbindende Kompetenzen verstand , die \u00fcber ihre Karrierestationen hindurch ein Netzwerk an tragf\u00e4higen Beziehungen entwickelte , das sich auch nach 1945 in die Schaltstellen der politisch-publizistischen Einflussnahme transformieren lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714054340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#714054340", "toknum": 714054340, "Left": [{"class": "", "str": "So einmalig die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82769590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#82769590", "toknum": 82769590, "Left": [{"class": "", "str": "J\u00f6rg Haider , der faktische Anf\u00fchrer der FP\u00d6 , war doch flei\u00dfiger Sch\u00fcler an der Universit\u00e4t Harvard und begl\u00fcckte uns mit der glorreichen , ach so sozialen Idee der flat tax und der Multimilliard\u00e4r Thomas Prinzhorn konnte in der FP\u00d6 eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Spitze des ADGB begann erst mit der Erkrankung und dem Ableben des stellvertretenden Vorsitzenden Hermann M\u00fcller-Lichtenberg im November 1932 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353759102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#353759102", "toknum": 353759102, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" der Eritreerin zur Botschafterin in Br\u00fcssel mit dem Gem\u00fcseeinkauf auf dem Markt illustrieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325185385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#325185385", "toknum": 325185385, "Left": [{"class": "", "str": "Mit heimischen Kategorien urteilt er konsequent in 150 Jahre alten , missionarischem Gutmein-Stil ab , bildlich erg\u00e4nzt von Kameram\u00e4nnern , die zum Beispiel die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom j\u00fcngsten deutschen Theologieprofessor und Konzilstheologen von Kardinal Frings \u00fcber Professuren f\u00fcr Dogmatik und Fundamentaltheologie in Bonn , M\u00fcnster , T\u00fcbingen , Regensburg und ab 1977 Bischof , sp\u00e4ter Kardinal von M\u00fcnchen und Freising bis zur Berufung als Pr\u00e4fekt der Glaubenskongregation 1981 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626225879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#626225879", "toknum": 626225879, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde pr\u00e4sentiert als einflussreichste und geachteste Pers\u00f6nlichkeit an der Kirchenspitze , als dienst\u00e4ltester Kurienkardinal mit einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kardinal Ratzinger geh\u00f6rt aber auch sein biographischer Bruch , sein Wandel von einem aufgeschlossenen , fortschrittlichen , liberalen Theologen zu einem konservativen Bremser - und das von heute auf morgen , so dass seine Vorlesungsmitschriften pl\u00f6tzlich nicht mehr verbreitet werden durften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626818577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#626818577", "toknum": 626818577, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Beispiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382295638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#382295638", "toknum": 382295638, "Left": [{"class": "", "str": "war dies der H\u00f6hepunkt einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Standartenf\u00fchrer ( gleich Oberst der Wehrmacht ) , am 9. November 1940 wurde er bef\u00f6rdert zum SS-Oberf\u00fchrer ( keiner zu vergleichenden Rang ) und am 9. November 1942 zum SS-Brigadef\u00fchrer ( = Generalmajor ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713727784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzkarriere"}], "ref": "#713727784", "toknum": 713727784, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits am 12. September 1937 erfolgte Hewels Eintritt in die SS als SS-Sturmbannf\u00fchrer ( = Major ) ; 1938 avancierte er nach einer"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzkarriere\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzkarriere\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Blitzkarriere", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzkarriere%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Blitzkarriere\"]", "op": "Query", "size": 45}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzkarriere%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 45}], "concsize": 45, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 45}