{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562349589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampel"}], "ref": "#562349589", "toknum": 562349589, "Left": [{"class": "", "str": "Doch hier geh\u00f6ren dringend verkehrsberuhigende Ma\u00dfnahmen und eine fest installierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Starenk\u00e4sten , . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170338334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampeln"}], "ref": "#170338334", "toknum": 170338334, "Left": [{"class": "", "str": "Er enth\u00e4lt alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht schon nach drei Sekunden , sondern erst nach zehn Sekunden Rotlicht blitzen - so wird das \u00dcberfahren einer Kreuzung bei Gr\u00fcn zum echten Erlebniskick ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74880013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampeln"}], "ref": "#74880013", "toknum": 74880013, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Schill sollte anordnen , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt aus der US-Hauptstadt Washington ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71142530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampeln"}], "ref": "#71142530", "toknum": 71142530, "Left": [{"class": "", "str": "Die Idee zur Privatisierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und \" Starenk\u00e4sten \" sind im gesamten Gebiet \u00fcbersichtlich dargestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170319352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampeln"}], "ref": "#170319352", "toknum": 170319352, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Stadt , die allesamt technisch veraltet sind , k\u00fcnftig von privaten Investoren betreiben zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71238920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampeln"}], "ref": "#71238920", "toknum": 71238920, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner regt der CDU-Politiker an , die 20 station\u00e4ren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weitere Fragen der Informationsveranstaltung kreisten um die Themen Bodenwellen ( um zu schnelle Autofahrer auszubremsen ) , Ampeln und festinstallierte Blitzk\u00e4sten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316120666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampel"}], "ref": "#316120666", "toknum": 316120666, "Left": [{"class": "", "str": "Ja zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will , den da werden in der n\u00e4chsten Zeit sicher einige frei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316184588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Blitzampel"}], "ref": "#316184588", "toknum": 316184588, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Freuden nahm Haag zu Kenntnis , dass Littenweiler eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Blitzampel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Blitzampel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Blitzampel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzampel%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Blitzampel\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Blitzampel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}