{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mitten unter uns in der Menge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746015846"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#746015846", "toknum": 746015846, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls befand sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82900542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#82900542", "toknum": 82900542, "Left": [{"class": "", "str": "Was ist aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgen dabei f\u00fcr doppelten Spielspa\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724827454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#724827454", "toknum": 724827454, "Left": [{"class": "", "str": "Die an die 30er Jahre angelehnten Figuren von Bodyguards bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermutlich als F\u00fchrer gedient hatte , der die Soldaten zu den Gew\u00e4chsh\u00e4usern des Ortes Morag brachte , wo die Sprengk\u00f6rper entdeckt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#573855317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#573855317", "toknum": 573855317, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier war es ein junger Araber , der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht nur balkanesische Ethnobanden ( und ihre Foederer ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474253650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#474253650", "toknum": 474253650, "Left": [{"class": "", "str": "Die fast ueberall vertretene Losung lautet \" keine Chance dem Terror \" und nicht etwa \" keine Chance der Gewalt \" die ja wenigstens noch , neben den Untaten der privaten Taeter auch jene der staatlich beauftragten Taeter mit umschliessen koennte , nicht nur den turbangeschmueckten oder mit der Lutherbibel ausgestatteten faschistoiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem aus dem Afghanistan-Krieg und zu gut organisierten multinationalen Kampftruppen reichen , in denen beispielsweise - konfliktfrei - \" Experten \" aus Kroatien und Serbien kooperieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803857870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#803857870", "toknum": 803857870, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Aufz\u00e4hlung ist bei weitem nicht vollst\u00e4ndig , insbesondere in den USA und Gro\u00dfbritannien gibt es eine Vielzahl weiterer Firmen , die teilweise miteinander konkurrieren , teilweise untereinander verflochten sind und unterschiedliche Aufgaben wahrnehmen , die von der Vermittlung von Milit\u00e4rexperten bis zur Beschaffung von Ausr\u00fcstung , von Geheimdienstoperationen bis zur Bereitstellung von S\u00f6ldnertruppen reichen , wobei die Zusammenstellung solcher \" internationaler Milit\u00e4rexperten \" von ehemaligen Geheimdienstoffizieren und Folterexperten ( darunter auch S\u00fcdafrikaner in Algerien ) bis zu international hoch qualifizierten Terroristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457654863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457654863", "toknum": 457654863, "Left": [{"class": "", "str": "Die Synagoge war ein leichtes Ziel f\u00fcr die professionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten jedoch die Absicht gehabt , Menschen zu t\u00f6ten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488167333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#488167333", "toknum": 488167333, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dupree bei der Polizei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#281601658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#281601658", "toknum": 281601658, "Left": [{"class": "", "str": "Wenig sp\u00e4ter meldet sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Birmingham unges\u00fchnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212321942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#212321942", "toknum": 212321942, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrelang blieb die Tat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunichte gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280763997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#280763997", "toknum": 280763997, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorweihnachtliche Stimmung in Chicago wird durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu gewinnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280316545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#280316545", "toknum": 280316545, "Left": [{"class": "", "str": "Aber dem Weihnachtsmann gelingt es , das Vertrauen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachten es als Herausforderung , ein Entsch\u00e4rfen zu verhindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72630516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#72630516", "toknum": 72630516, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803977246"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#803977246", "toknum": 803977246, "Left": [{"class": "", "str": "Die Soldaten seien offenbar davon ausgegangen , dass es sich um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Terrorkommandos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#447932795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#447932795", "toknum": 447932795, "Left": [{"class": "", "str": "Israel ist seit Jahrzehnten im Fadenkreuz von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90788973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#90788973", "toknum": 90788973, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ganz unscheinbarer Typ , hei\u00dft bei uns aufgrund seiner langen Haare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Leipzig nicht erkannt , s\u00e4\u00dfe ich jetzt dort drin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#745955481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#745955481", "toknum": 745955481, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tten wir den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in US-Abtreibungskliniken mag ich genausowenig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714682055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#714682055", "toknum": 714682055, "Left": [{"class": "", "str": "Ultrachristliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brauchen ihre Biederm\u00e4nner ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477177286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#477177286", "toknum": 477177286, "Left": [{"class": "", "str": "Die Brandstifter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " plant einen Selbstmordanschlag w\u00e4hrend des Er\u00f6ffnungsfilms der Berlinale ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280646386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#280646386", "toknum": 280646386, "Left": [{"class": "", "str": "Der wahnsinnige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unbedingt an die Adresse der T\u00fcrkei gerichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458012717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#458012717", "toknum": 458012717, "Left": [{"class": "", "str": "So ist die Botschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617054525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#617054525", "toknum": 617054525, "Left": [{"class": "", "str": "Frei nach dem Motto : \" jeder Moslem ist ein potentieller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \" Trittbrettfahrer \" bet\u00e4tigt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768284982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#768284982", "toknum": 768284982, "Left": [{"class": "", "str": "Was , wenn sich da so ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877470808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#877470808", "toknum": 877470808, "Left": [{"class": "", "str": "In der Defensive sind Schlapph\u00fcte , Denunzianten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu warnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235698889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#235698889", "toknum": 235698889, "Left": [{"class": "", "str": "Hotte m\u00f6chte kein Kameradenschwein sein und \u00fcberredet ihn , die anderen vier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Takahashi , ohne Sonnenbrille zeichnen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775674904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#775674904", "toknum": 775674904, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatte das Phantombild des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853834793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#853834793", "toknum": 853834793, "Left": [{"class": "", "str": "Iraker lehnten Einsch\u00fcchterungsversuche immer \u00f6fter ab und g\u00e4ben Hinweise auf Verstecke von mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der islamistischen Hamas gelten als zentrales Hindernis f\u00fcr einen israelisch-pal\u00e4stinensischen Frieden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#499080796"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#499080796", "toknum": 499080796, "Left": [{"class": "", "str": "Die Selbstmordattent\u00e4ter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten telefonisch vor der Explosion gewarnt , Anwohner und G\u00e4ste waren rechtzeitig evakuiert worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424605316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#424605316", "toknum": 424605316, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \u00e4u\u00dferst \" unf\u00e4hig \" einstufen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#702626238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#702626238", "toknum": 702626238, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ich das ber\u00fccksichtige , so muss ich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beliebte Objekte sind , wei\u00df die GTZ ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229889900"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#229889900", "toknum": 229889900, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert sei das deshalb , weil M\u00fclltonnen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unertr\u00e4glich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457776559"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457776559", "toknum": 457776559, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade die rechtliche Institutionalisierung der T\u00fcrkei als b\u00fcrgerliche Republik seit den zwanziger Jahren ist f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Gewalt abgeschworen hat , zum Schweigen gebracht wird ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#806645665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#806645665", "toknum": 806645665, "Left": [{"class": "", "str": "Wem n\u00fctzt es , wenn ein ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber ganz anders - und deren Sicht ist nun mal die entscheidende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63949980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#63949980", "toknum": 63949980, "Left": [{"class": "", "str": "Nun , das sehen die moslemischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Dresdner Hauptbahnhof auch mit seiner j\u00fcngsten Version nicht umstimmen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753170591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#753170591", "toknum": 753170591, "Left": [{"class": "", "str": "Staatsanwaltschaft und Nebenklage jedenfalls hat der mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst benutzt , die Bombe zu legen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#806711663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#806711663", "toknum": 806711663, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den Bombenlegern auf der Spur ist , wird von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Zivilgesellschaft tr\u00e4umen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509913802"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#509913802", "toknum": 509913802, "Left": [{"class": "", "str": "Menschenrechte sind seit einiger Zeit auch das Steckenpferd exilkubanischer Gruppierungen ; man sieht ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz Ludwig Arnolds Sammelband Aufbruch ins 20. Jahrhundert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#507765652"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#507765652", "toknum": 507765652, "Left": [{"class": "", "str": "Avantgardistische Terroristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - vermutlich kommen sie aus dem Umfeld des extremistischen Feldkommandeurs Shamil Basajew - m\u00fcssen das gewusst haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320802316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#320802316", "toknum": 320802316, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221453369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#221453369", "toknum": 221453369, "Left": [{"class": "", "str": "Nein , ihr unseligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich ausgerechnet in dem Geb\u00e4ude verbarrikadiert , aus dem die Katzen ihr n\u00e4chstes Gem\u00e4lde stehlen wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775485135"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#775485135", "toknum": 775485135, "Left": [{"class": "", "str": "Ein verwirrter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und M\u00f6rder aus den 70er-Jahren , sind 100.000 Dollar Belohnung ausgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293513681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#293513681", "toknum": 293513681, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Terroristen Jamie Jackson ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Weg geebnet haben , um so eine Budgeterh\u00f6hung rauszuschlagen . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464078670"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#464078670", "toknum": 464078670, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht undenkbar , da\u00df die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nat\u00fcrlich der obligatorische Erzschurke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200929338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#200929338", "toknum": 200929338, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Gegner sind schleimige Monster aus dem Weltraum , geh\u00e4ssige Beatniks , rachelustige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen , die nennt Lendvai Denunzianten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522683396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#522683396", "toknum": 522683396, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die , die Burger nun ( ohnehin nur freundlich indirekt ) einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dingfest zu machen und die Terrororganisation zu zerschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457855883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457855883", "toknum": 457855883, "Left": [{"class": "", "str": "In k\u00fcrzester Zeit gelang es Geheimdienst und Polizei , die noch fl\u00fcchtigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder dessen Todfeind - ger\u00f6stet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#94250139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#94250139", "toknum": 94250139, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn ihr dort eine Spielfigur in die Quere kommt , wird diese - egal ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " definiert wird , ist schon eine Meisterleistung an Misinterpretation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707381580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#707381580", "toknum": 707381580, "Left": [{"class": "", "str": "Meinen Beitrag dahingehend zu deuten , dass Wolfgang in die N\u00e4he von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Madrid mit verd\u00e4chtigen Kontakten in London ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739409869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#739409869", "toknum": 739409869, "Left": [{"class": "", "str": "Zougam , der in Spanien in Untersuchungshaft sitzt , gilt als einer der tonangebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Bombe vermutlich in einer harmlos aussehenden Tasche auf einem Tisch in der Cafeteria des Frank-Sinatra-Geb\u00e4udes abgestellt und dann den Ort verlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#573958528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#573958528", "toknum": 573958528, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus , wer verf\u00fcgt \u00fcber solche weltweiten Vernetzungen , wer hat so viel Geld , Macht und kennt jede Gelegenheit , Terror zu verbreiten ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#568516851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#568516851", "toknum": 568516851, "Left": [{"class": "", "str": "Wer bildet diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 60er Jahre , zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597077779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#597077779", "toknum": 597077779, "Left": [{"class": "", "str": "Gescheitert ist ein Versuch der \" Union f\u00fcr S\u00fcdtirol \" auf dem k\u00fcrzlich in Bozen durchgef\u00fchrten \" Dreierlandtag \" auch einen Antrag f\u00fcr eine Begnadigung der \" S\u00fcdtiroler Freiheitsk\u00e4mpfer \" , gemeint sind die S\u00fcdtiroler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Peter Naumann , der zum Nazii mutierte Rechtsanwalt Horst Mahler sowie der NPD-Vorsitzende Udo Voigt vorgesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11323479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#11323479", "toknum": 11323479, "Left": [{"class": "", "str": "Als RednerInnen sind der Nazi-Terrorist und verurteilte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesetzt werden soll , erf\u00e4hrt er vom Tod seiner Tochter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526049726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#526049726", "toknum": 526049726, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Augenblick , in dem der in Malibu lebende brave j\u00fcdischst\u00e4mmige Niederl\u00e4nder Joop Koopmann vom Geheimdienst Mossad auf einen potentiellen muslimischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gefordert haben , sind der Entstehung eines solchen Konsenses nicht gerade f\u00f6rderlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#558674667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#558674667", "toknum": 558674667, "Left": [{"class": "", "str": "Der Versto\u00df gegen die Waffenruhe von seiten der IRA und ihre Terrorakte , die im Februar in London den Tod von drei Menschen , darunter einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen , \" die wahren T\u00e4ter seien vielleicht gar nicht Muslime gewesen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503351527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#503351527", "toknum": 503351527, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bef\u00fcrchtung der Polizei , aber auch vieler Muslime ging nun dahin , da\u00df die Bomben einen weiteren Akt der Rache auf Seiten der Hindus provozieren w\u00fcrden - und viele mutma\u00dften , dies sei das eigentliche Motiv der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe die Polizei in der rechten Szene Jenas ermittelt und sei vor etwa zwei Wochen bei der Razzia f\u00fcndig geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#842457455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#842457455", "toknum": 842457455, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Fahndung nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder fanatische Selbstmordattent\u00e4ter einen Namen machen wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803277564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#803277564", "toknum": 803277564, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ruf nach \" Rache \" unter den Pal\u00e4stinensern wird noch lauter werden und es finden sich im Nu zahlreiche neue Freiwillige , die sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie RAF , El Kaida etc. besch\u00e4ftigen Leute , die ein Abitur haben und genug Sachverstand haben sollten aus den simpelsten Sachen Sprengs\u00e4tze zu basteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846131520"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#846131520", "toknum": 846131520, "Left": [{"class": "", "str": "Echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Widerstandsk\u00e4mpfer zu respektieren , wie es im deutschen Fernsehen gelegentlich hei\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853139034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#853139034", "toknum": 853139034, "Left": [{"class": "", "str": "Das verpflichtet den Gegner allerdings nicht , Geiselnehmer , Kopfabschneider und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Spur ist , taucht ein mysteri\u00f6ser Cowboy namens Andy auf und funkt ihm bei der Verhaftung dazwischen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875259888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#875259888", "toknum": 875259888, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Spike einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Entf\u00fchrer und M\u00f6rder decken und schweigen . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707080325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#707080325", "toknum": 707080325, "Left": [{"class": "", "str": "Ist der irische , der baskische , der indische und chinesische \" Terrorismus \" eine Rede , eine Betrachtung - oder gar eine Beurteilung der M\u00fctter , V\u00e4ter und Angeh\u00f6rigen wert , die ja \" nur die ihrigen \" , S\u00f6hne , Cousins , Vettern und Onkel , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " identifizieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#864362173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#864362173", "toknum": 864362173, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem hochsensiblen Verfahren zum Aufsp\u00fcren von Erbgut konnten die Wissenschaftler aus den \u00dcberresten jeder f\u00fcnften Bombe den genetischen Fingerabdruck des fiktiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elser ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746956422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#746956422", "toknum": 746956422, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4re heute 1942 und ein Teil meiner Familie im KZ , w\u00fcrde ich wohl auch gegen Deutschland gek\u00e4mpft haben ( Ich bewundere den schw\u00e4bischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ein bekannter rechtsradikaler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#645129061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#645129061", "toknum": 645129061, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich danach gab es einen Bombenattentat auf ' il manifesto ' die linke Zeitung in Italien , der Attentat missgl\u00fcckte , die Bombe t\u00f6tete niemand , verletzte jedoch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " macht - womit dann das eigentliche Ziel aller Anschl\u00e4ge erreicht sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674966804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#674966804", "toknum": 674966804, "Left": [{"class": "", "str": "Der diskriminierende Terminus des Terrors erscheint vor dieser Drohkulisse selbst als Brandrede , die unsere Kategorien in die sch\u00e4ndlichste Verwirrung st\u00fcrzt und uns im schlimmsten Fall zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon vor vielen Jahrzehnten den Krieg gegen Andersdenkende theoretisch begr\u00fcndet , mit praktischen Anleitungen versehen und ausgerufen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704915753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#704915753", "toknum": 704915753, "Left": [{"class": "", "str": "Dann w\u00fcrde ich dich ersuchen , nicht allein die letzten in der Reihe derjenigen , die auf die Gefahr des Kampfes von Kulturen hinweisen , zu brandmarken - und es ist einfach l\u00e4cherlich Bassam Tibi in die Reihe der Kriegstreiber einzuordnen - sondern einfach ehrlich sagen , da\u00df die Vordenker der heutigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Polizistenm\u00f6rder die Anleitungen von Zelle zu Zelle schmuggeln \" und die Hamburger Morgenpost wusste , dass die Anw\u00e4lte \" \u00fcber die Leichen ihrer Mandanten Politik machen wollen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657640028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#657640028", "toknum": 657640028, "Left": [{"class": "", "str": "Bild berichtete , dass die Verteidiger als \" Brieftr\u00e4ger f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \" Terroristen \" bezeichnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97830987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#97830987", "toknum": 97830987, "Left": [{"class": "", "str": "Reporter k\u00f6nnen Ausnahmen von den Regeln machen , wenn es um die eigene Sache geht , z.B. wenn sie irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entpuppt sich vor Gericht als Hermann-Hesse-Fan also bitte , da soll noch einer sagen , Kunst h\u00e4tte keine Wirkung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131087470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#131087470", "toknum": 131087470, "Left": [{"class": "", "str": "Doch immer wieder Erfolgserlebnisse : ein Selbstm\u00f6rder , der sein Blut \u00fcber den Abschiedsbrief von Stefan Zweig verspritzt , ein russischer Serienkiller glaubt sich bei seinen monds\u00fcchtigen Streifz\u00fcgen von E.T.A. Hoffmann inspiriert und ein amerikanischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Oklahoma City , Golfkriegsveteran Timothy McVeigh und Terry Nichols , sind das warnende Beispiel daf\u00fcr , welche Wirkung solcherart Schrifttum haben kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38961397"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#38961397", "toknum": 38961397, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bologna waren sozusagen die \" S\u00f6hne \" dieser Symbiose - die Bombenleger von Madrid ihre \" Enkel \" oder \" Urenkel \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178380119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#178380119", "toknum": 178380119, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " usw. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#156299712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#156299712", "toknum": 156299712, "Left": [{"class": "", "str": "Hier spielt man in Teams , die aus verschiedenen Klassen mit verschiedenen F\u00e4higkeiten bestehen - Scharfsch\u00fctzen , Ingenieure , Aufkl\u00e4rer , Soldaten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( freigesprochen vom Amtsgericht Ellwangen ) und nat\u00fcrlich die Ellwangener CDU an der Spitze Ex-OB Dr. Dieterich den Kampf gegen Frauen in der Politik mit diesen Helfeshelfern fast unm\u00f6glich machen und versch\u00e4rfen konnten \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74203812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#74203812", "toknum": 74203812, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Liesegang-Geschichte habe sie sehr tief getroffen , \" zumal aus diesen Liesegang-Ipf-Attacken Trittbrettfahrer wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein , die sich der hei\u00dfen Stoffe bem\u00e4chtigen - obwohl es in der Tat nur geringer technischer Kenntnisse und Hilfsmittel bedarf , um aus dem in immensen Mengen anfallenden Plutonium wirkungsvolle Bomben zu basteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#191359819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#191359819", "toknum": 191359819, "Left": [{"class": "", "str": "Es m\u00fcssen gar keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Madrid ihre \" Enkel \" oder \" Urenkel \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178380132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#178380132", "toknum": 178380132, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bombenleger von Bologna waren sozusagen die \" S\u00f6hne \" dieser Symbiose - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Johann Georg Elser und schon gar nicht die Kommunisten der Roten Kapelle reichen da heran ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197763813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#197763813", "toknum": 197763813, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Edel-Nazi wie Stauffenberg , kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heimgesucht wurde , pl\u00e4dierte er daf\u00fcr , dass man mit der republikanischen Untergrundarmee IRA verhandeln m\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134437488"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#134437488", "toknum": 134437488, "Left": [{"class": "", "str": "Als London vor drei\u00dfig Jahren von nordirischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat noch keine hei\u00dfe Spur gebracht ( taz k\u00f6ln , Juni 2004 ) Anschlag mit \" Billigbombe \" ( taz k\u00f6ln , Juni 2004 ) KOMMENTAR : Selbstbewusstsein zahlt sich aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137304914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#137304914", "toknum": 137304914, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ver\u00f6ffentlichung von Fotos und Filmaufnahmen vom mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in beiden F\u00e4llen nur aus der extremen Linken kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323185422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#323185422", "toknum": 323185422, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die rechte Presse und auch f\u00fcr einige Vertreter der Justiz k\u00f6nnen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Spione , als vielmehr die Kl\u00e4rung der Frage , ob bestimmte innenpolitische Pr\u00e4gungen der vergangenen Jahre die nationale Sicherheit des Landes eher geschw\u00e4cht als gest\u00e4rkt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323302292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#323302292", "toknum": 323302292, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeint ist weniger das Ausschalten konkreter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Freiwilligen-Kommandeur Durruti entstammt , ist im Roman ein durch und durch literarischer Raum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355045813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#355045813", "toknum": 355045813, "Left": [{"class": "", "str": "Denn das spanische Barcelona , dem der Mechaniker und CNT-Gewerkschafter ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) tragischerweise nur als eine extreme Konsequenz eines sich links definierenden antizionistischen \" Antiimperia-lismus \" der bewaffneten Gruppen aus der BRD der siebziger Jahre betrachtet werden m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318073039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#318073039", "toknum": 318073039, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr ist schonungslos zu konstatieren , da\u00df durchgedrehte Funda-menta-lismus- und Antisemitismus-Propagandisten wie die pseudolinke \" Anitimperia-listische Zelle \" ( AIZ ; eine sich selbst als RAF-Nachfolger ernannte Anschlagtruppe , bestehend aus zwei durchgeknallten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermutlich als F\u00fchrer gedient hatte , brachte die israelische Soldaten zu den Gew\u00e4chsh\u00e4usern des Ortes Morag , wo die Sprengk\u00f6rper entdeckt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407297443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#407297443", "toknum": 407297443, "Left": [{"class": "", "str": "Ein junger Araber , der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der islamischen Welt anzubieten haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255958168"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#255958168", "toknum": 255958168, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Angriff von Extremisten - sei es nun in London , im Irak oder irgendwo sonst - ist ein Angriff auf die Menschlichkeit und der ultimative Beleg f\u00fcr die Armut der Argumente , die diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Scharfsch\u00fctzen ausw\u00e4hlen und so im Team gegen andere Gruppen antreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260749562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#260749562", "toknum": 260749562, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der Figur des Soldaten kann man auch einen Sanit\u00e4ter ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat jedenfalls noch niemand ausgemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#413603352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#413603352", "toknum": 413603352, "Left": [{"class": "", "str": "Die Belagerung der Innenstadt wird deutlich bem\u00e4ngelt , woher die Sicherheit durch die Ansammlung von Polzei kommen soll wird hinterfragt - Krawallt\u00e4ter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - so wie der deutsche Au\u00dfenminister Joseph Fischer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436215473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#436215473", "toknum": 436215473, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Friedensbewegung das nicht versteht , dann endet sie unter dem Deckmantel der Neutralit\u00e4t wie so viele ehemalige Linke als humanit\u00e4re , demokratische oder eben pazifistische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der das Olympiastadion von Stockholm in die Luft gesprengt und dabei einen Menschen get\u00f6tet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302289682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#302289682", "toknum": 302289682, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist auf der Jagd nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und Kunststudenten arbeiteten , die den einen oder anderen Trip hinter sich haben k\u00f6nnten und den weder aus moralischen Gr\u00fcnden nachtr\u00e4glich verurteilen noch ihn glorifizieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200432575"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#200432575", "toknum": 200432575, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt die Behind-the-scenes-Bonusgeschichten offenbaren zudem , dass an diesem Film \" langhaarige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und NPD Aktivist , der keine Probleme mit \" Freien Kameradschaften \" und \" Freien Nationalisten \" hat , hielt heute , Sonntag , den 25. Januar 2004 , eine Vortragsveranstaltung im hessischen Heppenheim ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#6143501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#6143501", "toknum": 6143501, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Naumann , vorbestrafter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Spur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280853616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#280853616", "toknum": 280853616, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine Simulation , die er mit Rachel Newton , einer Fotografin , die durch eines der Bombenattentate erblindet ist , durchf\u00fchrt , kommt Jarod dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren Mitglieder der kurdischen Hizbollah , die in den neunziger Jahren vom t\u00fcrkischen Staat geduldet wurden , weil sie als Hilfstruppen gegen die Guerilleros der PKK angesehen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457580276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457580276", "toknum": 457580276, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , darunter auch zwei katholische Priester ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581870828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#581870828", "toknum": 581870828, "Left": [{"class": "", "str": "1999 , 06. Dez. Al-Bashir begnadigt 20 \" mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#335343725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#335343725", "toknum": 335343725, "Left": [{"class": "", "str": "- Nach dem blutigen Terroranschlag auf einen Kleinbus im t\u00fcrkischen Urlaubsort Kusadasi gibt es t\u00fcrkischen Presseberichten zufolge erste Hinweise auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnf Neonazis , die eine Bombe im J\u00fcdischen Zentrum M\u00fcnchen z\u00fcnden wollten , m\u00fcssen nicht ins Gef\u00e4ngnis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876116877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#876116877", "toknum": 876116877, "Left": [{"class": "", "str": "Der Software-Riese wird den \u00c4rger mit der EU-Kommission nicht los und macht Zugest\u00e4ndnisse [ S. - ] \" Anschlag : Bew\u00e4hrungsstrafen gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sogenannten Ethischen Gruppen oder religi\u00f6ser Vereinigungen - auch sie \" Zivilbev\u00f6lkerung \" und im eigentlichen Sinne des Wortes Killer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704406959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#704406959", "toknum": 704406959, "Left": [{"class": "", "str": "8 - T\u00e4ter ohne Uniform , seien es \" suicide-bombers \" , Piraten der Luft oder zur See , oder auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" S.K. und nicht zu vergessen M.B."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103934230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#103934230", "toknum": 103934230, "Left": [{"class": "", "str": "Da w\u00e4ren nat\u00fcrlich meine Sch\u00fcler , die mich st\u00e4ndig aufs neue fordern , des Weiteren Ingo M. , Robbi B. , Diemo J. , Klaus J. , mein Trainingspartner , der \" langhaarige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausfindig zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35211242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#35211242", "toknum": 35211242, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im Innenteil brachte die \" FAZ \" weitere Einzelheiten : \" Wolfgang Kraushaar ist es nach mehr als 35 Jahren gelungen , den 1970 untergetauchten und seitdem im Ausland lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren und die beiden Anarchisten mit dem Anschlag nichts zu tun hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358277597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#358277597", "toknum": 358277597, "Left": [{"class": "", "str": "1996 gestanden jedoch zwei in Frankreich lebende Widerstandsk\u00e4mpfer , dass sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und schwachsinniger Ordnungsh\u00fcter , frisst sich rasend , rammend , sprengend durch alle Mauern , um dem wohlverdienten Lebensabend im Paradies entgegenzusehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16462970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#16462970", "toknum": 16462970, "Left": [{"class": "", "str": "Und Max , umgeben von einer Meute hirnloser Raser , missgebildeter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45444734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#45444734", "toknum": 45444734, "Left": [{"class": "", "str": "Die Armee leitete umgehend eine Suchoperation nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81663567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#81663567", "toknum": 81663567, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrenddessen versucht die Voyager die Unschuld der beiden zu beweisen und fasst die wirklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Heckensch\u00fctzen auch nicht als M\u00f6rder , sondern als \u00bb M\u00e4rtyrer \u00ab , die sich f\u00fcr Volk und Vaterland opfern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82843548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#82843548", "toknum": 82843548, "Left": [{"class": "", "str": "So gelten f\u00fcr sie die nationalistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Valpreda hervorgeholt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95337693"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#95337693", "toknum": 95337693, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Artikel wird von der Polizei zur Untermauerung der These vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Dramen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102886809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#102886809", "toknum": 102886809, "Left": [{"class": "", "str": "Die Idee mit der Bombe im fahrenden Bus war eine interessante Variation bekannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist dies die Hauptsache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103875173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#103875173", "toknum": 103875173, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Standpunkt der m\u00f6glichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den ich sowieso nur als einen liebevollen , weichherzigen Fiesling kenne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103935769"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#103935769", "toknum": 103935769, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Langhaarigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbersch\u00e4tzen allerdings die Dauer der so errungenen Aufmerksamkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105300458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#105300458", "toknum": 105300458, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu vermuten und beim Verkauf so ein Theater zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#106989629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#106989629", "toknum": 106989629, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb ist es sinnlos , hinter jedem Interessenten f\u00fcr Salpeters\u00e4ure einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbrig hat . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108584879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#108584879", "toknum": 108584879, "Left": [{"class": "", "str": "Frans noch aus seiner Zeit als anarchistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst , den Ex-Kommunarden und Studenten Albert Fichter , ausfindig gemacht und zu einer Art Lebensbeichte veranlasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134561079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#134561079", "toknum": 134561079, "Left": [{"class": "", "str": "Der Reihe nach : Wolfgang Kraushaar hat in seinem neuesten Buch \" Die Bombe im j\u00fcdischen Gemeindehaus \" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00f6hnt \" , sagt Armstrong ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134854552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#134854552", "toknum": 134854552, "Left": [{"class": "", "str": "\" London ist seit Jahrzehnten an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Nachricht durchzugehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177381639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#177381639", "toknum": 177381639, "Left": [{"class": "", "str": "kurz nach der Landung von Falcone und seiner Frau am Flughafen , war mit diesem Handy telefoniert worden , offenbar , um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Killer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186317095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#186317095", "toknum": 186317095, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere bedeutende Quelle war Steven John Brady , ein langj\u00e4hriger Nazi und Komplize nordirischer loyalistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgegangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201631560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#201631560", "toknum": 201631560, "Left": [{"class": "", "str": "Italien hat die K\u00e4fighaltung der Angeklagten im Gerichtssaal erfunden , die altehrw\u00fcrdige britische Justiz ist mit haarstr\u00e4ubenden Methoden gegen angebliche irische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht oder falsch reagiert , scheint nach Lage der Dinge gegenstandslos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201942673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#201942673", "toknum": 201942673, "Left": [{"class": "", "str": "Wie es zu der blutigen Panne kam , konnten sie allerdings nicht erkl\u00e4ren ; der aus linksradikaler Sicht immer naheliegende Verdacht , die Polizei habe auf die Warnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , von Profession nach Abi \u00fcber Umwegen und 2 Jahren in der glorreichen BW jetzt Industriekaufmann-Azubi ( aber nimmer lang ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#205512312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#205512312", "toknum": 205512312, "Left": [{"class": "", "str": "Optisch eher Modell \" langharriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207102951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#207102951", "toknum": 207102951, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal aber mit der Absicht , seinen beiden Komplizen aus der Patsche zu helfen , denn nur diese beiden M\u00e4nner kennen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " glauben , da\u00df sie neue Freunde und Verb\u00fcndete in Japan gefunden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#209398501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#209398501", "toknum": 209398501, "Left": [{"class": "", "str": "Falls ( Anm : seitens des Ministerpr\u00e4sidenten ) keine angemessenen Ma\u00dfnahmen erfolgen , werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " glauben , da\u00df sie neue Freunde und Verb\u00fcndete in Japan gefunden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#209542594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#209542594", "toknum": 209542594, "Left": [{"class": "", "str": "Ihrerseits keine angemessenen Ma\u00dfnahmen erfolgen , werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben , dann werden sie von der Regierung verlangen , dass sie h\u00e4rter durchgreift und die individuellen Rechte einschr\u00e4nkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210206806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#210206806", "toknum": 210206806, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn die Menschen Angst vor Einbrechern , Gewaltverbrechern oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auf dem Dresdner Hauptbahnhof war offenbar ein Anschlag mit vielen Opfern geplant ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#214630851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#214630851", "toknum": 214630851, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum Hinweise auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etc ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225364319"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#225364319", "toknum": 225364319, "Left": [{"class": "", "str": "Der Duden setzt es jedenfalls gleich mit : Anarchist , Aufr\u00fchrer ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heran ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234362081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#234362081", "toknum": 234362081, "Left": [{"class": "", "str": "Wachsen dort die k\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des schrecklichen Attentates von Oklahoma City , Timothy Mc Veigh , wahrscheinlich ein Rechtsradikaler Amerikaner , wurde vom Geschworenen-Gericht zum Tode verurteilt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238241777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#238241777", "toknum": 238241777, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind wir alle doch rechtschaffene Leute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238602104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#238602104", "toknum": 238602104, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vergleich mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247992993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#247992993", "toknum": 247992993, "Left": [{"class": "", "str": "Ist der Biedermann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247994197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#247994197", "toknum": 247994197, "Left": [{"class": "", "str": "Ist Oliver Lang wirklich ein rechtsradikaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem voll besetzten Bus zusammen f\u00fchrt , das ist schon meisterhaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267775506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#267775506", "toknum": 267775506, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der Regisseur Figuren an entfernten Orten in New York parallel verfolgt , wie er sie mit Mobilfunk dialogisch verkn\u00fcpft und schlie\u00dflich Silvia , zwei Polizisten und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an , der ihn schon die ganze Zeit beobachtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280493776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#280493776", "toknum": 280493776, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet dort spricht ihn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Alpha \" droht , den B\u00fcrgermeister von San Francisco zu t\u00f6ten , Bobby Werksman ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280644568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#280644568", "toknum": 280644568, "Left": [{"class": "", "str": "Der verr\u00fcckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der von ihm verlangt , seinen Partner zu erschiessen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#281261998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#281261998", "toknum": 281261998, "Left": [{"class": "", "str": "Nash erh\u00e4lt einen Anruf von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alle fr\u00fcheren Erpresser in den Schatten stellt - und er meint es ernst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282753801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#282753801", "toknum": 282753801, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Anzeichen deuten darauf hin , da\u00df ein genialer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" frei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292255116"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#292255116", "toknum": 292255116, "Left": [{"class": "", "str": "Ein offener Brief an Hans Eichel und Gerhard Schr\u00f6der 08.08.2003 Saudischer K\u00f6nig l\u00e4sst britische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der ehemalige Angestellte Calvin Reddick , ist untergetaucht und hat vorher noch ein paar bombige \u00dcberraschungen versteckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293594503"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#293594503", "toknum": 293594503, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Alpha \" droht , den B\u00fcrgermeister von San Francisco zu t\u00f6ten , Bobby Werksman ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293641612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#293641612", "toknum": 293641612, "Left": [{"class": "", "str": "Der verr\u00fcckte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4ftigen Toshi so sehr , dass er kaum Zeit f\u00fcr Hitomi hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293654259"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#293654259", "toknum": 293654259, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aktivit\u00e4ten eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treibt sein t\u00f6dliches Spiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293797080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#293797080", "toknum": 293797080, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Danny Zucco das Handwerk legen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293976448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#293976448", "toknum": 293976448, "Left": [{"class": "", "str": "In Dynamite ) Kojak will dem psychopathischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#296527618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#296527618", "toknum": 296527618, "Left": [{"class": "", "str": "Sechs Monate Bew\u00e4hrungsstrafe handelte er sich ein f\u00fcr einen Hintergrundbericht \u00fcber den Freispruch f\u00fcr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll in den vergangenen elf Jahren mehrere Sprengs\u00e4tze deponiert haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302665743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#302665743", "toknum": 302665743, "Left": [{"class": "", "str": "Der mysteri\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von morgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305700818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#305700818", "toknum": 305700818, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bruder eines erschossenen Geiselnehmers ist mit hoher Wahrscheinlichkeit ein Geiselnehmer oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht , die Acht-Millionen-Stadt in Panik zu st\u00fcrzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311142096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#311142096", "toknum": 311142096, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings gelang es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden soll nach dem Willen seiner Verteidigung eine Freiheitsstrafe von sieben Jahren erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311200807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#311200807", "toknum": 311200807, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , doch hatten sie keine Beweise , dass er einen Anschlag ver\u00fcben wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311257809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#311257809", "toknum": 311257809, "Left": [{"class": "", "str": "Die spanischen Beh\u00f6rden kannten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom vorigen Donnerstag zu werfen versucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311375673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#311375673", "toknum": 311375673, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Durchsuchung von sechs H\u00e4usern in Leeds und Dewsbury , in der nordenglischen Grafschaft Yorkshire , hat die britische Polizei am Dienstag ein erstes Licht auf die Identit\u00e4t der Londoner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefordert Staatsanw\u00e4ltin : Tod von Menschen in Kauf genommen Dresden / Ellefeld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316618740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#316618740", "toknum": 316618740, "Left": [{"class": "", "str": "Lebenslange Haft f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tod vieler Menschen in Kauf genommen Dresden ( ddp ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316643465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#316643465", "toknum": 316643465, "Left": [{"class": "", "str": "Staatsanwaltschaft fordert lebenslang f\u00fcr mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317400775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#317400775", "toknum": 317400775, "Left": [{"class": "", "str": "Die politische Verteidigung der Stadtguerillagruppen soll zerschlagen werden und deshalb m\u00fcssen alle mit diesen Prozessen befassten Anw\u00e4lte Komplizen , Mitt\u00e4ter und potentielle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu relativieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317578961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#317578961", "toknum": 317578961, "Left": [{"class": "", "str": "Es fiel schwer , das Feindbild von den linken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch die in der Umgebung postierten Beobachtungsposten mit Handfunkger\u00e4ten ausger\u00fcstet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317852937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#317852937", "toknum": 317852937, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Aussage des Kronzeugen waren sowohl die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lothar Ebke an Deutschland ausgeliefert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317955137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#317955137", "toknum": 317955137, "Left": [{"class": "", "str": "Siegess\u00e4ulen-Terrorist wird ausgeliefert Zehn Jahre nach einem versuchten Sprengstoffanschlag auf die Siegess\u00e4ule soll der in Kanada lebende mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kurzerhand zu einem linken Terroristen machte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318347307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#318347307", "toknum": 318347307, "Left": [{"class": "", "str": "Abartiger als diese Einsch\u00e4tzung ist nur noch J\u00f6rg Haiders \u00fcberschlaue Abstammungstheorie , die , um alle Zusammenh\u00e4nge zwischen der Programmatik seiner FP\u00d6 und den Ansichten von Fuchs von sich weisen zu k\u00f6nnen , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , greift sie nun zu Notstandsdekreten - und l\u00e4sst die Innenpolitik des gr\u00f6\u00dften muslimischen Staates der Welt von Washington diktieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318954208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#318954208", "toknum": 318954208, "Left": [{"class": "", "str": "Angeklagt der zu gro\u00dfen Nachsicht gegen\u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einschleicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320212908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#320212908", "toknum": 320212908, "Left": [{"class": "", "str": "Der B\u00fcrgermeister sagte einem ausl\u00e4ndischen Journalisten , er k\u00f6nne Jerusalem schlie\u00dflich nicht komplett in ein Milit\u00e4rlager verwandeln und nicht verhindern , dass sich doch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhindern , sondern um das \" Organigramm \" des Feindes zu zerst\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323016968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#323016968", "toknum": 323016968, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde in erster Linie nicht gefoltert , um Anschl\u00e4ge terroristischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihr Motiv bis heute unbekannt blieben , wurde nach der Attacke der Ruf nach einem verst\u00e4rkten Kampf gegen Rechtsextremismus laut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325711396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#325711396", "toknum": 325711396, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgeht , sondern von den V\u00f6lkerrechtsverbrechern am Potomac , die in ihrem manich\u00e4ischen \" Kampf gegen das B\u00f6se \" vor keiner Untat zur\u00fcckschrecken - Folter inklusive ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325762431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#325762431", "toknum": 325762431, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar wollen verschworene Atlantiker hierzulande immer noch nicht begreifen , dass die wirkliche Gefahr f\u00fcr Deutschland und Europa nicht zuerst von islamistisch gef\u00e4rbten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325883262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#325883262", "toknum": 325883262, "Left": [{"class": "", "str": "Putin & Co. wollen aber nicht verschwinden , und so m\u00fcssen wiederum die Nordkaukasier als \u00fcberall am Werk , auch 100 Meter unter dem Meer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausschlie\u00dflich zum Wahnsinnigen erkl\u00e4rt , spricht nur einen Teil der Wahrheit aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328163581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#328163581", "toknum": 328163581, "Left": [{"class": "", "str": "Wer den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Eisenach , wie man eine Bombe baut ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328515472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#328515472", "toknum": 328515472, "Left": [{"class": "", "str": "Woher aber wei\u00df ein 16-J\u00e4hriger , wie der mutma\u00dfliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz Fuchs , der von 1993 bis 1996 mit Rohr- und Briefbomben vier Menschen get\u00f6tet hatte , ver\u00fcbt in seiner Gef\u00e4ngniszelle in Graz Selbstmord ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336800706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#336800706", "toknum": 336800706, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00f6sterreichische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dschihad und Hamas ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336800895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#336800895", "toknum": 336800895, "Left": [{"class": "", "str": "Der pal\u00e4stinensische Terrorismus hat Arafat in eine Lage zwischen Hammer und Amboss gebracht : Israel erwartet ein kompromissloses Vorgehen gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Kriegsberichterstattung der f\u00fchrenden europ\u00e4ischen Presse spekulierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340948832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#340948832", "toknum": 340948832, "Left": [{"class": "", "str": "Die Balkankriege 1912 / 13 zeigen , wie schon damals die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Anschlag untertauchten , und bittet die Bev\u00f6lkerung um Mithilfe bei der Fahndung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347796757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#347796757", "toknum": 347796757, "Left": [{"class": "", "str": "Die Polizei geht davon aus , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den U-Bahnen selbst in die Luft gesprengt h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#347894803"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#347894803", "toknum": 347894803, "Left": [{"class": "", "str": "Es gebe keinerlei Ansatzpunkte , dass sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) zwecks Infiltration der RAF produzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374908166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#374908166", "toknum": 374908166, "Left": [{"class": "", "str": "Die Operation soll wie ein \" Befreiungsversuch \" f\u00fcr den dort inhaftierten RAF-Gefangenen Sigurd Debus aussehen und auf diese Weise zwei \" glaubw\u00fcrdige V-Leute \" ( \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endlich kapieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385671130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#385671130", "toknum": 385671130, "Left": [{"class": "", "str": "Das m\u00fcssen auch die langhaarigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' am Start , die in den lokalen Clubs ihrer Heimat ein hei\u00dfer Liveact sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397423573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#397423573", "toknum": 397423573, "Left": [{"class": "", "str": "Ich k\u00f6nnte wetten , MAJA hat zu Hause eine Band mit ' langhaarigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Moskau im Familienkreis Jelzins suchen Frankfurt / M , 13.10.1999 Tschetschenen wollen mit Russen leben , aber keinesfalls unter Russen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#410141072"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#410141072", "toknum": 410141072, "Left": [{"class": "", "str": "Tschetschenien steht am Rande eines neuen V\u00f6lkermordes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tennisschl\u00e4ger greifen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418562778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#418562778", "toknum": 418562778, "Left": [{"class": "", "str": "Das wirft die Frage auf , ob der m\u00fcndige B\u00fcrger und Medienkonsument an den eminent wichtigen Fragen des weiteren Schicksals unserer Industriegesellschaft nicht interessiert ist oder ob die mit der ver\u00f6ffentlichten Meinung Befa\u00dften nur gedankenlos zu Meldungen \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Omagh war , das Friedensabkommen und die Friedensbem\u00fchungen zu unterlaufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424600117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#424600117", "toknum": 424600117, "Left": [{"class": "", "str": "Die Absicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Probelauf durchgef\u00fchrt h\u00e4tten , bevor sie die Tat begingen , und dass besagter Mann sowie ein weiteres LVF-Mitglied das Haus der Nelsons in den Tagen vor dem Anschlag \u00fcberwacht h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424623491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#424623491", "toknum": 424623491, "Left": [{"class": "", "str": "Die Polizei sei der Meinung , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Omagh gewesen sei , die Suche nach Frieden und das Vers\u00f6hnungsabkommen zu untergraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424715521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#424715521", "toknum": 424715521, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Farrell erkl\u00e4rte , da\u00df es die Absicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Hecken- und Scharfsch\u00fctzen waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425650217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#425650217", "toknum": 425650217, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegensatz dazu wurden die israelischen Kinderopfer mit Absicht von ihren terroristischen Angreifern ausgew\u00e4hlt , wobei sie das Vorzugsziel der pal\u00e4stinensischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberf\u00fchrt schlie\u00dflich die J\u00fcdin Rahel ( Franziska Felizetti , 13 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433803976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#433803976", "toknum": 433803976, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Waffenschmuggler verd\u00e4chtigt h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435236028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#435236028", "toknum": 435236028, "Left": [{"class": "", "str": "Israelische Soldaten er\u00f6ffneten nach Milit\u00e4rangaben nahe der Grenze zu \u00c4gypten das Feuer auf f\u00fcnf Pal\u00e4stinenser , die sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint es speziell auf ihre ehemaligen Kollegen abgesehen zu haben . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441166038"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#441166038", "toknum": 441166038, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441344881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#441344881", "toknum": 441344881, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Michael Baumgartner verliert nicht nur seine \" gr\u00fcnen \" Illusionen , er findet sich auch in der Rolle des vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hausfrauen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441400741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#441400741", "toknum": 441400741, "Left": [{"class": "", "str": "Nie h\u00e4tte er vermutet , da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcndigt per Telefon einen weiteren Anschlag an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441585672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#441585672", "toknum": 441585672, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar bleibt er unverletzt , doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Wohnungst\u00fcr steht und sagt : , Papi , das ist mein neuer Freund !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443772073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#443772073", "toknum": 443772073, "Left": [{"class": "", "str": "Sieht man Gott , der die Welt liebt , dann kommt man sich vor wie ein besorgter Vater oder eine \u00e4ngstliche Mutter in dem Moment , als die Tochter mit einem langhaarigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Brandstifter steht er schon lange auf der Abschussliste des FBI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#452748945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#452748945", "toknum": 452748945, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453481056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#453481056", "toknum": 453481056, "Left": [{"class": "", "str": "Die junge Frau geht hocherhobenen Hauptes auf die langhaarigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden inhaftiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457575643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457575643", "toknum": 457575643, "Left": [{"class": "", "str": "Die AWB wurde Mitte der neunziger Jahre aber zunehmend neutralisiert , und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Istanbul sind Kurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457580061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457580061", "toknum": 457580061, "Left": [{"class": "", "str": "Die bislang identifizierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben in der T\u00fcrkei im Gegensatz zu anderen moslemischen Gesellschaften nicht den geringsten R\u00fcckhalt in der Bev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457580256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#457580256", "toknum": 457580256, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf , der durch seine Anschl\u00e4ge seit 30 Jahren bekannt ist : Ekkehard Weil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457952463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#457952463", "toknum": 457952463, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl der Anschlag bis heute nicht aufgekl\u00e4rt wurde , tauchte der Name eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Keupstra\u00dfe geliefert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462020058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegers"}], "ref": "#462020058", "toknum": 462020058, "Left": [{"class": "", "str": "Die Video\u00fcberwachung des Au\u00dfengel\u00e4ndes vor dem Viva-Gel\u00e4nde in M\u00fclheim hat m\u00f6glicherweise Bilder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die CIA habe davon gewu\u00dft . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463946227"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#463946227", "toknum": 463946227, "Left": [{"class": "", "str": "1993 , der Bombenanschlag auf das World Trade Center , vor Gericht behauptet einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der IRA konnten so identifiziert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468677378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#468677378", "toknum": 468677378, "Left": [{"class": "", "str": "Die M\u00fchsal der Bildauswertung hat sich in fr\u00fcheren F\u00e4llen gelohnt ; einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 11. M\u00e4rz in ihrer konspirativen Wohnung in Madrid in die Luft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468714198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#468714198", "toknum": 468714198, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Tag sp\u00e4ter , am 3. April 2004 , sprengten sich sieben der mutma\u00dflichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so genannte Schl\u00e4fer waren , die jahrelang unauff\u00e4llig in England lebten und sich in aller Stille vorbereitet haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468812173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#468812173", "toknum": 468812173, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner wei\u00df oder will sagen , ob die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tten jedoch die Absicht gehabt , Menschen zu t\u00f6ten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480842217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#480842217", "toknum": 480842217, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der islamistischen Hamas gelten als zentrales Hindernis f\u00fcr einen israelisch-pal\u00e4stinensischen Frieden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#499080812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#499080812", "toknum": 499080812, "Left": [{"class": "", "str": "Die Selbstmordattent\u00e4ter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Motiv gedient h\u00e4tte , machte zweifelsfrei klar , wer warum die Bomben gelegt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503100157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#503100157", "toknum": 503100157, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df dies den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Anpassung aufzwingen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504366907"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenlegern"}], "ref": "#504366907", "toknum": 504366907, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder politisch ernst zu nehmende Sozialist muss heute begreifen , dass es ohne aktive Unterst\u00fctzung der Arbeiterklasse keine wirkliche Ver\u00e4nderung in diesem Lande gibt ; wir m\u00fcssen uns mit aller Kraft dagegen wehren , uns die fatale Alternative von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" her ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512874750"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#512874750", "toknum": 512874750, "Left": [{"class": "", "str": "Im offiziellen G\u00e4stebuch durften sie hingegen ihre Emp\u00f6rung ausf\u00fchrlich kund tun und hetzten \u00fcber die angeblich \" asozialen \" Vereinskritiker und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der f\u00fcr den Absturz des Flugzeugs verantwortlich war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565746273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenleger"}], "ref": "#565746273", "toknum": 565746273, "Left": [{"class": "", "str": "Er bezog sich auf Carrilles , den terroristischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenleger\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombenleger\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombenleger", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenleger%22%5D", "rel": 0.28, "arg": "[lemma=\"Bombenleger\"]", "op": "Query", "size": 252}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenleger%22%5D&q=e100+", "rel": 0.28, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 252}], "concsize": 252, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 252}