{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35321337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#35321337", "toknum": 35321337, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nach rund 20 Minuten setzte pl\u00f6tzlich ein ungeheurer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm st\u00e4ndig zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551145468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#551145468", "toknum": 551145468, "Left": [{"class": "", "str": "Die Intensit\u00e4t des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf das Land gekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821055392"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#821055392", "toknum": 821055392, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tten sie das nicht getan , w\u00e4re es sicher nicht zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter - so in Berlin , M\u00fcnchen und W\u00fcrzburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26351809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#26351809", "toknum": 26351809, "Left": [{"class": "", "str": "In Deutschland wurde dieser Prozess durch den Zweiten Weltkrieg beschleunigt , denn die Abgusssammlungen wurden nicht ausgelagert und gingen z. T. im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges in Schutt und Asche fiel , haben hier \u00fcberlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251923440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#251923440", "toknum": 251923440, "Left": [{"class": "", "str": "Die wertvollen Best\u00e4nde der Kirche \" St. Maria ad Gradus \" zum Beispiel , die anl\u00e4\u00dflich der Vollendung des Domes geschliffen wurde und nur noch auf alten Stichen bewundert werden kann , oder der Pfarrkirche St. Columba , die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703692308"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#703692308", "toknum": 703692308, "Left": [{"class": "", "str": "Auch rund 10.000 franz\u00f6sische Zivilisten starben im alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16439489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#16439489", "toknum": 16439489, "Left": [{"class": "", "str": "Tiefe Krater sind die einzigen Hinterlassenschaften eines extremen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Jugoslawien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735228496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#735228496", "toknum": 735228496, "Left": [{"class": "", "str": "Das rechtfertigt einen kollateralen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alliierter Flugzeuge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871542616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#871542616", "toknum": 871542616, "Left": [{"class": "", "str": "Seit Monaten lag die Stadt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bei dem viele starben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#796788643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#796788643", "toknum": 796788643, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Moment gerieten sie in einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt auch der Sohn einer Freundin ihrer Mutter ums Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35381525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#35381525", "toknum": 35381525, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257317898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#257317898", "toknum": 257317898, "Left": [{"class": "", "str": "Sie brach im alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kurz vor dem Ende des Zweiten Weltkrieges untergehen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570672925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#570672925", "toknum": 570672925, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte sie im amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschlimmerte , mu\u00dften wir dann selbst im Keller bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#550967304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#550967304", "toknum": 550967304, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kamen 1.001 Menschen ums Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206301755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#206301755", "toknum": 206301755, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225559762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#225559762", "toknum": 225559762, "Left": [{"class": "", "str": "Am 5. Oktober vormittags lag das Gef\u00e4ngnis Tegel in einem schweren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versinken Zerst\u00f6rer , Kreuzer und Flugzeuge der US-Navy ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627172192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#627172192", "toknum": 627172192, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " harren die Menschen in Luftschutzbunkern aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256594612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#256594612", "toknum": 256594612, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127637117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#127637117", "toknum": 127637117, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Stra\u00dfen , Wege , Pfade usw. waren durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs brannte das Museum bis auf die Grundmauern ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378373046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#378373046", "toknum": 378373046, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der amerikanischen Kriegsflugzeuge gestorben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882226416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#882226416", "toknum": 882226416, "Left": [{"class": "", "str": "Im Grunde sind die allermeisten get\u00f6teten irakischen Zivilisten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der amerikanischen Kriegsflugzeuge umgekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#482999659"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#482999659", "toknum": 482999659, "Left": [{"class": "", "str": "Im Grunde sind die allermeisten get\u00f6teten irakischen Zivilisten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stirbt auch Roland Freisler , der Pr\u00e4sident des Volksgerichtshofes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97028524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#97028524", "toknum": 97028524, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brach die Stromversorgung zusammen , das Licht verlosch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551451748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#551451748", "toknum": 551451748, "Left": [{"class": "", "str": "Nach ca. 20 Minuten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#856706018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#856706018", "toknum": 856706018, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor dem Ende des Krieges wurde das Sankt Vinzenz-Krankenhaus von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Besch\u00fctzer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208393119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#208393119", "toknum": 208393119, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt sterben auch Menschen , die man sch\u00fctzen wollte , unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " platt machen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306131463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#306131463", "toknum": 306131463, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Bush clever ist , wird er die daf\u00fcr anf\u00e4lligen Stadtviertel im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerettet , im Kinderwagen meines kleinen Bruders versteckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457901562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#457901562", "toknum": 457901562, "Left": [{"class": "", "str": "Meine Mutter hatte meinen Smoking durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu direkten Verhandlungen zwischen dem Iran und der USA kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265585401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#265585401", "toknum": 265585401, "Left": [{"class": "", "str": "Oppositionelle hoffen , dass es statt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges zum Opfer , die Ruine wurde 1959 abgetragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732417754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#732417754", "toknum": 732417754, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mai 1945 fiel es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs in Flammen auf , wertvolle Manuskripte sind verschollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32050063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#32050063", "toknum": 32050063, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten Druckfahnen gingen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Raketenfeuer k\u00f6nnen sich die Leser mit den Geschichten und Motiven der behandelten Titel vertraut machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490513820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#490513820", "toknum": 490513820, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren mehr als 2,5 Millionen Wohnungen zerst\u00f6rt worden , die St\u00e4dte lagen in Schutt und Asche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577607849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#577607849", "toknum": 577607849, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in L\u00fcneburg als f\u00fcnfj\u00e4hriger Junge in den Armen meiner Mutter im Keller unseres Hauses ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74889823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#74889823", "toknum": 74889823, "Left": [{"class": "", "str": "Ich \u00fcberlebte einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesetzt sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706496327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#706496327", "toknum": 706496327, "Left": [{"class": "", "str": "Heute nacht oder auch sp\u00e4ter werden die Irakische Bev\u00f6lkerung , fast alle ohne Luftschutzkeller einem amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 2. Weltkrieg \u00fcberlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765867223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#765867223", "toknum": 765867223, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt ist architektonisch eine Katastrophe , nur wenige alte sch\u00f6ne Geb\u00e4ude haben den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12447132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#12447132", "toknum": 12447132, "Left": [{"class": "", "str": "Schularbeiten-Machen , vom Organisieren der Lebensmittel oder vom Tod eines geliebten Wellensittichs im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zweiten Weltkriegs zerst\u00f6rten tausendj\u00e4hrigen Stadt Kassel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#803576128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#803576128", "toknum": 803576128, "Left": [{"class": "", "str": "Die Folgen dieser destruktiven Seite zeigen anschaulich die Narben der im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00dcberfalls starben Zehntausende irakische Soldaten und Zivilisten - heute sterben die Menschen infolge der unertr\u00e4glichen Lebensbedingungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463200458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#463200458", "toknum": 463200458, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Skye Edwards langj\u00e4hriges Aush\u00e4ngeschild von Morcheeba hat die Band verlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100093385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#100093385", "toknum": 100093385, "Left": [{"class": "", "str": "Es trifft die Fans wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Amerikaner Vater , Mutter und alle f\u00fcnf Geschwister verloren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#759069388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#759069388", "toknum": 759069388, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat am zweiten Tag des Krieges im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs wurde das Gotteshaus zerst\u00f6rt , das Gew\u00f6lbe st\u00fcrzte ein , nur die T\u00fcrme blieben stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455748414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#455748414", "toknum": 455748414, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verschont geblieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365924744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#365924744", "toknum": 365924744, "Left": [{"class": "", "str": "Der Platz am Rothenbaum , wo der HSV seit seiner Gr\u00fcndung zu Hause spielte , war vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der britischen Luftwaffe erstickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804161123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#804161123", "toknum": 804161123, "Left": [{"class": "", "str": "Doch alle Versuche , die Provinz mit kemalistischen Freisch\u00e4rlern wieder zur\u00fcckzuerobern , wurden unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Kriegsbeginn am Donnerstagabend kurz nach 23.00 Uhr Ortszeit ( 21.00 Uhr MEZ ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802732765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#802732765", "toknum": 802732765, "Left": [{"class": "", "str": "Begonnen hat der schwerste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; am n\u00e4chsten Tag mu\u00df Hermann Braun zur\u00fcck an die Front ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#538764275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#538764275", "toknum": 538764275, "Left": [{"class": "", "str": "Der Film beginnt mit einer Kriegstrauung mitten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USA und der NATO ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250221876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#250221876", "toknum": 250221876, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz Serbien , einschlie\u00dflich Kosovo , befand sich zur Zeit der Anklageerhebung unter schwerem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eine Million Menschen umgebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#805175562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#805175562", "toknum": 805175562, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Stadt wurden allein im ersten Jahr nach Kriegsbeginn , durch Einkesselung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Artilleriebeschu\u00df brachte auch in das H\u00e4user und Wohngef\u00fcge von Deutz tief einschneidene Zerst\u00f6rungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689909546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#689909546", "toknum": 689909546, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite Weltkrieg mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberstanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629766427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#629766427", "toknum": 629766427, "Left": [{"class": "", "str": "Das Tuch ist eines der wenigen fr\u00fchen Zeugnisse der nunmehr rund 240-j\u00e4hrigen Stadtgeschichte und hat wie ein Wunder den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Opfel fiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731293078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#731293078", "toknum": 731293078, "Left": [{"class": "", "str": "Unter diesen befand sich das 1758 entstandene Deckenbild \u00bb Das Gl\u00fcck W\u00fcrttembergs \u00ab , das 1944 dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf das Stadtzentrum , noch vor der Entwarnung , musste Ilaender die sichere Bunkeranlage am Marktplatz verlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838421797"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#838421797", "toknum": 838421797, "Left": [{"class": "", "str": "Schon kurz nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges , der den baulichen Verlust der Nord- und Nordostseite zur Folge hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850160721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#850160721", "toknum": 850160721, "Left": [{"class": "", "str": "So geriet der Markt in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#14332839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#14332839", "toknum": 14332839, "Left": [{"class": "", "str": "Wie der hartherzige Herodes gelobte die Bush-Administration \u00bb shock and awe \u00ab , um den irakischen Staat zu unterwerfen , und \u00fcberzog ohne jede Vorwarnung das erste Mal seit Jahren wieder eine Gro\u00dfstadt mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aussieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16746260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#16746260", "toknum": 16746260, "Left": [{"class": "", "str": "Denn auch wenn wir in den n\u00e4chsten Tagen die sauberen Bilder von sauberen Soldaten , die aus sauberen Flugzeugen saubere Bomben angeblich zielgenau abwerfen , sehen , so wissen wir doch , wie es unterhalb des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Verstand verloren hatten und geradewegs in die Flammen rannten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8324073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#8324073", "toknum": 8324073, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg in den Bunker begegneten ihm vier Frauen , die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) noch nicht gestraft genug gewesen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103826644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#103826644", "toknum": 103826644, "Left": [{"class": "", "str": "Ist unser Land unter der Nazidiktatur selbst , ( zig Millionen gefallener Soldaten ) und deren Folgen ( ebenfalls zig Millionen Ziviltote durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die \" Entwaffnung Saddam Husseins \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#138201903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#138201903", "toknum": 138201903, "Left": [{"class": "", "str": "Da wird aus Kriegsvorbereitungen eine \" Drohkulisse \" , aus dem Angriffskrieg ein \" pr\u00e4ventiver Erstschlag \" , aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeiten und deren Konvois \u00fcberfallen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41410239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#41410239", "toknum": 41410239, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich sind es griechische \" \u00c4rzte ohne Grenzen \" , die im Krankenhaus von Pristina im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Berlin , die Besatzungszeit , den Wiederaufbau und den Wiederaufstieg der deutschen Industrie hautnah und zum Teil aktiv miterlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#94167546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#94167546", "toknum": 94167546, "Left": [{"class": "", "str": "In den nun fast 80 Jahren meines Lebens habe ich Aufstieg und Fall des Dritten Reiches , den Zweiten Weltkrieg an der Front und im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Feuerst\u00fcrmen ereigneten ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58624695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#58624695", "toknum": 58624695, "Left": [{"class": "", "str": "Wer von uns m\u00f6chte denn schon mit jenen Millionen fremdbestimmter , von Menschenhand herbeigef\u00fchrter entsetzlicher Tode tauschen , die sich allein in unserem Jahrhundert im Zusammenhang zweier Weltkriege auf Schlachtfeldern , in Konzentrations- und Gefangenenlagern , in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde die den Altkatholiken geh\u00f6rende Kirche St. Laurentius und Maria Magdalena ( 1698 errichtet ) zerst\u00f6rt , ihr Pfarrer Xavier Emile Joseph Gouard , Kanonikus des Kapitels in Utrecht , kam dabei ums Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196499175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#196499175", "toknum": 196499175, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt wurde , als nach dem Zweiten Weltkrieg in Hiroshima und in Nagasaki mit 100.000 Opfern die erste Atombombe fiel , da haben die Menschen immer wieder auch f\u00fcr sich selbst das Ende der Welt nahe gef\u00fchlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152535214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#152535214", "toknum": 152535214, "Left": [{"class": "", "str": "Als im Jahr 1755 Zweidrittel von Lissabon mit mindestens 30.000 Toten durch ein Erdbeben verw\u00fcstet worden ist , als vor bald 60 Jahren die Stadt Dresden mit 35.000 identifizierten Opfern durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie die Tatsache , da\u00df die NPD-Landtagsfraktion den Saal verlassen hat , statt , wie es sich geh\u00f6rt h\u00e4tte , demonstrativ sitzen zu bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95686371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#95686371", "toknum": 95686371, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn etwas skandal\u00f6s ist , dann h\u00f6chstens die Verweigerung einer Schweigeminute f\u00fcr die Opfer des Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NATO , der das Unheil verhindern sollte und es noch gr\u00f6\u00dfer machte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208135539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#208135539", "toknum": 208135539, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den serbischen Despoten in Belgrad und dessen Soldateska , die das Kosovo mit Mord und Vertreibung von Albanern \" s\u00e4ubern \" ; und auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und im Splitterregen , aber in n\u00e4chster N\u00e4he des Eingangs zu einem Luftschutzstollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225686742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#225686742", "toknum": 225686742, "Left": [{"class": "", "str": "Die weit offenen T\u00fcren waren meine Rettung , nun lag ich drau\u00dfen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , weit mehr Opfer fordern die Lebensbedingungen danach , die sich gegen\u00fcber der zuvor schon katastrophalen Lage unterm Embargo noch weiter verschlechterten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98295837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#98295837", "toknum": 98295837, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrere zehntausend Iraker starben w\u00e4hrend der Invasion im mehrw\u00f6chigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die anschlie\u00dfende Verwahrlosung : \" Staunliches waltet viel und doch nichts erstaunlichres als der Mensch \" hie\u00dft es dort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233975519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#233975519", "toknum": 233975519, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber dem Portal des Saales \u00fcberlebte eine Inschrift Feuersbrunst ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Februar 1945 mitverfolgen musste - wobei er sein Hab und Gut mit der gesamten Bibliothek und vielen k\u00fcnstlerischen Unikaten verlor - ein Denkmal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251155746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#251155746", "toknum": 251155746, "Left": [{"class": "", "str": "L\u00f6ffler setzte mit ihm nicht nur seiner geliebten Stadt , deren volle Bl\u00fcte er erleben durfte , wie er deren Untergang im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten ausgef\u00fchrt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#843328299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#843328299", "toknum": 843328299, "Left": [{"class": "", "str": "Die hier zu er\u00f6rternden Projekte bleiben nicht nur deswegen bemerkenswert , weil sie in einer ph\u00e4nomenalen Anspannung der Kr\u00e4fte , zumeist unter absurden Arbeitsbedingungen , in unterirdischen Notquartieren unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allerdings nicht standhielten ) ergriffen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#844803161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#844803161", "toknum": 844803161, "Left": [{"class": "", "str": "Die Referentin legte dar , da\u00df Danzig nach den Zerst\u00f6rungen in K\u00f6ln , L\u00fcbeck und Rostock als \" alte deutsche Stadt \" eine besondere Rolle zugewiesen bekam und daher detaillierte Ma\u00dfnahmen zum Schutz der Kunstdenkm\u00e4ler ( Verlagerung der Ausstattungsst\u00fccke ; Sicherung der Bauten durch St\u00fctzkonstruktionen , die dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehetzte innere Schweinehund des Gefreiten sich nicht gegen die Milit\u00e4rhackordnung auflehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#815381722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#815381722", "toknum": 815381722, "Left": [{"class": "", "str": "In der Armee wird der Mensch als Individuum deshalb get\u00f6tet , damit der durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die letzten Jahre vor Kriegsende waren turbulente Jahre , von Entbehrung und Lebensgefahr gezeichnet , von Hoffnungslosigkeit ebenso wie von Phantasie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838382674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#838382674", "toknum": 838382674, "Left": [{"class": "", "str": "Hoch-Zeit der NS-Diktatur , Untergang im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724233593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#724233593", "toknum": 724233593, "Left": [{"class": "", "str": "Fast 60 Jahre nach Kriegsende leiden noch immer viele Deutsche an den Sp\u00e4tfolgen seelischer Wunden , die sie als Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten zu entziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724596664"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#724596664", "toknum": 724596664, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberall im Dritten Reich und den von Deutschland besetzten Gebieten wurden 1944 ganze Fabrikanlagen in unterirdische Stollensysteme verlegt , um sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz zusammenbrechen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804142787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#804142787", "toknum": 804142787, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zahl der zivilen Opfer wird dramatisch ansteigen , wenn in den gro\u00dfen St\u00e4dten die Strom- und Wasserversorgung unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 19 Familienangeh\u00f6rige verloren hat , ein Bergungsarbeiter von Ground Zero , der glaubt , da\u00df die Amerikaner kluge , kreative , freundliche Menschen sind , die viel Gutes in der Welt tun k\u00f6nnen , wenn ihre Regierung aufh\u00f6ren w\u00fcrde , Probleme mit Gewalt zu l\u00f6sen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802486752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#802486752", "toknum": 802486752, "Left": [{"class": "", "str": "Am Mikrofon folgen ihr eine Frau aus Afghanistan , die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niedergeht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811544863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#811544863", "toknum": 811544863, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Entscheidungen k\u00f6nnen unwiderruflich das Ende des Lebens bedeuten , so , um ein einleuchtendes Beispiel zu w\u00e4hlen , f\u00fcr Soldaten , die in den Krieg geschickt oder die zu Feinden erkl\u00e4rt werden , auf die dann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 1945 zerst\u00f6rte Frauenkirche , die als Tr\u00fcmmerfeld ein eindrucksvolles Mahnmal gegen den Faschismus darstellte , sollte wiederaufgebaut werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273793766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#273793766", "toknum": 273793766, "Left": [{"class": "", "str": "Die im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu dicht wurde , ging sie 1943 in ihre Heimat Schweden zur\u00fcck und verschwieg auch danach ihre Doppelrolle , denn in der Nachkriegszeit war es alles andere als schick , eine Kommunistin zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#277451068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#277451068", "toknum": 277451068, "Left": [{"class": "", "str": "Davon geht die Welt nicht unter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daheim und die , die auf der Flucht starben sowie die Toten , die in den Kriegsgefangenenlagern umkamen sprechen , da bin ich mir sehr sicher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705612101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#705612101", "toknum": 705612101, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Worte w\u00fcrden auch die Gefallenen an der Front , die toten M\u00fctter und Kinder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der laufend eingesetzten Kampf- und Sturzkampfflugzeuge , die au\u00dferdem bei Tag und Nacht feindliche Artilleriestellungen auf den Wolga-Inseln und ostw\u00e4rts des Stromes bek\u00e4mpften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642679060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#642679060", "toknum": 642679060, "Left": [{"class": "", "str": "Die feindlichen Stellungen lagen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " israelischer Flugzeuge , verb\u00fcndete Milizen richteten ein Massaker unter den pal\u00e4stinensischen Fl\u00fcchtlingen in den Lagern Sabra und Shatila an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378678840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#378678840", "toknum": 378678840, "Left": [{"class": "", "str": "In Beirut starben Tausende Zivilisten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , f\u00fcr Schlesien der Kampf um Breslau , f\u00fcr das Sudetenland die Vertreibung von Millionen Deutschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551309898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#551309898", "toknum": 551309898, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Ostpreu\u00dfen war es die Trag\u00f6die des Untergangs der \" Gustloff \" , f\u00fcr Pommern die Ausl\u00f6schung der Stadt Swinem\u00fcnde im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , w\u00e4hrend Hitlers Blitzkrieg gegen London , verliebt sich der Dirigent in den lodernden Feuerschopf der mexikanischen Sopranistin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522824533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#522824533", "toknum": 522824533, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer \"Faust\"-Probe unter deutschem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerbirst es in tausend St\u00fccke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#538719974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#538719974", "toknum": 538719974, "Left": [{"class": "", "str": "Am Anfang des Films sieht man ein gerahmtes Hitler-Bild , wie es in allen \u00c4mtern hing ; im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf eine Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590954008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#590954008", "toknum": 590954008, "Left": [{"class": "", "str": "Eine eher \u00e4u\u00dferliche Visualisierung findet , ein virtuos bewegtes Klavierst\u00fcck von Gerald Humel - kein Klangbild eines , sondern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Versch\u00fcttung , von Evakuierung , Flucht und Vertreibung , von Verlust und Vergewaltigung , von Hunger , Elend , Krankheit und Armut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545342235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#545342235", "toknum": 545342235, "Left": [{"class": "", "str": "Auf all die Opfer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und die Ursel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#631936961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#631936961", "toknum": 631936961, "Left": [{"class": "", "str": "Nun ja , ein \" Wachturm \" zur Er\u00f6ffnung , 2 Songs von der Aktuellen , 2 Songs von der Ersten EP , \" The Saw is the Law \" , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hannovers , weg von der Familie , in die Schweiz geschickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#465007613"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#465007613", "toknum": 465007613, "Left": [{"class": "", "str": "Gewalt und Zerst\u00f6rung geh\u00f6rten zu seinen pr\u00e4genden Jugenderfahrungen , als Kind wurde er aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Menschen im Irak niedergehen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483143592"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#483143592", "toknum": 483143592, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Ablauf des Ultimatums durch den offensichtlich unbeirrbaren Kriegstreiber Bush ist ab der Nacht zu Mittwoch jederzeit damit zu rechnen , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Menschen im Irak niedergehen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490468708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#490468708", "toknum": 490468708, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Ablauf des Ultimatums durch den offensichtlich unbeirrbaren Kriegstreiber Bush ist ab der Nacht zu Mittwoch jederzeit damit zu rechnen , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Gro\u00dfteil der Geb\u00e4ude Berlins in Tr\u00fcmmer legte , entstanden im Stadtgebiet \u00fcber zwanzig k\u00fcnstliche Tr\u00fcmmerberge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520741711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#520741711", "toknum": 520741711, "Left": [{"class": "", "str": "Als Folge des furchtbaren letzten Krieges , der mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838297380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#838297380", "toknum": 838297380, "Left": [{"class": "", "str": "900 Bueraner verloren im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Eroberer gefallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260169360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#260169360", "toknum": 260169360, "Left": [{"class": "", "str": "- Die Nordbastion ist unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ums Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35319162"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#35319162", "toknum": 35319162, "Left": [{"class": "", "str": "1.245 Menschen kommen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 / 45 gingen fast der gesamte Ort und Teile des Schlosses unter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768238109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#768238109", "toknum": 768238109, "Left": [{"class": "", "str": "Im alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rundgang durch die zerst\u00f6rte Innenstadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838410207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#838410207", "toknum": 838410207, "Left": [{"class": "", "str": "- Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jener Nacht gleichzeitig mit dem Gro\u00dfteil der Geb\u00e4ude des Rauhen Hauses zerst\u00f6rt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665440071"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#665440071", "toknum": 665440071, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Teil des Schulfests beginnt mit dem 27. / 28. Juli 1943 , als die Wichernschule , das heutige Paulinum , im Feuersturm und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges das Werk der Vernichtung vollendeten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697245075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#697245075", "toknum": 697245075, "Left": [{"class": "", "str": "- Ein F\u00fchrer zu den Sehensw\u00fcrdigkeiten der Quadratestadt Einst im Schachbrettgrundriss erbaut , wurde Mannheim , die ehemalige Residenzstadt , durch zwei Kriege im 17. Jahrhundert schon zerst\u00f6rt , bevor die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg in Sicherheit bringen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8572272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#8572272", "toknum": 8572272, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Autorin gab es f\u00fcr den Film ein besonderes Motiv : sie selbst hat als sechsj\u00e4hriges M\u00e4dchen etwas mehr als ein Jahr in der Synagoge gewohnt und wusste , bis zur Entdeckung der Geschichte des Hauses als l\u00e4ngst Erwachsene nicht , dass ihr Vater , damals nationalsozialistischer Polizeipr\u00e4sident , den Umbau der zerst\u00f6rten Synagoge vornehmen lie\u00df , um seine Familie aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 7. August 1944 traf die Citro\u00ebn-Fabriken in Clichy und Saint-Ouen-Gare , richtete zwar gro\u00dfe Sch\u00e4den an , kostete aber keine Menschenleben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23454914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#23454914", "toknum": 23454914, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichtende ' Vergeltung ' dagegen als \" abscheuliche Perversit\u00e4t \" oder \" Gruselkabinett \" abgelehnt ( S. 46 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25461773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#25461773", "toknum": 25461773, "Left": [{"class": "", "str": "Der Fall Ledig ist auch wegen der sehr unterschiedlichen Rezeption von dessen Romanen instruktiv : die ' Stalinorgel ' [ 9 ] , die an der Ostfront spielt , wurde hymnisch gefeiert , die von den Erfahrungen der Zivilbev\u00f6lkerung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gro\u00dffl\u00e4chig zerst\u00f6rt worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35359649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#35359649", "toknum": 35359649, "Left": [{"class": "", "str": "Doch dies war nur der erste von zwei Tagen , an denen Solingen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Flammenmeer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35372804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#35372804", "toknum": 35372804, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diejenigen , die keine Keller oder wenigstens Splitterschutzgr\u00e4ben aufsuchen k\u00f6nnen , bedeutet das den sicheren Tod im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35403764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#35403764", "toknum": 35403764, "Left": [{"class": "", "str": "Schutzlos sind Zwangsarbeiter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter , worauf der Betrieb notd\u00fcrftig in R\u00e4umen der Medizinischen Klinik und des Hygienischen Instituts aufrechterhalten wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40431585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#40431585", "toknum": 40431585, "Left": [{"class": "", "str": "Im Juli 1941 gingen Klinik und Bettenstation im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v\u00f6llig zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51241104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#51241104", "toknum": 51241104, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Bruder Ernst-Ludwig f\u00e4llt im Krieg und das Schuhgesch\u00e4ft wird im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nur mit Schneeb\u00e4llen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53101849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#53101849", "toknum": 53101849, "Left": [{"class": "", "str": "Es war wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54591061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#54591061", "toknum": 54591061, "Left": [{"class": "", "str": "Vor bald 60 Jahren , 1945 , wurden W\u00fcrzburg und Dresden im furchtbaren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitestgehend verschont geblieben ) , Erfurt ist eine nette Stadt , in Rostock lebt es sich auch ganz sch\u00f6n . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63944646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#63944646", "toknum": 63944646, "Left": [{"class": "", "str": "Magdeburg ist nicht h\u00fcbscher oder h\u00e4\u00dflicher als Darmstadt oder Mannheim , Leipzig eine attraktive Stadt , Halle ein schon gro\u00dfteils saniertes Gr\u00fcnderzeit-Kleinod , wie es das sonst kaum zu finden ist ( ist vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Haltestelle hereinbrach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#65645585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#65645585", "toknum": 65645585, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gro\u00dfe Menschenmenge wartete an einer Bushaltestelle in Kabul , als pl\u00f6tzlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71221959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#71221959", "toknum": 71221959, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 1943 im Zoo geboren und \u00fcberlebte sogar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom 1. Aug 2003 ( Hamburg ) Hamburg im Feuersturm vom 21. Jul 2003 ( Hamburg ) . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74893464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#74893464", "toknum": 74893464, "Left": [{"class": "", "str": "im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sie bestehen fort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78309598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#78309598", "toknum": 78309598, "Left": [{"class": "", "str": "Hunger , Unterentwicklung und Perspektivlosigkeit vergehen nicht im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesichert werden , im Gegenteil : NATO-Raketen t\u00f6ten Menschen , Serben , Kosovo-Albaner und Montenegriner , zerst\u00f6ren nicht nur milit\u00e4rische Einrichtungen , sondern vernichten auch lebenswichtige zivile Anlagen wie Kraftwerke und Wasserwerke , Br\u00fccken und Wohnh\u00e4user , worunter Serben und Kosovo-Albaner gleicherma\u00dfen schwer zu leiden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78656769"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#78656769", "toknum": 78656769, "Left": [{"class": "", "str": "Menschenrechte k\u00f6nnen nicht im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder auf der Flucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78889648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#78889648", "toknum": 78889648, "Left": [{"class": "", "str": "Sechs Millionen Deutsche fielen und starben im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges in Hamburg vielleicht noch einige , wenige Mauern stehen , die etwa Nazis als Unterschlupf gedient haben , und die etwa gar am Hafen dem Auslaufen von Ausbeuterschiffen unr\u00fchmlich zugesehen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84702015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#84702015", "toknum": 84702015, "Left": [{"class": "", "str": "Es d\u00fcrften nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nieder , der \u00fcber 300 Menschen in den Tod rei\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88804239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#88804239", "toknum": 88804239, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Tag , an dem der ergebene Gauleiter Wahl seinem F\u00fchrer untert\u00e4nigst seine Loyalit\u00e4t versichert , geht \u00fcber Memmingen der letzte und folgenschwerste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mussten sie genau so ihren Mann stehen und dem Tod ins Auge blicken wie die Erwachsenen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91753822"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#91753822", "toknum": 91753822, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von ihrem F\u00fchrer trennen wollten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97818139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#97818139", "toknum": 97818139, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann Harris nicht zum Vorwurf machen , da\u00df die Deutschen sich nicht einmal im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1944 das Haus genauso wie alle anderen in Schutt und Asche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98814597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#98814597", "toknum": 98814597, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem legte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Irak rechtfertigt , denn da geht es ja \" eigentlich \" gegen Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108749096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#108749096", "toknum": 108749096, "Left": [{"class": "", "str": "Konkret teilt mit den Bellizisten auch die Auffassung , da\u00df der deutsche Imperialismus sich zum letzten Gefecht mit den USA anschickt , was ja fast schon den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sterben , weigert sich die Bundesregierung diesen Krieg als V\u00f6lkerrechts- und grundgesetzwidrig anzuerkennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109028183"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#109028183", "toknum": 109028183, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die Menschen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in den Flammen get\u00f6tet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117660866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#117660866", "toknum": 117660866, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 1000 Menschen werden innerhalb von nur 40 Minuten im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Jahre 1943-1945 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125313273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#125313273", "toknum": 125313273, "Left": [{"class": "", "str": "Nach nur wenigen Jahren ihrer Bl\u00fcte versank die Museumsinsel im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Iraker vor Gericht Mann , Berko , ist der lang , Mann !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134803875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#134803875", "toknum": 134803875, "Left": [{"class": "", "str": "In Bagdad zittern auch Berliner vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lief ich ohne Regenschirm herum , Ja damals , da war ich vielleicht , naiv und klein und dumm !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#156400728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#156400728", "toknum": 156400728, "Left": [{"class": "", "str": "\" Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 18. Oktober 1944 Horst-Pierre Bothien , Erhard Stang Wachtberg-Verlag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166989013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#166989013", "toknum": 166989013, "Left": [{"class": "", "str": "An der Museumskasse erh\u00e4ltlich : Bonn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auf der Flucht , als Soldat oder Zivilist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169768145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#169768145", "toknum": 169768145, "Left": [{"class": "", "str": "Sei es als Kriegskind im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerf\u00e4llt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170402186"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#170402186", "toknum": 170402186, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn alles im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren zu gehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172254550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#172254550", "toknum": 172254550, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt anhand von Reportagen die Wieder-Entdeckung des Irak durch den Westen in den letzten 100 Jahren - mit Bildeindr\u00fccken , die gerade drohen , im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Menge entt\u00e4uschter Hoffnungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173449538"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#173449538", "toknum": 173449538, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel Maria Braun , die jahrzehntelang auf ihren Mann wartet , der am Ende aber nichts bleibt , als die erste gemeinsame Nacht im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175873819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#175873819", "toknum": 175873819, "Left": [{"class": "", "str": "Er beauftragt einen Detektiv , denn er selbst ist es , der unbedingt herausbekommen will , ob und wen Sarah liebt , aber vor allem , warum sie ihn damals verlie\u00df , nach jener gef\u00e4hrlichen Liebesnacht im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verrauchten , und es ist nur dem Gl\u00fcck zu verdanken , da\u00df das nicht geschah ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192098675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#192098675", "toknum": 192098675, "Left": [{"class": "", "str": "Ja , die Stadtoberen nahmen in Kauf , da\u00df Goethes M\u00f6bel im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feindlicher Flugzeuge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#204305004"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#204305004", "toknum": 204305004, "Left": [{"class": "", "str": "Sie endet mit der Heimkehr des schwer besch\u00e4digten Bootes im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der am vergangenen Wochenende \u00fcber den Irak niederging , und von den m\u00e4chtigsten und reichsten Medien dieser Welt v\u00f6llig unbeachtet , ging in Japan eine der gigantischsten , teuersten und vermutlich folgenlosesten Nationenkonferenzen der Welt zu Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#205602639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#205602639", "toknum": 205602639, "Left": [{"class": "", "str": "Abseits vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren und von ihrem Besitz blieb meist nur Schutt \u00fcbrig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207064100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#207064100", "toknum": 207064100, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten haben Angeh\u00f6rige im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , im \u00e4u\u00dferen Chaos und in der Armut wie Waisenkinder , wie Kinder ohne Eltern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208221491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#208221491", "toknum": 208221491, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschwister aus Serbien bedanken sich ausdr\u00fccklich und herzlich f\u00fcr alles , was ihnen seit Jahren an geistigem Brot gereicht wird , denn : geistige Hilfe und ohne Inneren Weg , so eine Frau aus Belgrad , wir in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lernen wir ernsthaft , Gottes Gesetze , schrittweise zu beachten und sie umzusetzen ; und zwar im Umgang mit allen , womit wir in Ber\u00fchrung kommen - Menschen , Tiere , Pflanzen , Wasser , Luft , Erde und Mineralien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208305706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#208305706", "toknum": 208305706, "Left": [{"class": "", "str": "Erst jetzt im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NATO wieder um ihn - wie gut , da\u00df Krieg ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208453503"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#208453503", "toknum": 208453503, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Volk , das bereits dabei war , sich gegen ihn zu erheben , schart sich im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208503539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#208503539", "toknum": 208503539, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie f\u00fcgen hinzu : soweit wie wir bereit sind , auf Gott zu bauen und Ihm zu vertrauen , nur soweit sind wir frei und furchtlos im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ersparen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#209395968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#209395968", "toknum": 209395968, "Left": [{"class": "", "str": "Europa wird ihnen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224180101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#224180101", "toknum": 224180101, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sch\u00fctzten sich mit wei\u00dfen Fahnen vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war es vorbei , aber daf\u00fcr flog jetzt Munition durch die Gegend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225812443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#225812443", "toknum": 225812443, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nieder und wir schossen und schossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225896408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#225896408", "toknum": 225896408, "Left": [{"class": "", "str": "Vor unserer Stellung ging ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges zertr\u00fcmmert wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229911889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#229911889", "toknum": 229911889, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderer Clou der Ausstellung ist die Teilrekonstruktion des alten Domlettners von Johann Brabender , der im 19. Jahrhundert abgebaut , im Landesmuseum gelagert und dann im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfahren , da\u00df zwar bereits Hunderte , wenn nicht Tausende von t\u00f6dlichen Eins\u00e4tzen auf jugoslawische Ziele geflogen wurden , ein wirksames Embargo noch nicht eingeleitet war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238842337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#238842337", "toknum": 238842337, "Left": [{"class": "", "str": "So mu\u00dfte die Welt\u00f6ffentlichkeit mit nicht wenig Staunen mitten im massiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der faschistischen Flugzeuge auf ihre einzige Chance zur Rettung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244586251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#244586251", "toknum": 244586251, "Left": [{"class": "", "str": "An den Bahnstrecken warteten sie geduldig unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkrieges erinnern , h\u00f6rten die Teilnehmer der Konferenz mahnende , aber auch vers\u00f6hnliche Worte mit Blick auf Sandbostel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251852092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#251852092", "toknum": 251852092, "Left": [{"class": "", "str": "Umgeben von gro\u00dfformatigen Fotos , die an die Leiden der Hamburger Bev\u00f6lkerung im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hitzige Gefechtssituationen oder der Music-Score : der Ton begeistert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265084643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#265084643", "toknum": 265084643, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Dialoge , Stille , Hintergrundger\u00e4usche ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammenfiel und Tausende von Menschen unter den Tr\u00fcmmern begraben lagen , da hingen hier im Dom noch die Hakenkreuzfahnen in langen Bahnen von der Decke und Nazi-Embleme f\u00fcllten den Raum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271402849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#271402849", "toknum": 271402849, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ende 1944 , jetzt im Oktober vor 56 Jahren , diese Stadt Braunschweig im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt wurde , als am 6. und 9. August 1945 in Hiroshima und Nagasaki die ersten Atombomben 100.000 Menschenleben kosteten und im Jahr 1991 die \u00dcberschwemmung des uns\u00e4glich armen Bangladesch wiederum 100.000 Opfer forderte , da haben die Menschen immer wieder auch f\u00fcr sich selbst das Ende der Welt nahe gef\u00fchlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271406780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#271406780", "toknum": 271406780, "Left": [{"class": "", "str": "Als im Jahr 1755 zwei Drittel von Lissabon mit mindestens 30.000 Toten durch ein Erdbeben vew\u00fcstet worden sind , als vor bald 60 Jahren die Stadt Dresden mit 35.000 identifizierten Opfern durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlor , ebenso wie in New York ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272193896"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#272193896", "toknum": 272193896, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der gewaltsame Tod von Zivilisten ruft immer Ohnmacht und Leere hervor - bei dem Bauern , der in Afghanistan seine Angeh\u00f6rigen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276775224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#276775224", "toknum": 276775224, "Left": [{"class": "", "str": "Nun aber herrscht Krieg im Zweistromland , wanken Moscheen und Pal\u00e4ste unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Afghanistan get\u00f6tet , der aber , um den alles ging , ist auf dem R\u00fccken eines Esels entkommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276805687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#276805687", "toknum": 276805687, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber 6000 Zivilpersonen wurden durch den milliardenteuren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leidenden Bewohner Bagdads in dem Gef\u00fchl , auch ein David habe gegen Goliath eine Chance ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278724325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#278724325", "toknum": 278724325, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fotos gefangener GIs oder get\u00f6teter Briten best\u00e4rken die unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der zweiten H\u00e4lfte des 2. Weltkrieges nicht gerade \" vom Geist der Menschen des Enneagramm-Typs 7 erf\u00fcllt gewesen sein \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279140642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#279140642", "toknum": 279140642, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschen Gro\u00dfst\u00e4dte d\u00fcrften unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr Ende finden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284834160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#284834160", "toknum": 284834160, "Left": [{"class": "", "str": "Immer wieder f\u00e4hrt der Zuschauer zusammen in der Erwartung , gleich wurde die Szene in einem vernichtenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Opfer - mit ihm der alte Wetterhahn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#286375633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#286375633", "toknum": 286375633, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht vom 8. auf den 9. Oktober 1943 fiel der Turm dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305891742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#305891742", "toknum": 305891742, "Left": [{"class": "", "str": "Ich glaube , die Einsatz am Horn von Afrika oder auf dem Balkan oder in Georgien bringt keine Leute in den \" Keller und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterziehen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#312727676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#312727676", "toknum": 312727676, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde erst wieder aktuell nachdem mensch dessen Eignung als Hetze gegen die Taliban benutzen konnte und dann dieses Land einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#312830645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#312830645", "toknum": 312830645, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verein will den Dresdnern ein St\u00fcck von dem zur\u00fcckgeben , was 1945 im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Deutschland als notwendige Gewalttat zu ihrer Rettung mit Recht begr\u00fc\u00dfen durften , da der Nationalsozialismus ( im Gegensatz zum italienischen Faschismus ) nicht von der \" eigenen \" Bev\u00f6lkerung beendet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313529387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#313529387", "toknum": 313529387, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wird verleugnet , dass jene , die unter diesem Regime zu leiden hatten , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selber erlebt , hat die Bilder der Fl\u00fcchtlingstrecks aus Ostpreu\u00dfen und Schlesien und die radikale Vertreibung Deutscher aus diesen Gebieten immer noch vor Augen , hat im Verwandten- und Bekanntenkreis liebe Menschen verloren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313580718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#313580718", "toknum": 313580718, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat den 2. Weltkrieg mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die City gelegt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314080983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#314080983", "toknum": 314080983, "Left": [{"class": "", "str": "Still wurde es auf dem Sternplatz aber auch noch - kurz nachdem eine Tonbandaufnahme die Ger\u00e4uschkulisse von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Afghanistan ums Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314201920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#314201920", "toknum": 314201920, "Left": [{"class": "", "str": "Weit mehr zivile Opfer ( \" Kollateralsch\u00e4den \" ) als am 11. September kamen durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstummten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318895510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#318895510", "toknum": 318895510, "Left": [{"class": "", "str": "Andere R\u00e4ume sollen leer bleiben , um die Stimmen der zahllosen Toten aufzunehmen , die allein im Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt ) geschaffen hat mit einer halben Million Toten , die das Blatt beharrlich \" Zivilisten \" nennt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319907352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#319907352", "toknum": 319907352, "Left": [{"class": "", "str": "Das zweite Spiegel-Fenster \u00f6ffnet ab Seite 82 den Blick auf eine Ruinenlandschaft , die der Bombenkrieg ( hier"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Serbien die Vertreibung von Kosovo-Albanern auf Spitzengeschwindigkeit steigern und nicht aufhalten w\u00fcrde , sosehr war voraussehbar , dass dem Abzug der serbischen Armee der Exodus der meisten Serben und auch der Roma aus dem Kosovo folgen w\u00fcrde , mit t\u00e4tiger Nachhilfe von U\u00c7K und Bev\u00f6lkerung und unter den Augen einer \u00fcberforderten , teilweise vielleicht auch unf\u00e4higen und unwilligen KFOR ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323383330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#323383330", "toknum": 323383330, "Left": [{"class": "", "str": "Glauben konnten das auch damals eigentlich nicht einmal kleine Kinder , die sind vielfach cleverer , denn so wie absehbar war , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1972 in Hanoi und besuchte ein Krankenhaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323796025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#323796025", "toknum": 323796025, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war wegen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empfand Hans-Oskar L\u00f6wenstein und viele seiner Mitgefangenen ein weiteres Gef\u00fchl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324349657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#324349657", "toknum": 324349657, "Left": [{"class": "", "str": "Inmitten des be\u00e4ngstigenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Feuersturm erlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328321443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#328321443", "toknum": 328321443, "Left": [{"class": "", "str": "Wieland F\u00f6rster hat , krasser Einschnitt in seinem Leben , am Tage nach seinem f\u00fcnfzehnten Geburtstag , an jenem 13. Februar 1945 , den Untergang seiner Heimatstadt Dresden in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " taub geworden und begleitet nun seinen Gro\u00dfvater zu einer Kohlengrube , in der sein Vater Murad arbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328566552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#328566552", "toknum": 328566552, "Left": [{"class": "", "str": "Yassin ist im Wirrwarr des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstickt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331615954"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#331615954", "toknum": 331615954, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lebensgrundlagen der serbischen Bev\u00f6lkerung werden zunehmend vernichtet , die kritische Opposition im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in die Asche des Vergessens zur\u00fcckgefeuert zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336188236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#336188236", "toknum": 336188236, "Left": [{"class": "", "str": "Viel mehr als von der knappen F\u00f6rderung einer sp\u00e4ten Teilfinanzierung der Z3 , die ihn auch nicht davon befreite , seine Computer gr\u00f6\u00dftenteils aus Abf\u00e4llen zusammenbauen zu m\u00fcssen , erz\u00e4hlt seine Biografie davon , wie es gelang , den Z4-Computer ( und viel zu wenig Unterlagen ) , davor zu retten , bei Blitzkrieg oder Totalmobilmachung oder Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zudem werden viele H\u00e4user zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336650672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#336650672", "toknum": 336650672, "Left": [{"class": "", "str": "250 Menschen sterben im alliierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336742780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#336742780", "toknum": 336742780, "Left": [{"class": "", "str": "Das menschenverachtende Regime der Taliban , das die Auslieferung des Terroristenchefs bin Laden verweigerte , ging im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alliierter Flugzeuge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336925658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#336925658", "toknum": 336925658, "Left": [{"class": "", "str": "Ende Februar 1945 : Deutschland lag unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den Waffen eilen , um ihr Land zu verteidigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340027053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagels"}], "ref": "#340027053", "toknum": 340027053, "Left": [{"class": "", "str": "Amerikanische Beobachter stellen konsterniert fest , dass Iraker aus dem In- und Ausland angesichts des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus N\u00fcrnberg zu den Gro\u00dfeltern nach Feuchtwangen gefl\u00fcchtet , doch die Erwachsenen versuchten , die Kriegsnot von den Kindern fern zu halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340677834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#340677834", "toknum": 340677834, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Vater war zwar in Stalingrad gefallen , unsere Mutter mit ihren zwei Kindern vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341291938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#341291938", "toknum": 341291938, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nacht vom 15. auf den 16. Dezember verbrennt der G\u00fcterwaggon , in dem die Uniformen gelagert sind , unter britischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verw\u00fcsteten Hauptstadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341312274"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#341312274", "toknum": 341312274, "Left": [{"class": "", "str": "Vor den Augen des ge\u00e4ngstigten Gastes entwarf G\u00f6ring ( Foto ) das Bild einer durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Flugzeuge zu entgehen verlegten die russischen Offiziere ihre Stellungen so nah wie m\u00f6glich an die der deutschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341477185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#341477185", "toknum": 341477185, "Left": [{"class": "", "str": "Um dem andauerndem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder landeten in den M\u00e4gen der hungernden Bev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358465025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#358465025", "toknum": 358465025, "Left": [{"class": "", "str": "Den meisten Heck-Rindern war damals ein \u00e4hnliches Los beschieden ; sie starben entweder im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372966244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#372966244", "toknum": 372966244, "Left": [{"class": "", "str": "Das Waldviertel wurde zwar vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch der Verlust des nur zu gern angenommenen \" neuen \" Weltbildes von der germanischen Herrenrasse , der man angeh\u00f6rte und die zur Herrschaft \u00fcber die anderen V\u00f6lker bestimmt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381954804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#381954804", "toknum": 381954804, "Left": [{"class": "", "str": "Verbrechens der Nationalsozialisten , des Krieges : der Verlust der eigenen Heimat , der angestammten Kultur und Identit\u00e4t im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in den Gaskammern und hier in den Stra\u00dfen Warschaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#384489512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#384489512", "toknum": 384489512, "Left": [{"class": "", "str": "Millionen seiner B\u00fcrger kamen ums Leben , in den Sch\u00fctzengr\u00e4ben , im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396131331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#396131331", "toknum": 396131331, "Left": [{"class": "", "str": "Wird es einmal Frieden geben , einen anhaltenden Frieden , der mehr als ein \u00e4ngstliches Warten auf den n\u00e4chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#408618103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#408618103", "toknum": 408618103, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nigsberg , das 700 Jahre lang durch das Verhandlungsgeschick seiner B\u00fcrger nicht ein einziges Mal gewaltsam erobert oder zerst\u00f6rt worden war , ging im August 1944 im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alter erster Weltkriegsbomben beschossen zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424233205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#424233205", "toknum": 424233205, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Frontcover , das wie zu dunkel kopiert erscheint , wandelt eine nicht zu enden scheinende Trauergemeinde hinter einem Sarg , mit gesengten K\u00f6pfen , um gleichzeitig von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eines Nuklearbombeneinsatzes , der vergleichbare Wirkungen br\u00e4chte , d. Hg ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429547726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#429547726", "toknum": 429547726, "Left": [{"class": "", "str": "Denkbar w\u00e4re auch der Hinweis auf die Folgen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fiebert mit der imperialen Soldateska ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434538371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#434538371", "toknum": 434538371, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Bande von ideologischen Warlords , die sich den Anspruch der etwas anderen \" kritischen Theorie \" ergaunern m\u00f6chte , bejubelt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niedergegangen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434549006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#434549006", "toknum": 434549006, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Hochzeitsgesellschaft , auf die am vergangenen Mittwoch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Landminen , Opfer von Vertreibung und kollektivem Hass ; Menschen von Krankheit und nahendem Tod gezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443593069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#443593069", "toknum": 443593069, "Left": [{"class": "", "str": "Menschen in Kriegsgebieten , Opfer von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr als ein Drittel der Stadt in eine Tr\u00fcmmerw\u00fcste , danach gingen die beiden deutschen Staaten beim Wiederaufbau eigene Wege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445706918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#445706918", "toknum": 445706918, "Left": [{"class": "", "str": "Im Krieg verwandelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkrieges noch wird sie heute dadurch entstehen , sondern wird unter diesem begraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#447750430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#447750430", "toknum": 447750430, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Perspektive entstand weder im alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberstanden hatten , ebenso wie mein siebenj\u00e4hriger Bruder seine Spielsachen und vieles andere mehr schweren Herzens zur\u00fccklassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448418059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#448418059", "toknum": 448418059, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war elf Jahre alt und musste meine Puppen , die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs legte die Ged\u00e4chtniskirche in Schutt und Asche , nur der Chorseitenturm blieb erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455714052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#455714052", "toknum": 455714052, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456737963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenhagel"}], "ref": "#456737963", "toknum": 456737963, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Fotobilder lassen nur abstrakte Muster regelm\u00e4\u00dfiger schwarzer Rasterpunkte erkennen , die mit der Ambivalenz mediengenerierter Bilder spielen , in ihrer formalen Beschaffenheit aber auch an einen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenhagel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombenhagel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombenhagel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenhagel%22%5D", "rel": 0.36, "arg": "[lemma=\"Bombenhagel\"]", "op": "Query", "size": 318}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenhagel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.36, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 318}], "concsize": 318, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 318}