{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " errichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491598352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#491598352", "toknum": 491598352, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurden unz\u00e4hlige Gedenkst\u00e4tten f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dresdens angeht , nun es gibt keine genauen Zahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562207836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#562207836", "toknum": 562207836, "Left": [{"class": "", "str": "Was die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von US Soldaten auf Irakis verlegt hat ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705706942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#705706942", "toknum": 705706942, "Left": [{"class": "", "str": "Dir das eigentlich nichts , dass sich der Schwerpunkt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706352142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#706352142", "toknum": 706352142, "Left": [{"class": "", "str": "Gedenktag f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der anderen Seite , und zwar mindestens \u00fcber 5-10 Jahre und auf breiter Basis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#352569530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#352569530", "toknum": 352569530, "Left": [{"class": "", "str": "Von besonderer Bedeutung sind dabei : die Psychotherapeutische und psychosoziale Versorgung und Betreuung der schwer traumatisierten Kriegsopfer nicht nur jetzt in der Akutsituation der \u00fcberf\u00fcllten Fl\u00fcchtlingslager , sondern auch und gerade sp\u00e4ter nach der R\u00fcckkehr der Fl\u00fcchtlinge in ihre zerst\u00f6rten Wohngebiete , aber auch f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Ehrenfriedhof der Stadt gebietet nicht zuletzt auch die Piet\u00e4t , an der Hoffnung festzuhalten , da\u00df ihr Tod gleichzeitig eine Mahnung bedeuten m\u00f6ge und sie deshalb nicht umsonst gefallen sein sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487520949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#487520949", "toknum": 487520949, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts des Gr\u00e4berfeldes unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Panama bei Erk\u00e4mpfung der Kanal-Kontrolle , zehntausende , wenn nicht hunderttausende verhungerte Kinder als Embargo-Opfer im Irak , die Aggression gegen Grenada , der barbarische Napalm-Krieg gegen Vietnam , die grausigen Spuren der CIA von Guatemala bis Chile , die Unterst\u00fctzung von Milit\u00e4rregimen in Argentinien und vielen anderen L\u00e4ndern sowie die in j\u00fcngster Zeit angezettelten Kriege auf dem Balkan und in Afghanistan mit Streu- und Benzinbomben . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#505161841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#505161841", "toknum": 505161841, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sollten uns auch daran erinnern , wie brutal die USA in der Vergangenheit ihre Interessen verfolgt haben : Tausende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818510066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#818510066", "toknum": 818510066, "Left": [{"class": "", "str": "Zehntausende zivile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " errichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484273236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#484273236", "toknum": 484273236, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurden unz\u00e4hlige Gedenkst\u00e4tten f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde nie ver\u00f6ffentlicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559119682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#559119682", "toknum": 559119682, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708753432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#708753432", "toknum": 708753432, "Left": [{"class": "", "str": "Wer m\u00f6chte in diesen Tagen schon gerne an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beklagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732735494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#732735494", "toknum": 732735494, "Left": [{"class": "", "str": "Insgesamt hatte Frankfurt am Ende des Krieges 5559"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250333073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#250333073", "toknum": 250333073, "Left": [{"class": "", "str": "Sind die anderen zu offensichtlich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Afghanistan dementiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250071779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#250071779", "toknum": 250071779, "Left": [{"class": "", "str": "Das Pentagon hat immer wieder jegliche Berichte \u00fcber zivile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anerkennen , ohne Deutschland aus der historisch-politischen Haftung zu entlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256877673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#256877673", "toknum": 256877673, "Left": [{"class": "", "str": "Leider der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden eingeliefert , alle f\u00fcrchten den Winter mit seiner bei\u00dfenden K\u00e4lte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358576974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#358576974", "toknum": 358576974, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der TV-total-Sendung am Mittwochabend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#10887462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#10887462", "toknum": 10887462, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass ist die Verh\u00f6hnung der Dresdner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meldeten sich mit Publikationen verst\u00e4rkt zu Wort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597016210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#597016210", "toknum": 597016210, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kriegskinder und die Hinterbliebenen deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , denn die Stadt war damals voll mit Fl\u00fcchtlingen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706226037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#706226037", "toknum": 706226037, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren aber nicht 35000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Varvarin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435609597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#435609597", "toknum": 435609597, "Left": [{"class": "", "str": "OLG K\u00f6ln beriet in 2. Instanz \u00fcber Schadenersatzklage der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Rechtsradikale protestiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581468873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#581468873", "toknum": 581468873, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Dresdner haben gegen eine Instrumentalisierung des Gedenkens an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579502090"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#579502090", "toknum": 579502090, "Left": [{"class": "", "str": "Enth\u00fcllung einer Gedenktafel f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammengetrommelt und an den Ort des Geschehens zur\u00fcckgebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462044303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#462044303", "toknum": 462044303, "Left": [{"class": "", "str": "Ein australisches Fernsehteam hat \u00fcberlebende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Gefahr einer verheerenden Hungersnot in Afghanistan untergraben die Legitimation milit\u00e4rischer Aktionen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166053378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#166053378", "toknum": 166053378, "Left": [{"class": "", "str": "Die zivilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzurichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708718312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#708718312", "toknum": 708718312, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn zuk\u00fcnhftige Kriege dadurch verhindert werden , bin ich daf\u00fcr auch einen Gedenktag f\u00fcr deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist weniger denn je gebannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77585141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#77585141", "toknum": 77585141, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gefahr einer humanit\u00e4ren Katastrophe f\u00fcr Tausende von Fl\u00fcchtlingen sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Tote unter die Erde brachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513092065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#513092065", "toknum": 513092065, "Left": [{"class": "", "str": "Also waren es die so genannten Ostarbeiter , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Heimatvertriebenen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418111613"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#418111613", "toknum": 418111613, "Left": [{"class": "", "str": "In einem anderen Artikel \u00fcber das Holocaust-Mahnmal fordern sie ein Denkmal f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Bordbeschuss durch den Autor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341301655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#341301655", "toknum": 341301655, "Left": [{"class": "", "str": "Originalabschrift der relevanten Stellen bez\u00fcglich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie einiger KZ Opfer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#369047246"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#369047246", "toknum": 369047246, "Left": [{"class": "", "str": "Sie finden hier eine niederl\u00e4ndische Kriegsopfergedenkst\u00e4tte , die Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die hannoverschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Evakuierte einquartiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337023722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#337023722", "toknum": 337023722, "Left": [{"class": "", "str": "In den Kriegsjahren wurde der Motorsport eingestellt , in den Geb\u00e4uden wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435085620"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#435085620", "toknum": 435085620, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zweiten Weltkrieg hatten sie der Stadt an der F\u00f6rde fl\u00e4chendeckende Zerst\u00f6rung und \u00fcber 2000 zivile"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland : Hitler hat die alleinige Schuld !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597179414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#597179414", "toknum": 597179414, "Left": [{"class": "", "str": "Von Kriegskindern und Bombenopfern H\u00fcbener \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit diesem Krieg zu tun ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127767942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#127767942", "toknum": 127767942, "Left": [{"class": "", "str": "Was hatten , so fragt man sich heute sicher , die vielen unschuldigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Soldaten , T\u00e4ter und Mitl\u00e4ufer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#460821285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#460821285", "toknum": 460821285, "Left": [{"class": "", "str": "Verfolgte , Fl\u00fcchtlinge ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Tote unter die Erde brachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271411682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#271411682", "toknum": 271411682, "Left": [{"class": "", "str": "Also waren es die sogenannten \" Ostarbeiter \" , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345402803"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#345402803", "toknum": 345402803, "Left": [{"class": "", "str": "DDR-B\u00fcrger konnten sich selbst so als Opfer darstellen , sowohl als verfolgte Kommunisten als auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zweiten Weltkriegs einzurichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705186022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#705186022", "toknum": 705186022, "Left": [{"class": "", "str": "Der CSU-Bundestagsabgeordnete PETER GAUWEILER schlug k\u00fcrzlich vor , einen Gedenktag f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von gestern beginnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574841147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#574841147", "toknum": 574841147, "Left": [{"class": "", "str": "Wir kommen gerade auf dem Hauptplatz in Karbala an , als ein Trauerzug f\u00fcr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deutsche Soldaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707654460"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#707654460", "toknum": 707654460, "Left": [{"class": "", "str": "Nur merkw\u00fcrdigerweise gibt es in Deutschland keinen offiziellen Gedenktag und keine offizielle zentrale Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu lindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250397308"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#250397308", "toknum": 250397308, "Left": [{"class": "", "str": "Wir fordern alle humanit\u00e4ren Organisationen in der Bundesrepublik Deutschland auf , die Not und das Leid der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258742006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#258742006", "toknum": 258742006, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Platz verbrannte man in den Tagen danach tausende auf gro\u00dfen Scheiterhaufen und auf Rosten aus Stra\u00dfenbahnschienen aufgeschichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedenken zu d\u00fcrfen , wurde gleichfalls abgelehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95378292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#95378292", "toknum": 95378292, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Forderung der NPD am 13. Februar auch vor dem Landtag den Dresdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt und mit Spendensammlungen eine Schadensersatzklage vor dem Landgericht Bonn angestrengt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433947433"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#433947433", "toknum": 433947433, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Projektrat Varvarin \" hatte sich f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - von einem Atomschlag , der auch im Plan ist , gar nicht zu reden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840386581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#840386581", "toknum": 840386581, "Left": [{"class": "", "str": "Es g\u00e4be ja nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr rechtsradikale Propaganda auszuschlachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561627856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#561627856", "toknum": 561627856, "Left": [{"class": "", "str": "Du dich \u00fcber die anderen Parteien auf , nicht aber \u00fcber den perfiden Versuch der NPD die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des alliierten Luftkrieges angekn\u00fcpft werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154106384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#154106384", "toknum": 154106384, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sollte schnellstens an die Diskussion um ein Zentrum gegen Vertreibungen sowie ein Mahnmal f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewidmet ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#473131360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#473131360", "toknum": 473131360, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem schlichten Zeltdach tr\u00e4gt sie heute ein Glockent\u00fcrmchen mit einem 45teiligen Glockenspiel , das der Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden heute in den Mittelpunkt der Aufmerksamkeit und des Mitleidens ger\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504935612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#504935612", "toknum": 504935612, "Left": [{"class": "", "str": "Verbrechen , sondern Flucht , Vertreibung sowie die zivilen deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Koalition , die doch zu ihrer Befreiung gekommen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463007882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#463007882", "toknum": 463007882, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer Beitrag in Kontraste relativiert die zivilen Opfer des Krieges und unterstellt der Friedensbewegung , sie habe Saddam Hussein unterst\u00fctzt : Madame Petra Lidschreiber moderiert an : Bilder der Menschen , vor allem der Kinder , in den Krankenh\u00e4usern in Basra und Bagdad sehen wir seit Tagen :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Krieges gewidmet ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#473130346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#473130346", "toknum": 473130346, "Left": [{"class": "", "str": "An Sonn- und Feiertagen vor dem Gottesdienst und montags , mittwochs sowie an Feiertagen von 17.30 - 18.00 Uhr wird ein 45teiliges Glockenspiel gespielt , das der Erinnerung an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" sowie mediale Bestseller wie J\u00f6rg Friedrichs \" Der Brand \" und Bernd Eichingers \" Der Untergang \" genannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433349964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#433349964", "toknum": 433349964, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele werden die einflu\u00dfreichen \" Vertriebenenverb\u00e4nde \" , das vielerorts stattfindende Gedenken an \" deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , unter ihnen haupts\u00e4chlich Frauen und Kinder , in vollem Ausma\u00df dokumentieren und die der internationalen \u00d6ffentlichkeit bis heute weitgehend vorenthalten werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320175306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#320175306", "toknum": 320175306, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ausstellungsabschnitt Ground Zero h\u00e4tte viele Amerikaner zum ersten Mal mit den niederschmetternden Fotografien und Relikten konfrontiert , die das Leid der zivilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der jugoslawischen Kleinstadt Varvarin zur Verantwortung gezogen werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323358018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#323358018", "toknum": 323358018, "Left": [{"class": "", "str": "Gespannt aber d\u00fcrfen wir auf die Argumentation deutscher Richter hinsichtlich der Klage des Berliner Rechtsanwalts Ulrich Dost sein , mit der die Bundesrepublik Deutschland im Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem die Beine vor Ort amputiert werden , von Geburten und Todesstunden im Krankenhaus von Sarajevo , aber auch von tanzenden Jungen und M\u00e4dchen auf dem H\u00e4userdach , mit denen die alte Ballerina kleine Choreographien einstudiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324198705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#324198705", "toknum": 324198705, "Left": [{"class": "", "str": "In der schmucklosen Sprache des Reporters vermittelt er die grotesken und bedr\u00e4ngenden Bilder von blinkenden Verkehrsampeln inmitten einer toten Stadt , vom eingeklemmten , kopf\u00fcber in den Tr\u00fcmmern h\u00e4ngenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Afghanistan , sondern auch eine humanit\u00e4re Katastrophe durch Flucht und Ausbleiben der Hilfslieferungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436390384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#436390384", "toknum": 436390384, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Folgen des Krieges geh\u00f6ren nicht nur die zivilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Westfriedhof geplant , teilte die Stadtverwaltung am 5. Januar auf Anfrage mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454874712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#454874712", "toknum": 454874712, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss an einen Schweigemarsch sei zum Auftakt eine Kranzniederlegung am Mahnmal f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wir erinnern an die , die aus politischen und rassistischen Gr\u00fcnden verfolgt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385637222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#385637222", "toknum": 385637222, "Left": [{"class": "", "str": "Wir gedenken der Gefallenen , wir erinnern uns an die Leiden der Gefangenen , an die Schrecken der Vertreibung , an die Not der Fl\u00fcchtlinge und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Mittelpunkt r\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457652929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#457652929", "toknum": 457652929, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtverwaltung spricht von einer besonders schutzw\u00fcrdigen religi\u00f6sen und traditionellen Veranstaltung , die die stille Trauer um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Afghanistan , zerrissene Bistrobesucher in Tel Aviv und Fl\u00fcchtlingsfamilien in Dschenin , deren H\u00e4user in die Luft gesprengt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#405138118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#405138118", "toknum": 405138118, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wir die Menschenrechtsgrunds\u00e4tze unserer westlichen Zivilisation ernst nehmen , dann z\u00e4hlen aber alle Gewaltopfer , und zwar alle gleich , Mensch f\u00fcr Mensch : Terroropfer in New York und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Ehrenfriedhof der Stadt gebietet nicht zuletzt auch die Piet\u00e4t , an der Hoffnung festzuhalten , da\u00df ihr Tod gleichzeitig eine Mahnung bedeuten m\u00f6ge und sie deshalb nicht umsonst gefallen sein sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480195833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#480195833", "toknum": 480195833, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts des Gr\u00e4berfeldes unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestatten mussten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458506456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#458506456", "toknum": 458506456, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Jerusalemer Kirchhof in Berlin-Neuk\u00f6lln betrieben 26 evangelische und 2 katholische Gemeinden gemeinsam ein Lager , in dem rund 100 \" Ostarbeiter \" kaserniert waren , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - empfinden sich viele Deutsche anscheinend vor allem als Opfer , obgleich die deutschen Luftangriffe und Kriegsverbrechen dadurch in der Regel nicht bestritten oder gar geleugnet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26293823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#26293823", "toknum": 26293823, "Left": [{"class": "", "str": "Im R\u00fcckblick auf die Zerst\u00f6rung deutscher St\u00e4dte und den Bombentod von etwa 400.000 Menschen - gegenw\u00e4rtig kursieren auch ( unbelegte ) Angaben \u00fcber bis zu 600.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Dresden und andere St\u00e4dte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82610249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#82610249", "toknum": 82610249, "Left": [{"class": "", "str": "Die NPD im s\u00e4chsischen Landtag redet aggressiv geschichtsrevisionistisch vom \" Bombenholocaust \" und Nazis marschieren im Gedenken an die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Witwen und Waisen , die Tr\u00fcmmerfrauen - und erst die Vertriebenen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11577674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#11577674", "toknum": 11577674, "Left": [{"class": "", "str": "Die armen Soldaten , die blo\u00df ehren- und heldenhaft ihre Heimat verteidigt hatten , die noch \u00e4rmeren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Angriffs vor 60 Jahren auf Swinem\u00fcnde und begegnen sich auf dem Golm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63221496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#63221496", "toknum": 63221496, "Left": [{"class": "", "str": "Erinnern f\u00fcr die Zukunft Deutsche und Polen gedenken der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die humanit\u00e4re Katastrophe durch Flucht und Ausbleiben der Hilfslieferungen , die erneute St\u00e4rkung des menschenverachtenden Taliban-Regimes , die Destabilisierung und Entzweiung der V\u00f6lker in der Region , die Stilisierung von Bin Laden zum Held vieler Menschen in der islamischen Welt und die Erzeugung neuen Hasses gegen die USA und den Westen und vermutlich vieler neuer zum Selbstmordattentat bereiter Terroristen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#94665597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#94665597", "toknum": 94665597, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Zwangsarbeiter und -arbeiterinnen sowie KZ-H\u00e4ftlinge , die die Geschichte der deutschen Luftfahrt - weit \u00fcber den technischen Aspekt hinaus - lebendig werden lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263119030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#263119030", "toknum": 263119030, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind die Erfahrungen und Erinnerungsst\u00fccke der Flugpioniere , Luftfahrttechniker , Piloten und Pilotinnen , der Flakhelfer ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichnete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169642013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#169642013", "toknum": 169642013, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz darauf folgte J\u00f6rg Friedrichs Buch \" Der Brand \" , das sich mit dem Luftkrieg gegen Deutschland besch\u00e4ftigte und ein eindringliches Bild der hunderttausendfachen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertriebenenschicksale emp\u00f6rt , aus dem auch gebetsm\u00fchlenartig \" Bei uns gibt es doch gar keine Nazis \" zu h\u00f6ren ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82686165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#82686165", "toknum": 82686165, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der selbe Mund , aus dem man sich nach millionenfachem Mord der Shoa \u00fcber deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Zweiten Weltkrieg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265966937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#265966937", "toknum": 265966937, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bundestagsabgeordnete Martin Hohmann ( Neuhof bei Fulda ) , erkl\u00e4rte , die Folgen der Abtreibungspraxis in Deutschland h\u00e4tten schon mehr Opfer gefordert als gefallene deutsche Soldaten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis heute fortdauern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169128409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#169128409", "toknum": 169128409, "Left": [{"class": "", "str": "Die Autoren wenden sich ferner der Frage zu , wie die Menschen in den zerst\u00f6rten St\u00e4dten \u00fcberlebten und wie die physischen und psychischen Belastungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239347827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#239347827", "toknum": 239347827, "Left": [{"class": "", "str": "Das war nicht nur \" M\u00fchsal und Beschwer \" , denn die Marienkirche hat viele freudige Anl\u00e4sse gesehen - aber auch viele traurige ; denkt man an die letzten Kriegsjahre und die vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des amerikanischen Luftangriffs von 1945 fordern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77704616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#77704616", "toknum": 77704616, "Left": [{"class": "", "str": "Die PDS Pirmasens ist emp\u00f6rt \u00fcber die Aussage von Oberb\u00fcrgermeister Bernhard Matheis , das Anliegen der sogenannten \" Republikaner \" nachvollziehen zu k\u00f6nnen , die einen Gedenktag f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu berichten und die Jugendlichen \u00fcber die Vorkommnisse der damaligen Zeit zu informieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203957786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#203957786", "toknum": 203957786, "Left": [{"class": "", "str": "Er will wissen , ob etwas \u00e4hnliches nicht auch in Crailsheim m\u00f6glich w\u00e4re , um \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs oder der Opfer der sowjetischen Besatzungszeit diskutiert wird , belegt die ungebrochene Aktualit\u00e4t der deutschen Vergangenheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3045967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#3045967", "toknum": 3045967, "Left": [{"class": "", "str": "Die Emotionalit\u00e4t , mit der zur Zeit nicht nur \u00fcber die Nachrufe im Ausw\u00e4rtigen Amt , sondern auch \u00fcber das Leid der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszugraben , das , was wir da dann als menschliche Reste teilweise vorfanden , dar\u00fcber braucht man nichts zu sagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706825221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#706825221", "toknum": 706825221, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selbst habe zur gleichen Zeit und auch schon vorher in Berlin auch als knapp 14-j\u00e4hriger helfen m\u00fcssen versch\u00fcttete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnte ich mir durchaus vorstellen , damit deutsche Kriegsopfer nicht weiter auf den Rang der Zweit- und Drittklassigkeit verwiesen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704446186"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#704446186", "toknum": 704446186, "Left": [{"class": "", "str": "Aber eine zentrale Gedenkst\u00e4tte f\u00fcr die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der deutschen Zivilbev\u00f6lkerung insgesamt gehen in die Millionen - alles totgeschwiegen in der \u00d6ffentlichkeit f\u00fcr Jahrzehnte , wieder so ein Tabuthema ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705368243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#705368243", "toknum": 705368243, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Vertriebene , Kriegsgefangene und Sp\u00e4theimkehrer nimmt nicht ab , sondern steigt mit dem Abstand zum Ereignis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876394896"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#876394896", "toknum": 876394896, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachfrage nach B\u00fcchern , Filmen und Zeitschriften \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt ) zu stoppen , w\u00fcrde das Bagdader B\u00fcro eine ideale Zielscheibe abgeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882188278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#882188278", "toknum": 882188278, "Left": [{"class": "", "str": "Ich sagte damals zu ihm , falls die Amerikaner es darauf abgesehen haben , eure Berichterstattung ( die ja in der ganzen arabischen Welt verfolgt wird u. die die zivilen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 2. Weltkriegs zusammenzutragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629636504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#629636504", "toknum": 629636504, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgehend von der Zweibr\u00fccker Stra\u00dfe , wo er 1917 - mitten im 1. Weltkrieg - geboren wurde , machte er sich daran , die Gefallenen , Vermissten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders zu gedenken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629912905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#629912905", "toknum": 629912905, "Left": [{"class": "", "str": "Der Stadtrat stimmte am Ende der Diskussion gegen die Stimmen der Republikaner f\u00fcr den Vorschlag der Verwaltung zu , im Zehnjahresrhythmus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ableugnen soll , aber in jedem Fall die Ursachen genannt werden m\u00fcssen , wie es durch deutsche Schuld dazu kam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597067485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#597067485", "toknum": 597067485, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird festgestellt , dass niemand das Leid von Vertriebenen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Dresden nicht gedacht werden solle !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#669067401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#669067401", "toknum": 669067401, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" Demokraten \" einigten sich darauf , dass auf der Sitzung am 14. Februar der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Vertreibungsopfer , politisch Verfolgte , Ungeborene - vor Gott sind sie alle gleich - und im Tod erst recht !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#669109438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#669109438", "toknum": 669109438, "Left": [{"class": "", "str": "Ob tote Soldaten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf drei Faktoren zur\u00fcckgef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559762496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#559762496", "toknum": 559762496, "Left": [{"class": "", "str": "In s\u00e4mtlichen Untersuchungen ( auch in denen , die auf eine deutlich niedrigere Anzahl von Todesopfern kommen)(7 ) wird der hohe Prozentsatz ziviler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vertriebene ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581229738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#581229738", "toknum": 581229738, "Left": [{"class": "", "str": "Hohmanns \u00c4u\u00dferungen stehen au\u00dferdem im Kontext der Debatte , in der die Deutschen ihre Opferrolle im Zweiten Weltkrieg betonen , etwa als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , teilzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561858621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#561858621", "toknum": 561858621, "Left": [{"class": "", "str": "Im \u00dcbrigen forderten sie selbst eine Schweigeminute f\u00fcr die Opfer der Bombardierungen , lehnten es aber ab an einer Schweigeminute f\u00fcr alle Opfer des Nationalsozialismus , einschlie\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , schritt die Polizei nicht ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#568707068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#568707068", "toknum": 568707068, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst als ein junger Hamburger Rechtsau\u00dfen namens Alexander H. allen Gegnern der Demonstration w\u00fcnschte , dass sie einmal so \" gegrillt werden im Feuersturm \" , wie einst die Dessauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#568716517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#568716517", "toknum": 568716517, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen w\u00fcnschte ein junger Hamburger Rechtsau\u00dfen namens Alexander H. allen Gegnern der Demonstration , dass sie ebenfalls so \" gegrillt werden im Feuersturm \" , wie einst die Dessauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hamburgs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597028651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#597028651", "toknum": 597028651, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Zahlen steigerten sich dann gewaltig : \u00dcber die Nacht auf den 28. Juli 1943 hei\u00dft es dann , da\u00df in ihr 30.000 Menschen ihr Leben verloren , das sind Dreiviertel der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberlebt hat , dem kann und will ich als nach dem Krieg Geborene nicht abverlangen , das eigene Leid als historisch logisch , notwendig und gerecht zu empfinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633602297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#633602297", "toknum": 633602297, "Left": [{"class": "", "str": "Wer als Fl\u00fcchtling oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und an die vielen Menschen , die aus ideologischen Gr\u00fcnden verfolgt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674485103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#674485103", "toknum": 674485103, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird auch an die Schrecken der Vertreibung erinnert , an die Not der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in deutschen St\u00e4dten und der Heimatvertriebenen aus den deutschen Ostgebieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#669111971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#669111971", "toknum": 669111971, "Left": [{"class": "", "str": "Weiterhin spreche ich mich f\u00fcr den Respekt vor allen Gefallenen der Weltkriege aus - ganz besonders aber meiner gefallenen Landsleute , der unschuldigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Hamburg bis 1945 zu beklagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#596942924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#596942924", "toknum": 596942924, "Left": [{"class": "", "str": "50.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706352150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#706352150", "toknum": 706352150, "Left": [{"class": "", "str": "\" GEDENKTAG \" nur fuer deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie es im M\u00e4rz diesen Jahres in Frankfurt durchgef\u00fchrt wurde - fand vor 89 / 90 - einem Radiobericht zu folge aus \" R\u00fccksichtnahme gegen\u00fcber den hier stationierten US-Amerikaner \" nicht statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5953219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#5953219", "toknum": 5953219, "Left": [{"class": "", "str": "Auch ein kollektives Beweinen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem scheinbare unbesorgten Leben der feigen Juden im Exil gegen\u00fcbergestellt wurde [ 29 ] ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484279131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#484279131", "toknum": 484279131, "Left": [{"class": "", "str": "Fernsehdokumentationen und Spielfilme gedreht , Musicals aufgef\u00fchrt ( in denen z.B. das Leid der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem scheinbare unbesorgten Leben der feigen Juden im Exil gegen\u00fcbergestellt wurde [ 29 ] ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491604247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#491604247", "toknum": 491604247, "Left": [{"class": "", "str": "Fernsehdokumentationen und Spielfilme gedreht , Musicals aufgef\u00fchrt ( in denen z.B. das Leid der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26544610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#26544610", "toknum": 26544610, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser bildhaften Konfrontation durchbricht Friedrich die einseitig wirkende Blickrichtung auf die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht hingegen als M\u00f6rder in Robe erw\u00e4hnt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27025317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#27025317", "toknum": 27025317, "Left": [{"class": "", "str": "Warum ist Roland Freisler nur als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , allein am 3. Februar waren es 2.500 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35384836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#35384836", "toknum": 35384836, "Left": [{"class": "", "str": "In den Kellern starben die meisten der Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und die Kampagne f\u00fcr den Friedensnobelpreis - dass er Ferien braucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#94949654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#94949654", "toknum": 94949654, "Left": [{"class": "", "str": "Und nur ein kleines bisschen zur Seite , beschlie\u00dft Se\u00f1or Garz\u00f3n - sicher ersch\u00f6pft von seiner intensiven Arbeit : die Schlie\u00dfung von Zeitungen , die Verfolgung der baskischen Sprache , Folterverh\u00f6re , Fotosessions mit den hinterbliebenen Verwandten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130732294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#130732294", "toknum": 130732294, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Krieges Anlage von Soldatengr\u00e4bern und Massengr\u00e4bern f\u00fcr ca. 1000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden , bei denen , die krank sind und leiden - das macht das Kreuz ganz deutlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#286316765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#286316765", "toknum": 286316765, "Left": [{"class": "", "str": "Gott ist bei den Leidenden , bei denen also auch , die als Passagiere in jenen Flugzeugen sa\u00dfen , bei den Menschen , die in Panik von den Hochh\u00e4usern gesprungen sind , bei den Kindern , die in Afghanistan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die \" quantitativ \" kleine , oder in der Qualit\u00e4t und Beispielswirkung h\u00f6chst wichtige Geschichte der Widerstandsk\u00e4mpfer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334205740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#334205740", "toknum": 334205740, "Left": [{"class": "", "str": "Doch damals \u00fcberlagerten die Narrative der Kriegsgefangenschaft , Wehrmachtsgefallenen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Ahrtorfriedhof bestimmt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337191374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#337191374", "toknum": 337191374, "Left": [{"class": "", "str": "Um 18.30 Uhr beginnt der Gedenkgottesdienst in Sankt Laurentius , bei dem die Kollekte f\u00fcr eine Gedenkst\u00e4tte an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tr\u00e4gt , wurde in diesem Jahr um weitere 4977 Namen erg\u00e4nzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428602190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#428602190", "toknum": 428602190, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Gedenkstein in Hiroshima , der die Namen aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien Frauen und Kinder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434228912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#434228912", "toknum": 434228912, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden ma\u00dflos untertrieben werden , genauso ist die hier genannte Zahl wissenschaftlich \u00fcberhaupt nicht haltbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551315396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#551315396", "toknum": 551315396, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie die Zahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lassen sich beziffern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#560333976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#560333976", "toknum": 560333976, "Left": [{"class": "", "str": "Stra\u00dfenblockaden , Arbeitslosigkeit , Stromausf\u00e4lle wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erinnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#568635055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#568635055", "toknum": 568635055, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war Mitte M\u00e4rz die NPD aufmarschiert , um ausgerechnet in der Stadt , in der Zyklon B zur Vergasung der Juden hergestellt wurde , an deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Distanz zu den eigenen bombenden T\u00e4tern finden muss , steht Leipzig vor der Frage , ob Faschismus oder Antifaschismus als Feind zu bek\u00e4mpfen sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586179612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#586179612", "toknum": 586179612, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Dresden seinen Weg zwischen der Trauer um die eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das auch in B\u00fcchern seinen Niederschlag fand , im Unterricht , in den Medien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597059012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#597059012", "toknum": 597059012, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab in den 40er , 50er und 60er Jahren bei den Erwachsenen fast nur das Selbstmitleid der deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Pirmasens gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#631007678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#631007678", "toknum": 631007678, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren zusammen und ohne den schrecklichen Irrweg , den Deutschland beschritten hat , h\u00e4tte es weder das Leid der Juden , noch das Leid der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Opfer nationalsozialistischer Verfolgung und Opfer der Flucht und Vertreibung aus den ehemaligen Ostgebieten , zusammen etwa 8 % der Bev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741500015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#741500015", "toknum": 741500015, "Left": [{"class": "", "str": "Registriert wurden 3,8 Millionen Wehrmachtstote rund 2 Millionen tote Zivilpersonen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die humanit\u00e4re Katastrophe durch Flucht und Ausbleiben der Hilfslieferungen , die erneute St\u00e4rkung des menschenverachtenden Taliban-Regimes , die Destabilisierung und Entzweihung der V\u00f6lker in der Region , die Stilisierung von Bin Laden zum Held vieler Menschen in der islamischen Welt und die Erzeugung neuen Hasses gegen die USA und den Westen und vermutlich vieler neuer zum Selbstmordattentat bereiter Terroristen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804103830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenopfer"}], "ref": "#804103830", "toknum": 804103830, "Left": [{"class": "", "str": "Die vielen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenopfer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bombenopfer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bombenopfer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenopfer%22%5D", "rel": 0.13, "arg": "[lemma=\"Bombenopfer\"]", "op": "Query", "size": 118}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenopfer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.13, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 118}], "concsize": 118, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 118}