{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235098159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#235098159", "toknum": 235098159, "Left": [{"class": "", "str": "Am selben Tag zieht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852857398"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#852857398", "toknum": 852857398, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner R\u00fcckkehr 1859 organisierte er im Auftrag Mazzinis einen erfolgreichen Aufstand gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr hundert Tage in ein erneutes Exil trieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#289014433"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#289014433", "toknum": 289014433, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wenig die Macht Napoleons gebrochen war , zeigte der im Exil auf Elba lebende Kaiser , als er 1815 nach Frankreich zur\u00fcckkehrte und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XVIII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169499740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#169499740", "toknum": 169499740, "Left": [{"class": "", "str": "Hier hatte der 1814 aus dem Exil zur\u00fcckgekehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00e4chen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518950924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#518950924", "toknum": 518950924, "Left": [{"class": "", "str": "Alle F\u00fcrsten wollen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Gent ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121263725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#121263725", "toknum": 121263725, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. Mai Abreise zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl III. begann , in seiner k\u00f6niglichen Villa in Portici am Fu\u00dfe des Vesuvs die reichen Funde aus den Ausgrabungen von Herculaneum und Pompeji zu sammeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440765798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#440765798", "toknum": 440765798, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte des Museo Archeologico Nazionale di Napoli geht auf das Jahr 1738 zur\u00fcck , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ferdinand II. lie\u00df 1853 / 54 die \u00d6ffnung zum Meer hineinbrechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697009638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bourbonenk\u00f6nig"}], "ref": "#697009638", "toknum": 697009638, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bourbonenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bourbonenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"289014433": 0.5, "697009638": 0.12499999999999996, "440765798": 0.5, "518950924": 0.6285714285714286, "121263725": 0.5631944444444444, "235098159": 0.6361111111111112, "852857398": 0.5611111111111111, "169499740": 0.63125}, "Desc": [{"nicearg": "Bourbonenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bourbonenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bourbonenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bourbonenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}