{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " allerdings ist , wer den l\u00e4ngsten Fisch an die Angel bekommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674431858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674431858", "toknum": 674431858, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999 \" ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674790548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674790548", "toknum": 674790548, "Left": [{"class": "", "str": "Wer wird \" Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004 feststeht , schon wieder um den Dorsch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674740240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674740240", "toknum": 674740240, "Left": [{"class": "", "str": "Und die dreht sich , vier Wochen nachdem der Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" G\u00fcnter Kasimir aus Marienthal in Brandenburg , der 1998 einen 82,8 cm langen Dorsch fing und damit den Titel und den Dorschpokal gewann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674748837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674748837", "toknum": 674748837, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Teilnehmern ist auch der amtierende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2000 \" geehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674604648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674604648", "toknum": 674604648, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz darauf wird auf der dortigen B\u00fchne der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anno 2003 wird gek\u00fcrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674214690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674214690", "toknum": 674214690, "Left": [{"class": "", "str": "An zwei Tagen steht Hochseeangeln auf dem Programm und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674594321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674594321", "toknum": 674594321, "Left": [{"class": "", "str": "Jedes Jahr Anfang September wetteifern passionierte Angler vor Warnem\u00fcndes K\u00fcste um ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann feierlich den Pokal des Jahres 2000 entgegennehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674234907"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674234907", "toknum": 674234907, "Left": [{"class": "", "str": "Aus den H\u00e4nden des Warnem\u00fcnder Kurdirektors kann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2002 gek\u00fcrt werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674660098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674660098", "toknum": 674660098, "Left": [{"class": "", "str": "Noch ist ein Jahr Zeit , ehe am 7. und 8. September der Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Jahres wird am Sonntagnachmittag seinen Pokal in Empfang nehmen und den stolzen Fisch allen Stromfestbesuchern pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674297398"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674297398", "toknum": 674297398, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999 \" mit einer fr\u00f6hlichen Anglerfete mit viel Musik z\u00fcnftig gefeiert wird , versteht sich von selbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674271837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674271837", "toknum": 674271837, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres 2000 schon feststehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674782755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674782755", "toknum": 674782755, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn gegen 15 Uhr die Kutter mit frischem Fang wieder im Heimathafen einlaufen , wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1999 \" beginnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674193380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#674193380", "toknum": 674193380, "Left": [{"class": "", "str": "Am 11. September ist es wieder soweit : der Wettkampf um den hei\u00dfbegehrten Dorschpokal und damit um den Titel \" Warnem\u00fcnder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wurde der \u00e4lteste Teilnehmer ( 70 ) , ein Angler aus dem Solling mit einem Dorsch von ca. 5 kg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96284407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dorschk\u00f6nig"}], "ref": "#96284407", "toknum": 96284407, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Dorschk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Dorschk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"674214690": 0.6020833333333333, "674782755": 0.509465579710145, "674193380": 0.5, "674748837": 0.5, "674604648": 0.6354166666666666, "674660098": 0.5375, "674740240": 0.5425, "674594321": 0.5818452380952381, "674431858": 0.8014423076923076, "674790548": 0.63125, "674297398": 0.5370104166666667, "96284407": 0.0, "674234907": 0.5625, "674271837": 0.5215909090909091}, "Desc": [{"nicearg": "Dorschk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dorschk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Dorschk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dorschk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}