{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " daher !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704909767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#704909767", "toknum": 704909767, "Left": [{"class": "", "str": "Da kamen auch noch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer mehr Sternsinger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#532276643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#532276643", "toknum": 532276643, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Jahren gab es zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis Silvester sind sie munter durchs Jahr verteilt und sorgen allenthalben f\u00fcr wohl verdiente Verschnaufpausen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#648408825"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#648408825", "toknum": 648408825, "Left": [{"class": "", "str": "Von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anno 1838 und fortfolgend gr\u00f6\u00dftanzunehmendes Ungl\u00fcck gebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885082963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#885082963", "toknum": 885082963, "Left": [{"class": "", "str": "Okay , der Megawattstrahler gen Hochwachtturm , leider genau auf die Turmfalen-Luke zielend , ist so anachronistisch wie das Beinkleid der Frauen ( Ihr habt R\u00f6cke zu tragen , ich sag nur : Gesindel ) , und dass auch noch alle frisch gewaschen dastehen , h\u00e4tte zwischen Weihnacht und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielten die Remshaldener das Turnier in Schwaikheim mit dem Ergebnis , dass jetzt Damir Stimac ( Mittelfu\u00df ) und Marcel K\u00fchn ( alte Fu\u00dfverletzung ) angeschlagen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884623244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#884623244", "toknum": 884623244, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jesu Stern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153007081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#153007081", "toknum": 153007081, "Left": [{"class": "", "str": "Und Kinder folgen j\u00e4hrlich gern zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den 6. Januar ist geschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#847387134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#847387134", "toknum": 847387134, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Inventur ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#831039730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#831039730", "toknum": 831039730, "Left": [{"class": "", "str": "Sie machen zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42826071"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#42826071", "toknum": 42826071, "Left": [{"class": "", "str": "Will \" , verweist auf die zw\u00f6lf N\u00e4chte zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden die Tage um einen Hahnenschrei l\u00e4nger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336619979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#336619979", "toknum": 336619979, "Left": [{"class": "", "str": "Heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Eis , Pankratius wei\u00df Auf trockenen , kalten Januar folgt viel Schnee im Februar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840769203"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#840769203", "toknum": 840769203, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885767118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#885767118", "toknum": 885767118, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar Tage nach Neujahr , am 6. Januar , ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vom Goodwill bleibt nur wenig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#502654793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#502654793", "toknum": 502654793, "Left": [{"class": "", "str": "Schlemmt enthemmt an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steht f\u00fcr einen Monat und das ist nicht wenig !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703517251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#703517251", "toknum": 703517251, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Nacht zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Schw\u00e4bisch Gm\u00fcnd ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#643942485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#643942485", "toknum": 643942485, "Left": [{"class": "", "str": "Lieferant ist z.B. im Raum Stuttgart meist die Firma"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hell und still , der Winter vor Ostern nicht weichen will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336624837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#336624837", "toknum": 336624837, "Left": [{"class": "", "str": "Ist es zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315885690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#315885690", "toknum": 315885690, "Left": [{"class": "", "str": "Ein anderer Nachbar notiert sich stets , wie das Wetter zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Puppenstube und die Puppenk\u00fcche mit Esbitkocher aufgebaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849443938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#849443938", "toknum": 849443938, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Kinder war bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hell und klar , viel Wein in diesem Jahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613919518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#613919518", "toknum": 613919518, "Left": [{"class": "", "str": "Hl. 3 K\u00f6nige : Ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83557129"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#83557129", "toknum": 83557129, "Left": [{"class": "", "str": "Die schw\u00e4bisch-alemannischen Fastnacht beginnt die Fastnacht nicht am 11. November , sondern an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lancierte er \u00fcber die Medien forsch seinen Anspruch auf die Spitzenkandidatur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212246948"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#212246948", "toknum": 212246948, "Left": [{"class": "", "str": "In der Weihnachtsruhe vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lichtmess ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446707031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#446707031", "toknum": 446707031, "Left": [{"class": "", "str": "Vom ersten Advent bis Silvester ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrere Stunden unterwegs , in einigen gr\u00f6\u00dferen Gebieten noch einmal am Sonntag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431223030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#431223030", "toknum": 431223030, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sternsinger sind an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befand sich im Mittelpunkt der kleinen Stra\u00dfe ; es lag schr\u00e4g gegen\u00fcber der Synagoge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340879523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#340879523", "toknum": 340879523, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Gasthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wird jeden Sonntag um 15 Uhr und nach Voranmeldung f\u00fcr Gruppen eine thematische Stadtf\u00fchrung angeboten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93503307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#93503307", "toknum": 93503307, "Left": [{"class": "", "str": "Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die General- und Gr\u00fcndungsversammlung zum Narrenverein e.V. statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819571752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#819571752", "toknum": 819571752, "Left": [{"class": "", "str": "Am 05. Juni 1993 schlie\u00dflich fand im Gasthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#829616983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#829616983", "toknum": 829616983, "Left": [{"class": "", "str": "Von Sankt Martin bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lichtmess schon , da tappte es in einer sternenlosen Nacht durch den Schnee ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#557540457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#557540457", "toknum": 557540457, "Left": [{"class": "", "str": "Weihnachten war vor\u00fcber ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1983 wurde Karl-Josef Rauber zum Bischof geweiht und zum Titular-Erzbischof von Jubaltiana ( Nordafrika ) ernannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152543232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#152543232", "toknum": 152543232, "Left": [{"class": "", "str": "An"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 300 bis 500 der mittlerweile rund 1300 Exponate ausgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283173527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#283173527", "toknum": 283173527, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der Er\u00f6ffnung im Jahr 1988 werden vom ersten Advent bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besuchen sie alle , bereits verkleidet und eventuell bemalt , einen Gottesdienst , in dem sie gesegnet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431009122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#431009122", "toknum": 431009122, "Left": [{"class": "", "str": "Am Morgen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der sogenannten verlorenen Montag begangen , an dem der Weihnachtsbaum abgeschm\u00fcckt und wegger\u00e4umt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#857049845"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#857049845", "toknum": 857049845, "Left": [{"class": "", "str": "Mancherorts wird am ersten Montag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Lichtmess werden ausf\u00fchrlich bedacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50470012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#50470012", "toknum": 50470012, "Left": [{"class": "", "str": "Das Buch endet nicht mit Weihnachten , auch die Zeit zwischen den Jahren , Silvester ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , w\u00fctet die heidnische D\u00e4monenwelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315609516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#315609516", "toknum": 315609516, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders in den Raun\u00e4chten , den zw\u00f6lf heiligen N\u00e4chten , der geheimnisvollen Zeit zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " malen , sticken und n\u00e4hen die Geschwister Gertraud und Ursula Bellenhaus und Frau Elisabeth Ziegler f\u00fcr \" ihren \" Ostermarkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855854394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#855854394", "toknum": 855854394, "Left": [{"class": "", "str": "Seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 6. Januar 1999 ) feiert Weihbischof Werner Radspieler um 8.45 Uhr das Pontifikalamt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283087924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#283087924", "toknum": 283087924, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hochfest der Erscheinung des Herrn ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anno 1838 , Nebel wabert um den Hochwachtturm , \" zum Gl\u00fcck sind keine Katholischen unterwegs , die send alleen Oeffingen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885173132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#885173132", "toknum": 885173132, "Left": [{"class": "", "str": "Und prompt schauen sie sich furchtsam um nach Hexen und Erdm\u00e4nnchen , es ist klirrend kalt in diesen gef\u00e4hrlichen Rauhn\u00e4chten zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Unmengen von Krapfen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885954384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#885954384", "toknum": 885954384, "Left": [{"class": "", "str": "Um sich zu sch\u00fctzen schreckt man die D\u00e4monen mit geisterhaften Verkleidungen - und auch reichliches Essen soll abschreckend wirken : deshalb gibt es dort an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und in der Weinstube Burth stattfindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819585581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#819585581", "toknum": 819585581, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1979 spielt die Musikkapelle Boms am Fasnetssamstag beim Dorfumzug und anschlie\u00dfend beim Kinderball , der abwechselnd im Gasthaus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" mit einer Narrenmesse in der Wallfahrtskirche , die vom Narrenverein mitgestaltet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819580409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#819580409", "toknum": 819580409, "Left": [{"class": "", "str": "Er\u00f6ffnet wird die Fasnet in Hasenweiler am Freitag nach \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Lepr\u00f6sen durch die Stra\u00dfen der Stadt , um Almosen zu erbetteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778003534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#778003534", "toknum": 778003534, "Left": [{"class": "", "str": "In Amsterdam zogen nach altem Brauch am sog. Kupfernen Montag , dem ersten Montag nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) 10.03.98 , 11:17 Uhr Schrobenhausen , Lenbachstr. Raiffeisenbank 11.03.98 , 07:08 Uhr Giengen an der Brenz , Heidenheimer Str. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#634525122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#634525122", "toknum": 634525122, "Left": [{"class": "", "str": "Kreissparkasse Schleiz ( Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an T\u00fcren oder anderen wichtigen Stellen des Hauses angebracht oder aber mit Kreide vor allem an die St\u00e4lle gezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390471620"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#390471620", "toknum": 390471620, "Left": [{"class": "", "str": "Gewisserma\u00dfen um Gleiches mit Gleichem zu bek\u00e4mpfen , wurde der f\u00fcnfzackige Stern auch in unseren Breiten zur Abwehr dieser Wesen aus geweihtem Wachs geformt und am Abend vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , denn niemand kann sch\u00e4tzen , ob wie im vergangenen Jahr 2,7 Millionen Euro f\u00fcr internationale Kinderhilfsprojekte zusammen kommen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316426355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#316426355", "toknum": 316426355, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrenddessen schaut die Bistumsleitung gespannt auf die Tage bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem Fest der Geschenke im christlichen Kulturkreis , unterst\u00fctzt das Waldkurbad am M\u00f6slepark das selbstlose Engagenent \" seines \" Ayurvedatherapeuten in besonderer Weise ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316037320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#316037320", "toknum": 316037320, "Left": [{"class": "", "str": "Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren heilig , die Fruchtbarkeit der Welt erneuerte sich da , man sollte in dieser Zeit keine W\u00e4sche waschen - warum wei\u00df ich nicht - ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273804005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#273804005", "toknum": 273804005, "Left": [{"class": "", "str": "Die N\u00e4chte zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ( bzw. Karwoche und Ostern ) den Puchheimer S-Bahn-Reisenden ausgeh\u00e4ndigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123369153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#123369153", "toknum": 123369153, "Left": [{"class": "", "str": "Im Laufe dieser Aktion wurden etwa 1500 Flyer mit dem gesamten Programm aller Gottesdienste in der Weihnachtszeit bis zum Fest Erscheinung des Herrn ( Hl."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden zum Andenken an die Taufe Jesu Wasser und Salz geweiht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292135076"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#292135076", "toknum": 292135076, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vigiltag ( Vorbereitungsfeier am Tag vor bestimmten Festen ) vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nahe der Kocher wurde gegen den Widerstand der Denkmalsch\u00fctzer von innen v\u00f6llig entkernt und dient nun als Fassade f\u00fcr die Niederlassung einer Handelskette , ein St\u00fcck Geschichte weniger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199619389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#199619389", "toknum": 199619389, "Left": [{"class": "", "str": "Die uralte Gastst\u00e4tte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2001 durchschreiten werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208113055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#208113055", "toknum": 208113055, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings ist schon absehbar , da\u00df die Tiefgaragen , Tunnels und Metrolinien nicht rechtzeitig zu Weihnachten 1999 fertig werden , wenn der Papst feierlich eine bestimmte vermauerte Pforte mit einem Hammer beklopft , bevor sie ge\u00f6ffnet und f\u00fcr die erwarteten 30 ( drei\u00dfig ) Millionen Pilger freigegeben wird , die sie bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1864 und 1865 , ganz \u00e4hnlich wie Neurath 1866 , vor der verh\u00e4ngnisvollen Rivalit\u00e4t einer deutsch-franz\u00f6sischen oder preussisch-deutschen und franz\u00f6sischen Gro\u00dfmacht-Rivalit\u00e4t gewarnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363842039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#363842039", "toknum": 363842039, "Left": [{"class": "", "str": "Die Volkspartei-Gr\u00fcnder haben bereits bei ihren ersten Jahrestreffen an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in l\u00e4rmenden Umz\u00fcgen mit f\u00fcrchterlichen Fratzen und ohrenbet\u00e4ubendem Get\u00f6se vertrieben werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315981035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#315981035", "toknum": 315981035, "Left": [{"class": "", "str": "Freya wurde zur D\u00e4monin , zur \" Percht \" , die noch heute im alpenl\u00e4ndischen Raum am Vorabend zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " enden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315534554"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#315534554", "toknum": 315534554, "Left": [{"class": "", "str": "Am verbreitetsten ist die Auffassung , dass die Raun\u00e4chte mit der Nacht vom 25. auf 26. Dezember beginnen und mit der Nacht vom 5. Januar auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verh\u00e4lt , so ist das ganze Jahr bestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336612467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#336612467", "toknum": 336612467, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zw\u00f6lfn\u00e4chte - 25. Dezember bis 6. Januar Wie sich die Witterung vom Christtag bis heilig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es Hoch\u00e4mter in lateinischer Sprache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#309282839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#309282839", "toknum": 309282839, "Left": [{"class": "", "str": "Zu hohen Festtagen wie Ostern , Pfingsten , Fronleichnam , Christi Himmelfahrt , Maria Himmelfahrt , Allerheiligen , Weihnachten ( Mette und Feiertag ) , Neujahr ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , und an den T\u00fcren hingen Tannenkr\u00e4nze mit roten Schleifen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100328625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#100328625", "toknum": 100328625, "Left": [{"class": "", "str": "In manchen Fenstern funkelten noch Lichterb\u00f6gen , obwohl es schon lange nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es wieder Bilder von ihm , wie er \u00fcber Rot-Gr\u00fcn schimpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#262482160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#262482160", "toknum": 262482160, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahlergebnisse von 2004 beweisen das ( andere ) Gegenteil Jetzt , zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Lichtme\u00df sind typische Tage daf\u00fcr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#430222579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#430222579", "toknum": 430222579, "Left": [{"class": "", "str": "Sonnenwende , Jahreswende , Rauhn\u00e4chte , Walpurgisnacht , Halloween , Karfreitag , Gr\u00fcndonnerstag , Neujahr ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " laden meditative Texte , praktischen Anregungen und eine ansprechende Gestaltung ein , aufmerksam zu werden f\u00fcr die eigene Sehnsucht und f\u00fcr das Ziel , dem sie zustrebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175829857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#175829857", "toknum": 175829857, "Left": [{"class": "", "str": "Vom ersten Dezember , \u00fcber Weihnachten , den Jahreswechsel , die Raun\u00e4chte bis zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die gesamte Pfarrgemeinde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445165819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#445165819", "toknum": 445165819, "Left": [{"class": "", "str": "Heute f\u00fchrt die Laienspielschar ein gro\u00dfes Theaterst\u00fcck pro Jahr auf und erfreut mit einem Weihnachtsst\u00fcck die Kinder und bei der j\u00e4hrlichen Weihnachtsfeier an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vorbei - hab ihn aber erst heute entdeckt und fand ihn einfach genial . . . . . . . . . . . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448268374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#448268374", "toknum": 448268374, "Left": [{"class": "", "str": "Weihnachten , bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zumindest was die Stra\u00dfenfasnet angeht , - was nicht hei\u00dfen soll , dass den Jecken am Rhein nicht schon heute unsere Sympathie g\u00e4lte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575333812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#575333812", "toknum": 575333812, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzuland hingegen beginnt die f\u00fcnfte Jahreszeit an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man die allsonnt\u00e4glich \u00fcbenden Roller und Scheller in den Abendstunden bei ihren Probel\u00e4ufen ohne Masken , aber mit Schellen und Rollen auf den Stra\u00dfen h\u00f6ren und sehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575296334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#575296334", "toknum": 575296334, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch an den Fasnachtsw\u00e4gen mit ihren pr\u00e4chtigen Aufbauten arbeiten die M\u00e4nner oft Wochen und Monate unter strengster Geheimhaltung , und ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Stra\u00dfen schlendert , der st\u00f6\u00dft immer wieder auf Buben jeden Alters und auf j\u00fcngere M\u00e4nner , die ( vor der eigentlichen Fasnacht noch ohne H\u00e4s ) ihre Karbatschenk\u00fcnste zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575366225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#575366225", "toknum": 575366225, "Left": [{"class": "", "str": "Wer zum Beispiel in \u00dcberlingen nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Sternsingeraktion : Sammlung f\u00fcr Kinder und Jugendliche in der Dritten Welt ; Materialien und Unterst\u00fctzung vom P\u00e4pstlichen Missionswerk der Kinder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#550791728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#550791728", "toknum": 550791728, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen Neujahr und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der schwarzen Limousine vorfahre , w\u00e4hrend meine Bediensteten den roten Flokati ausrollen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#495750295"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#495750295", "toknum": 495750295, "Left": [{"class": "", "str": "Fragst du mich das nochmal , wenn ich an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und noch mehr ) jedes einzelne nur kurz angetippt werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578442924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#578442924", "toknum": 578442924, "Left": [{"class": "", "str": "Einziges Manko des Buches finde ich , dass durch die F\u00fclle von angeschnittenen Themen ( Immergr\u00fcn , Symbolik , Fliegenpilze , Pflanzen , Nikolaus , Weltenbaum , Br\u00e4uche , R\u00e4ucherungen , Juletrinken , Geb\u00e4ck , Wiedergeburt der Sonne , Silvester , Neujahr , Befana ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Stra\u00dfen und sammeln Spenden , die den Kindern der 3. Welt zu einem besseren Leben helfen sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445354195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#445354195", "toknum": 445354195, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem gehen viele Ministranten zusammen mit anderen interessierten Leuten als Sternsinger jedes Jahr an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. \" bittet Sie um Unterst\u00fctzung f\u00fcr die Realisierung eines Projektes , mit dem sich der F\u00f6rderverein bereits seit l\u00e4ngerem besch\u00e4ftigt , n\u00e4mlich mit der Anschaffung einer Truhenorgel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470077695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#470077695", "toknum": 470077695, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorstand des F\u00f6rdervereins f\u00fcr Kirchenmusik in der Dreik\u00f6nigskirche \" Kirchenmusik"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelten als die \" Rauhn\u00e4chte \" , in denen das Geisterheer umherzieht und die Menschen , um ihre Gespensterfurcht und das Grauen vor der winterlichen Dunkelheit zu bes\u00e4nftigen , ausgelassene , dem Karneval vergleichbare Feste feiern - die seit der Antike begangenen Saturnalien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860124883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#860124883", "toknum": 860124883, "Left": [{"class": "", "str": "Die zw\u00f6lf N\u00e4chte zwischen Weihnachten und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bieten uns Gelegenheit den Alltagstrott etwas zu entrinnen und Dinge zu tun , die im \u00fcbrigen Jahr zu kurz kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867928911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#867928911", "toknum": 867928911, "Left": [{"class": "", "str": "Weihnachten und die nachfolgenden meist arbeitsfreien Tage bis"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229272140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#229272140", "toknum": 229272140, "Left": [{"class": "", "str": "113 Jahren wurde die Afrikakollekte an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorsah ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#430989521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#430989521", "toknum": 430989521, "Left": [{"class": "", "str": "Alles andere spielte sich auf dem mit farbigem Sackleinen getarnten und mit dicken Moospolstern , Sandwegen und Felsbrocken gestalteten Vorbau ab , der auch schon gen\u00fcgend Platz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Eis , Pankraz ( 12.5 ) . wei\u00df 10. an Amalie Sonnenschein , bringt viel Korn und Weizen ein 17. wenn an Antoni die Luft ist klar , gibt es ein trockenes Jahr 20 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92718634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#92718634", "toknum": 92718634, "Left": [{"class": "", "str": "ist bis Dreik\u00f6nigstag kein Winter , so kommt auch keiner mehr dahinter ist Dreik\u00f6nig hell und klar , gibts viel Wein in diesem Jahr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hell und klar , gibts viel Wein in diesem Jahr Dreik\u00f6nig ohne Eis , Pankraz ( 12.5 ) . wei\u00df 10. an Amalie Sonnenschein , bringt viel Korn und Weizen ein 17. wenn an Antoni die Luft ist klar , gibt es ein trockenes Jahr 20 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92718623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#92718623", "toknum": 92718623, "Left": [{"class": "", "str": "ist bis Dreik\u00f6nigstag kein Winter , so kommt auch keiner mehr dahinter ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Aschermittwoch traditionsbewusst \" Altdorf \" nennt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575353206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#575353206", "toknum": 575353206, "Left": [{"class": "", "str": "\" , singen die Pl\u00e4tzler in Weingarten , das sich in den n\u00e4rrischen Tagen zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " e.V. - Stichwort Orgelpositiv - Postbank Frankfurt : Kto Nr."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470154043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Dreik\u00f6nig"}], "ref": "#470154043", "toknum": 470154043, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erlauben uns daher die Bitte an Sie , dieses Projekt mit einer Spende zu unterst\u00fctzen und einen uns freundlicherweise zugedachten Betrag auf folgendes Konto zu \u00fcberweisen : Kirchenmusik"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Dreik\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Dreik\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"152543232": 0.5345394736842105, "336612467": 0.5, "448268374": 0.5, "83557129": 0.57184375, "430989521": 0.0, "446707031": 0.565, "884623244": 0.5, "578442924": 0.5, "283173527": 0.5258522727272728, "495750295": 0.5, "885173132": 0.5, "613919518": 0.581640625, "208113055": 0.5, "575296334": 0.5, "532276643": 0.65625, "212246948": 0.5669117647058823, "819571752": 0.5486111111111112, "92718634": 0.0, "315609516": 0.5073573369565217, "819585581": 0.5, "550791728": 0.5, "100328625": 0.5, "840769203": 0.6286764705882353, "283087924": 0.502445652173913, "575333812": 0.5, "855854394": 0.5048913043478261, "92718623": 0.0, "470154043": 0.0, "199619389": 0.5, "229272140": 0.14777777777777779, "123369153": 0.5, "634525122": 0.5, "703517251": 0.609375, "390471620": 0.5, "336624837": 0.60390625, "445354195": 0.5, "704909767": 0.6859375, "316037320": 0.5, "502654793": 0.6133522727272728, "93503307": 0.5542763157894737, "336619979": 0.63125, "778003534": 0.5, "431009122": 0.511358695652174, "885767118": 0.6163461538461538, "867928911": 0.5, "885954384": 0.5, "575366225": 0.5, "829616983": 0.5390625, "885082963": 0.5, "643942485": 0.6063988095238095, "363842039": 0.5, "42826071": 0.6375, "292135076": 0.5, "315534554": 0.5, "273804005": 0.5, "175829857": 0.5, "849443938": 0.589375, "819580409": 0.5, "340879523": 0.5592105263157895, "430222579": 0.5, "153007081": 0.6575, "315981035": 0.5, "860124883": 0.5, "575353206": 0.0, "262482160": 0.5, "831039730": 0.640625, "316426355": 0.5, "857049845": 0.5098097826086956, "431223030": 0.56, "557540457": 0.5379999999999999, "309282839": 0.5, "648408825": 0.5777777777777778, "315885690": 0.6015625, "445165819": 0.5, "50470012": 0.5076086956521739, "847387134": 0.6555555555555556, "470077695": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Dreik\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dreik%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.09, "arg": "[lemma=\"Dreik\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 77}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Dreik%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.09, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 77}], "concsize": 77, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 77}