{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Christian 4 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#851831207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#851831207", "toknum": 851831207, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundert wurde die Burg vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Herrschaft \u00fcber den Ostseeraum aufgeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197912836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#197912836", "toknum": 197912836, "Left": [{"class": "", "str": "Im Frieden von Stralsund muss der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#294216226"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#294216226", "toknum": 294216226, "Left": [{"class": "", "str": "So wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine besonderen Kenntnisse um die Kraft der Pflanzen zur Verf\u00fcgung - f\u00fcr einen Giftmord !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#639424153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#639424153", "toknum": 639424153, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder stellt er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte HUMBOLDT vorher nach seinen W\u00fcnschen befragt , und dieser erbat sich wegen seiner schlechter gewordenen Augen eine Uhr mit besonders gro\u00dfem Sekundenblatt ( vgl. BIERMANN 1979 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845732032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#845732032", "toknum": 845732032, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar den Treueid leisten und wurden als F\u00fcrsten von R\u00fcgen ( princeps ruyanorum , d.h. F\u00fcrst der Rujanen ) in den d\u00e4nischen Lehnsverband aufgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#866732403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#866732403", "toknum": 866732403, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der wenig sp\u00e4ter erfolgten Einnahme der K\u00f6nigsburg Charenza ( heute Garz ) im S\u00fcdteil der Insel mussten die r\u00fcganischen Herrscher Tezlaw und Jaromar dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar aus eigener - nicht zuletzt finanziell fundierter - Kraft Herr zu werden ; hier war aber auch den Bed\u00fcrfnissen des Daseins mit den M\u00f6glichkeiten von Arbeit und Leistungs-Austausch noch in vollem Um-fang entsprochen , so da\u00df die allgemeine Ent-wicklung um diese Zeit noch in anderen Bahnen verlaufen konnte als in Frankreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#57869374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#57869374", "toknum": 57869374, "Left": [{"class": "", "str": "Hier war die Organisation der Kaufmannschaft , die deutsche Hanse , ohne die Hilfe von Kaiser und Reich stark genug , der gleichartigen Plage des Seer\u00e4uber-Unwesens und der Bedrohung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sven erhaltener wertvoller Pokal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#52870204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#52870204", "toknum": 52870204, "Left": [{"class": "", "str": "Beispiel sei ein vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterwerfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515187070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#515187070", "toknum": 515187070, "Left": [{"class": "", "str": "Doch schon 1185 mu\u00dfte sich Bogislaw dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik VI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376072578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#376072578", "toknum": 376072578, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ihnen fehlten die finanziellen Mittel , die ihnen aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Blauzahn ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#878823376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#878823376", "toknum": 878823376, "Left": [{"class": "", "str": "Warum hie\u00df der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwang er , dessen Sohn Knud mit seiner Tochter zu verheiraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767185025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#767185025", "toknum": 767185025, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kristian II. vollst\u00e4ndig zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8517727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#8517727", "toknum": 8517727, "Left": [{"class": "", "str": "Doch das Schloss und auch Hamburgsund wurden schon 1531 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807039704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#807039704", "toknum": 807039704, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Kanalprojekte von politischen Machthabern wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; o gib Antwort !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#860194964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#860194964", "toknum": 860194964, "Left": [{"class": "", "str": "Ich nenn dich , Hamlet , F\u00fcrst , Vater ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich IV. stellte er 1705 die Kandidaten Bartholom\u00e4us Ziegenbalg ( s. d ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#48596493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#48596493", "toknum": 48596493, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daher zum Frieden , welcher dann am 20. Januar 1613 in Kn\u00e4red erzielt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376835619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#376835619", "toknum": 376835619, "Left": [{"class": "", "str": "Er dr\u00e4ngte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749225702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#749225702", "toknum": 749225702, "Left": [{"class": "", "str": "Mai 1370 Frieden von Stralsund Sieg der Hanse \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich IV fiel jedoch seine schriftstellerische Begabung auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#205953212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#205953212", "toknum": 205953212, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich wollte Andersen S\u00e4nger und T\u00e4nzer werden ; dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich dem Pommern , dessen Soldaten die Burg aber nur einige Monate halten konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292121048"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#292121048", "toknum": 292121048, "Left": [{"class": "", "str": "So auch 1416 von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar und den Norweger Haakon zu besiegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58047983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#58047983", "toknum": 58047983, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt war die Hanse stark genug , mit dem Bund ihrer St\u00e4dte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852814928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#852814928", "toknum": 852814928, "Left": [{"class": "", "str": "Gustav Erikson aus dem Hause Wasa , geboren am 12. Mai 1496 oder am 3. Mai 1497 in Rydonbonholm , Uppland , wurde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian V. angezettelt hatte , um die Hegemonie Schwedens im Ostseeraum zu brechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877658284"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#877658284", "toknum": 877658284, "Left": [{"class": "", "str": "Keine waren belastender als der Krieg , den Peter im B\u00fcndnis mit August dem Starken , dem s\u00e4chsischen Kurf\u00fcrsten und polnischen K\u00f6nig , und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik Menved , sowie Markgraf Waldemar von Brandenburg und den reichen Hansest\u00e4dten - fand er wohl kaum zur dichterischen Muse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#866731468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#866731468", "toknum": 866731468, "Left": [{"class": "", "str": "Hineingezogen in die kriegerischen Auseinandersetzungen um die Vorherrschaft im Ostseeraum - zwischen seinem Lehnsherrn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich unter Ausschlu\u00df Schwedens mit anderen protestantischen M\u00e4chten verband ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45226544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#45226544", "toknum": 45226544, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn er sich deshalb in der Folgezeit wiederholt f\u00fcr ein Gesamtb\u00fcndnis aller protestantischen Staaten einsetzte , so wollte er damit vor allen Dingen verhindern , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihm als einem der Treusten seiner Parteig\u00e4nger verlieh , in freilich bescheidener Weise f\u00fcr den Verlust Holsteins entsch\u00e4digt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43807176"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#43807176", "toknum": 43807176, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gest\u00fcrzte ward durch G\u00fcter auf Alsen , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich ein Volksaufgebot mit Greisen , Kr\u00fcppeln , ja selbst Frauen entgegengetreten ist ( F. Clason in Kungl. Vitterhets-Historie-och Antiqvitets-Akademiens Handlingar 28 , 3 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44221931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#44221931", "toknum": 44221931, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Untersuchung dieser Kriegergr\u00e4ber best\u00e4tigte die Annahme , da\u00df dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Siegfried und den Sachsen gesprochen , der garantiert , da\u00df H\u00e4ndler beider Reihe , wenn sie hin\u00fcber und her\u00fcber gingen und die Waren mitbr\u00e4chten , in Frieden kaufen und verkaufen sollten , . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378751287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#378751287", "toknum": 378751287, "Left": [{"class": "", "str": "In den Quellen finden sich einige Hinweise , auch f\u00fcr den Au\u00dfenhandel , so wird z.B. in den Annales Fuldenses von einem Friedensschlu\u00df zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. legten den Holzbau mit Hilfe des roten Hahnes fein s\u00e4uberlich in Schutt und Asche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92800074"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#92800074", "toknum": 92800074, "Left": [{"class": "", "str": "Die ganze Burgenbauerei half den Slawen erst einmal wenig , denn sowohl die seinerzeit dominierenden Herren in schwerer Ritterr\u00fcstung und Kreuz auf dem Umhang , als auch der in Mecklenburg und Pommern marodierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian IV gegr\u00fcndet , nur um Hamburg den Rang abzulaufen , das hat ja dann nicht ganz hingehauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72131657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#72131657", "toknum": 72131657, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde n\u00e4mlich 1615 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. ( 1131-1182 ) soll die Insel \" stral \" oder \" strale \" , wie sie zu der Zeit genannt wurde , als Winterquartier benutzt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92795485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#92795485", "toknum": 92795485, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian VII. : nach vielen anderen Pl\u00e4nen wurde 1777 bis 1784 der Schleswig-Holsteinische Kanal oder Eiderkanal , wie ihn die D\u00e4nen nannten , verwirklicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807057197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#807057197", "toknum": 807057197, "Left": [{"class": "", "str": "Der entscheidende Ansto\u00df f\u00fcr eine Ost-West-Querung von K\u00fcste zu K\u00fcste kam im 18. Jahrhundert vom amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seiner Thronbesteigung f\u00fcr seine Gesamtstaaten eine freisinnige Verfassung mit gleicher Zahl Abgeordneter f\u00fcr die Herzogt\u00fcmer wie f\u00fcr D\u00e4nemark versprach und die Herzogt\u00fcmer dagegen opponierten , trat der kleinb\u00fcrgerliche Lokalcharakter der schleswig-holsteinschen Bewegung unangenehm hervor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#553007926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#553007926", "toknum": 553007926, "Left": [{"class": "", "str": "Als daher vor der Februarrevolution der jetzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich der V. als Landesherr einen Neubau ( 1754-56 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455696790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#455696790", "toknum": 455696790, "Left": [{"class": "", "str": "Als das Gotteshaus um 1750 die Kirchg\u00e4nger nicht mehr fassen konnte und immer bauf\u00e4lliger wurde , genehmigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knud , der England unterworfen hatte , geflohen war und wo dessen Sohn Eduard Atheling die Schwester des ungarischen K\u00f6nigs , Agatha , geheiratet hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385853978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#385853978", "toknum": 385853978, "Left": [{"class": "", "str": "Margareta wurde in Ungarn geboren , wohin ihr Gro\u00dfvater Edmund , auf der Flucht vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar den Treueid leisten und wurden als F\u00fcrsten von R\u00fcgen ( princeps ruyanorum , d. h. F\u00fcrst der Rujanen ) in den d\u00e4nischen Lehnsverband aufgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444711513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#444711513", "toknum": 444711513, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der wenig sp\u00e4ter erfolgten Einnahme der K\u00f6nigsburg Charenza ( heute Garz ) im S\u00fcdteil der Insel mu\u00dften die r\u00fcgischen Herrscher Tezlaw und Jaromar dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut statt des bis dahin gebr\u00e4uchlichen s\u00e4chsischen Ealdorman ( s. Alderman ) angenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#656101513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#656101513", "toknum": 656101513, "Left": [{"class": "", "str": "Der Begriff Earl entstand aus dem d\u00e4nischen Jarl und wurde seit der Eroberung Englands durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Guthrum an der Spitze bald wieder vor Wessex stand , in das er im Jahre 876 einfiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444654896"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#444654896", "toknum": 444654896, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Teil der Wikinger konnte sich bald darauf erfolgreich in Northumbria ansiedeln , w\u00e4hrend ein anderer mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 13. Jahrhundert noch als undurchdringlich dicht beschrieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#449009759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#449009759", "toknum": 449009759, "Left": [{"class": "", "str": "Zahllose H\u00fcnengr\u00e4ber , prachtvolle Gutsh\u00e4user und alte Dorfkirchen erz\u00e4hlen von der jahrhundertlangen Geschichte des D\u00e4nischen Wohldes - also des \" Waldes \" , den ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. im 12. Jahrhundert die Insel Strale , wie sie zu der Zeit genannt wurde , als Winterquartier genutzt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92827208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#92827208", "toknum": 92827208, "Left": [{"class": "", "str": "So soll schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar I. die slawischen St\u00e4mme in Mecklenburg und Pommern unterwirft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674825757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#674825757", "toknum": 674825757, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Zeiten der Kreuzz\u00fcge geht diese Burg in Flammen auf , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Waldemar II gebauten Festung , die zwei Jahrhunderte sp\u00e4ter auch Domizil von Seer\u00e4ubern war , f\u00fcr Kultur und Tourismus attraktiv machen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593086205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#593086205", "toknum": 593086205, "Left": [{"class": "", "str": "Schon lange \u00fcberlegt man auf Fehmarn , wie man die Reste der 1210 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangen nimmt und so den Kriegszug vor der ersten Schlacht beendet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371415987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#371415987", "toknum": 371415987, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Sachsen und die D\u00e4nen die Burgunder angreifen , verdanken die Burgunder Siegfried einen glorreichen Triumph , da er ganz alleine L\u00fcdegast , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald hatte sich damals zusammen mit 400 Anh\u00e4ngern in Ingelheim bei Mainz taufen lassen in der Hoffnung , hierdurch beim Reich Unterst\u00fctzung f\u00fcr seine Thronanspr\u00fcche in D\u00e4nemark zu erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385752631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#385752631", "toknum": 385752631, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich westlich von Rendsburg einige aus Hessen stammende Kolonisten an , um die Moorlandschaft am Fluss Eider urbar zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212857171"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#212857171", "toknum": 212857171, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1765 siedelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde und Hamlets Mutter Gertrude zur Gemahlin nahm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601191207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#601191207", "toknum": 601191207, "Left": [{"class": "", "str": "Sofort ist klar , dass das jetzt nicht Horatio sein kann , sondern dass es sich ums Claudius handeln muss , der nach dem Tod seines Bruders neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich VI , dem seine Begabung aufgefallen war , 1822 den Besuch der Lateinschule in Slagelsen erm\u00f6glichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61724503"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#61724503", "toknum": 61724503, "Left": [{"class": "", "str": "Er konnte kaum die Schule besuchen , bis ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Gottorf zusammentraf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31911036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#31911036", "toknum": 31911036, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders beeindruckt war offenbar Zar Peter der Gro\u00dfe von dem Globus , als er 1713 w\u00e4hrend des Nordischen Krieges mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich VI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617740432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#617740432", "toknum": 617740432, "Left": [{"class": "", "str": "1312 Rostock , Wismar und Stralsund unterwerfen sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberzeugen konnte , mitzumachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625582282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#625582282", "toknum": 625582282, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war in der Tat der Fall zwischen 1452 und 1454 / 55 , als L\u00fcbeck auf einen harten englandfeindlichen Kurs geschwenkt war und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Snio seinen vermummten Boten nach einer sch\u00f6nen K\u00f6nigin in Schweden ausschickt , wenn der Bote ihr leise , leise zusingt : \" Snio liebt dich !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772974367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#772974367", "toknum": 772974367, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wenn , bei Saxo [ 8 ] , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Frederik VII benannte Koog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244763238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#244763238", "toknum": 244763238, "Left": [{"class": "", "str": "Dort , wo vor 150 Jahren noch Nordsee war , entstand 1853 / 54 durch Eindeichung der nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich von Pommern Flensburg an Holstein verlor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63500546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " D\u00e4nenk\u00f6nig"}], "ref": "#63500546", "toknum": 63500546, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1345 als Zollstelle am Ochsenweg / Heerweg erbaut , verfiel sie nach 1431 , als der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"D\u00e4nenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"D\u00e4nenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"767185025": 0.6063988095238095, "376072578": 0.61375, "197912836": 0.6257440476190476, "656101513": 0.5, "48596493": 0.55625, "617740432": 0.11634615384615382, "807039704": 0.565, "860194964": 0.5583333333333332, "455696790": 0.5, "639424153": 0.54125, "385853978": 0.5, "674825757": 0.5, "772974367": 0.0, "444654896": 0.5, "294216226": 0.578125, "376835619": 0.55, "851831207": 0.6666666666666667, "877658284": 0.5, "807057197": 0.5, "63500546": 0.0, "45226544": 0.5, "92827208": 0.5, "371415987": 0.5, "553007926": 0.5, "378751287": 0.5, "449009759": 0.5, "205953212": 0.5466008771929824, "625582282": 0.0, "57869374": 0.5, "845732032": 0.5, "43807176": 0.5, "72131657": 0.5, "92800074": 0.5, "385752631": 0.5, "866731468": 0.5, "852814928": 0.5, "601191207": 0.5, "212857171": 0.5, "61724503": 0.5, "292121048": 0.5311011904761905, "444711513": 0.5, "92795485": 0.5, "8517727": 0.58125, "878823376": 0.6071428571428572, "244763238": 0.0, "749225702": 0.5491071428571428, "52870204": 0.65, "44221931": 0.5, "58047983": 0.5189393939393939, "866732403": 0.5, "31911036": 0.5, "593086205": 0.5, "515187070": 0.64}, "Desc": [{"nicearg": "D\u00e4nenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22D%C3%A4nenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"D\u00e4nenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 53}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22D%C3%A4nenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 53}], "concsize": 53, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 53}