{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Gil-galad fielen im Kampf , aber mit dem zerbrochenen Schwert seines Vaters Elendil schlug Isildur Saurons Ringfinger ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235866482"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "#235866482", "toknum": 235866482, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Elendil von Westernis und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann in dessen Hand verbrennt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#700778356"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "#700778356", "toknum": 700778356, "Left": [{"class": "", "str": "Ich glaube , in der Special Edition , in dem Bericht Visualisierung Mittelerdes , wo gezeigt wird , wie John Howe und Alan Lee an Bord geholt wurden , wird auch gezeigt , dass diese die Gem\u00e4lde f\u00fcr Elronds Haus gemalt haben - da sah meine Entwurf , in dem Sauron Gil-Galad ergreift und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangen gehalten wird , w\u00fcnscht er sich oft zur\u00fcck in seine gem\u00fctliche Hobbith\u00f6hle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481654824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "#481654824", "toknum": 481654824, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als er ganz allein in den Orkg\u00e4ngen der Nebelberge ist oder zusammen mit den Zwergen im Nebelwald von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangen gehalten wird , w\u00fcnscht er sich oft zur\u00fcck in seine gem\u00fctliche Hobbith\u00f6hle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488979940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Elbenk\u00f6nig"}], "ref": "#488979940", "toknum": 488979940, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als er ganz allein in den Orkg\u00e4ngen der Nebelberge ist oder zusammen mit den Zwergen im Nebelwald von einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Elbenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Elbenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"481654824": 0.5, "488979940": 0.5, "235866482": 0.5, "700778356": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Elbenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Elbenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Elbenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Elbenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}