{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " , blieb stets ein sehns\u00fcchtiger Mythos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376672108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "#376672108", "toknum": 376672108, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \" papa angelicus\"2 , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schief und auch bei den modernen F\u00fchrergestalten , die in den Medien so toll r\u00fcberkommen , weil sie so begeistern k\u00f6nnen - hier geht es um das Erste Gebot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68174243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "#68174243", "toknum": 68174243, "Left": [{"class": "", "str": "In der Theologie des Johannesevangeliums ist das nicht die Frage nach emotionalen Qualit\u00e4ten - das ging schon bei der Suche nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und w\u00e4hlten C\u00f6lestin V. , einen unbedarften Einsiedler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68575511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "#68575511", "toknum": 68575511, "Left": [{"class": "", "str": "Und erst , als das Papsttum im Mittelalter an seinem weltlichen Machth\u00f6hepunkt und geistlichen Tiefpunkt angekommen war , suchten die Kardin\u00e4le wieder kindlich-naiv einen sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder einem Endkaiser , dem in deutschen Landen gern der bedeutungsschwere Name \" Friedrich \" beigelegt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808642499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "#808642499", "toknum": 808642499, "Left": [{"class": "", "str": "Solch Denken spiegelt sich nirgends deutlicher als in den W\u00fcnschen und Erwartungen , die sich an das Auftreten angeblicher Propheten kn\u00fcpften und ihren literarischen Nieder ( 11 ) schlag in einer F\u00fclle prophetisch-eschatologischen Schrifttums fand , das immer wieder um den Gedanken einer idealen Friedenszeit kreiste , heraufgef\u00fchrt von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab - entl\u00e4\u00dft uns B. unter Berufung auf Autorit\u00e4ten wie Finke und Huizinga - mit einem Hinweis von allgemeiner Bedeutung f\u00fcr das MA ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45250342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Engelpapst"}], "ref": "#45250342", "toknum": 45250342, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder - wie schon im \u00bb"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Engelpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Engelpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Engelpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Engelpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Engelpapst\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Engelpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}