{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " waren wir nun auch wieder nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20776315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#20776315", "toknum": 20776315, "Left": [{"class": "", "str": "So gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gespielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629512601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#629512601", "toknum": 629512601, "Left": [{"class": "", "str": "Als Oberbefehlshaber der Armee hat er mal den Kriegsherrn , mal den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Europas ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396049513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#396049513", "toknum": 396049513, "Left": [{"class": "", "str": "Der Dalai Lama ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesandt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229719872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#229719872", "toknum": 229719872, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den Spuren Christi hat er sich f\u00fcr das Volk von Burundi geopfert , wohin ihn der Papst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zum Thema Gewalt ein pragmatisches Verh\u00e4ltnis hat und in seiner Freizeit mit einem Luftgewehr auf Raubv\u00f6gel schie\u00dft , damit sie die Singv\u00f6gel bei seiner Residenz in Ruhe lassen , ist quasi aktenkundig ( er ziele allerdings an ihnen vorbei , er wolle sie nur erschrecken , sagt er ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71064123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#71064123", "toknum": 71064123, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df er , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier , Bellizist dort , hat sich schon bald nach dem faktischen Ende des Irak-Krieges beruhigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462726158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#462726158", "toknum": 462726158, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sturm im Wasserglas , \" altes Europa \" hier , junges Amerika da ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Sprache des Krieges ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724253931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#724253931", "toknum": 724253931, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr sie spricht der selbsterkl\u00e4rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hatte die Angriffe Ru\u00dflands gutgehei\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#555589142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#555589142", "toknum": 555589142, "Left": [{"class": "", "str": "Er , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nur philosophisch Interessierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455640677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#455640677", "toknum": 455640677, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab Aufr\u00fchrer und Leute , die alles umkrempeln wollten ebenso , wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854737673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#854737673", "toknum": 854737673, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die britische Regierung hielten Gandhi wohl eher f\u00fcr einen D\u00e4mon und Aufr\u00fchrer als f\u00fcr einen Heiligen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in flagranti bei seinem wehrkraftzersetzenden Treiben ertappt : Sapperlot !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#414035025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#414035025", "toknum": 414035025, "Left": [{"class": "", "str": "Zum zweiten Mal hatten die Gesetzesh\u00fcter diesen notorischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" aus den eigenen Reihen bedroht werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219207010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#219207010", "toknum": 219207010, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann die Meldung , dass Sharon nun st\u00e4rker bewacht werden m\u00fcsse , da er als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denunziert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483353663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#483353663", "toknum": 483353663, "Left": [{"class": "", "str": "Versehen mit den Weihen der UNO und bedient mit den Potenzialen der NATO k\u00f6nnte das V\u00f6lkerrechtsverbrechen pl\u00f6tzlich als gutes Werk erscheinen - und die Abermillionen Anti-Kriegs-Aktivisten in aller Welt w\u00e4ren als irregeleitete , naive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufspielten , haben sich in ihrer Partei durchgesetzt und beherrschen die geballte Propaganda der Medien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463457583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#463457583", "toknum": 463457583, "Left": [{"class": "", "str": "Schr\u00f6der und Fischer , die sich w\u00e4hrend des Irak-Krieges als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " denunziert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490678779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#490678779", "toknum": 490678779, "Left": [{"class": "", "str": "Versehen mit den Weihen der UNO und bedient mit den Potenzialen der NATO k\u00f6nnte das V\u00f6lkerrechtsverbrechen pl\u00f6tzlich als gutes Werk erscheinen - und die Abermillionen Anti-Kriegs-Aktivisten in aller Welt w\u00e4ren als irregeleitete , naive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schimon Peres , der neuen Regierung als Au\u00dfenminister zu dienen , hat Hoffnungen geweckt , da Scharon diplomatische L\u00f6sungen nicht g\u00e4nzlich ausschlie\u00dft - obwohl er gleich nach seiner Wahl versichert hatte , den Pal\u00e4stinensern nicht mehr als 42 Prozent der Gebiete \u00fcberlassen zu wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320883690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#320883690", "toknum": 320883690, "Left": [{"class": "", "str": "Die Einladung an den unerm\u00fcdlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der als letzter verstummter Rufer in der W\u00fcste auf einmal nicht mehr an das Gute des Krieges glauben mag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323988110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#323988110", "toknum": 323988110, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mehr stilisiert sich Kuhn jedoch zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , seinen \" unsch\u00e4tzbaren \" Beitrag zur \u00dcberwindung des Kommunismus , seinen Dialog mit anderen Weltreligionen - so der erste Besuch eines Papstes in einer Synagoge und die Anerkennung des Staates Israel und sein Besuch in der Moschee in Damaskus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385765487"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#385765487", "toknum": 385765487, "Left": [{"class": "", "str": "Die ganze Welt w\u00fcrdigt diesen herausragenden Inhaber des \" Stuhles Petri \" , den \" Jahrhundertpapst \" , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und glaubw\u00fcrdiger Zeuge des Evangeliums gew\u00fcrdigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385797915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#385797915", "toknum": 385797915, "Left": [{"class": "", "str": "Er starb in der Osterwoche , nachdem er am Osterfest den traditionallen Segen nur noch stumm erteilen konnte , an mehrfachem Organversagen und wurde weltweit - auch von Angeh\u00f6rigen anderer Reiligionen und Konfessionen - als \" Jahrhundertpapst \" , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem sonst jede Israelische Gewalttat einer Skandalisierung w\u00fcrdig ist , betreibt bez\u00fcglich pal\u00e4stinensischer Gewalt deren Rationalisierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#491324880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#491324880", "toknum": 491324880, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Deutschland gern zitierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem sonst jede Israelische Gewalttat einer Skandalisierung w\u00fcrdig ist , betreibt bez\u00fcglich pal\u00e4stinensischer Gewalt deren Rationalisierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#483999764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#483999764", "toknum": 483999764, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Deutschland gern zitierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden , die man nicht ernst nimmt , weil wir bestimmte Fakten nicht ernst nehmen : seit mindestens 23 Jahren herrscht eine zutiefst unmenschliche , grausame Diktatur ; die Menschen hungern seit Jahrzehnten ; nicht einmal das eigene Staatsvolk ist sicher vor V\u00f6lkermord durch Gasangriffe ; Nachbarn und L\u00e4nder im Nahen Osten werden durch Drohungen , \u00dcberf\u00e4lle und - mindestens gegen\u00fcber Israel - durch einen erkl\u00e4rten Vernichtungswillen in Angst und Schrecken versetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153062680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#153062680", "toknum": 153062680, "Left": [{"class": "", "str": "Wir d\u00fcrfen nicht solche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden : er steigert nur das Schlachtenwetter , wie die Erfahrung lehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821552271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#821552271", "toknum": 821552271, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Weltverkehr \" mit Dampf und Telegraph sollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834022009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#834022009", "toknum": 834022009, "Left": [{"class": "", "str": "Den Herausgebern ist jedenfalls ein verdienstvolles Buch gelungen , das sich kenntnisreich von den marktschreierischen Meinungen der Kriegstreiber und auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513446564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#513446564", "toknum": 513446564, "Left": [{"class": "", "str": "Israels Au\u00dfenminister , Silvan Schalom erinnerte an seinen Besuch Papst Johannes Paul II vor zwei Wochen und bezeichnete den Papst als einen wahren Freund des j\u00fcdischen Volkes und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11621879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#11621879", "toknum": 11621879, "Left": [{"class": "", "str": "Die katastrophale Situation der Afghaninnen besteht schon seit langem und au\u00dfer ein paar Menschenrechtsorganisationen hat sich niemand darum gek\u00fcmmert ( \u00fcbrigens auch nicht unsere eifrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " brauchen zu diesem Zweck f\u00fcrs erste nur beherzt umgepolt , ihre Empfehlungen in Verbote , ihre Verbote in Imperative verwandelt zu werden ; eine \u00fcber den gesamten Forschungsbereich verh\u00e4ngte strikte Geheimhaltung k\u00f6nnte im \u00fcbrigen der Anpassung an das neue , gesamtgesellschaftlichen Bed\u00fcrfnissen Rechnung tragende Forschungsziel nur f\u00f6rderlich sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813155822"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#813155822", "toknum": 813155822, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ratschl\u00e4ge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ihre Hoffnungen auf Erhaltung des Friedens durch allerlei Kabinettsst\u00fccke der Staatsdiplomatie zu n\u00e4hren , als das l\u00e4cherliche und kl\u00e4gliche Possenspiel dieser Diplomatie in seiner Ohnmacht , Borniertheit und Verlogenheit auf Schritt und Tritt zu entlarven ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#689188085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#689188085", "toknum": 689188085, "Left": [{"class": "", "str": "Mir scheint deshalb , dass es viel weniger Aufgabe der Sozialisten sein kann , die Illusionen der b\u00fcrgerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufspielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705433911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#705433911", "toknum": 705433911, "Left": [{"class": "", "str": "Die gleichen Gesinnungsgenossen , die sich bis heute beharrlich weigern , sich vom SED-Regime zu distanzieren , die wollen sich heute als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#262501887"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#262501887", "toknum": 262501887, "Left": [{"class": "", "str": "ernannten sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gegenpol zu den USA darzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82524595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#82524595", "toknum": 82524595, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kriegsgeschrei der USA macht es der rot / gr\u00fcnen Regierung in Deutschland leicht , sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dicken rotgr\u00fcnen Backen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292688595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#292688595", "toknum": 292688595, "Left": [{"class": "", "str": "Die neunziger Jahre waren voller Angebote , \u00fcber das Verh\u00e4ltnis von Ethik und Wirtschaft nachzudenken , und zum Krieg im Kosovo bliesen moralisch erregte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vorsitzenden Bertha von Suttner viel zu extrem und also suspekt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#277622360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#277622360", "toknum": 277622360, "Left": [{"class": "", "str": "1891 auf dem ersten Friedenskongress in Wien war dieser wehr- und streithafte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" uns \" praktisch selbst disqualifizieren \" 1 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#843486448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#843486448", "toknum": 843486448, "Left": [{"class": "", "str": "- Die Versager \" wirft uns die Presse unsere \" peinlich passive Haltung zum Krieg in Jugoslawien \" vor , mit der wir , \" die traditionellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Moskauer Ministerien und bei chilenischen Bergarbeitern - und schlie\u00dflich der Tote im Zeuthener See , der trotz sommerlicher Hitze mit zwei dicken Jacken bekleidet war und auf dem Beifahrersitz seines Autos einen eigent\u00fcmlichen Abschiedsbrief hinterlie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570362389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensapostel"}], "ref": "#570362389", "toknum": 570362389, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friedensapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Friedensapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Friedensapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensapostel%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Friedensapostel\"]", "op": "Query", "size": 35}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 35}], "concsize": 35, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 35}