{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376132109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#376132109", "toknum": 376132109, "Left": [{"class": "", "str": "Dort w\u00e4re zweifelsfrei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnther von Schwarzburg verzichtet in der Burg auf die K\u00f6nigskrone zugunsten von Karl IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670480318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#670480318", "toknum": 670480318, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1138899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#1138899", "toknum": 1138899, "Left": [{"class": "", "str": "Rudolf von Schwaben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Heinrich IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754720332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#754720332", "toknum": 754720332, "Left": [{"class": "", "str": "Gezeigt werden liturgische Gew\u00e4nder und Altarbilder sowie die mumifizierte Hand des Schwabenherzogs Rudolf von Rheinfelden , der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern auch Herzog und Gegenherzog gab , ganz abgesehen von der h\u00e4ufigen Doppelbesetzung von Bischofsst\u00fchlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340924354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#340924354", "toknum": 340924354, "Left": [{"class": "", "str": "Denn hier f\u00fchrte die Formierung der k\u00f6niglichen und p\u00e4pstlichen Partei zu einer Spaltung auf mehreren Ebenen , indem es nicht nur K\u00f6nig und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) in Rhens am 11. Juli 1346 , Kr\u00f6nung am 26. November 1346 ab 2. September 1347 K\u00f6nig von B\u00f6hmen als Karl I. 2. Wahl zum r\u00f6mischen K\u00f6nig am 17. Juni 1349 , Kr\u00f6nung am 25. Juli 1349 ab 6. Januar 1355 K\u00f6nig von Italien ab 5. April 1355 r\u00f6misch-deutscher Kaiser als Karl IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496391807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#496391807", "toknum": 496391807, "Left": [{"class": "", "str": "Wahl zum r\u00f6mischen K\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Amt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#725589891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#725589891", "toknum": 725589891, "Left": [{"class": "", "str": "Wie lange bleibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17580615"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#17580615", "toknum": 17580615, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Friedrich wurde ein Jahr darauf zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgeschwungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454745363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#454745363", "toknum": 454745363, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herzog hatte sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519991436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#519991436", "toknum": 519991436, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem aber w\u00e4hlten seine Feinde Rudolf von Rheinfelden zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Nachkommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565294792"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#565294792", "toknum": 565294792, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich Raspe starb als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann von Salm zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453775005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#453775005", "toknum": 453775005, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Rudolfs Tod wandte er sich dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte gegen Otto eine Chance gehabt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444645496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#444645496", "toknum": 444645496, "Left": [{"class": "", "str": "Doch es blieb keine andere Wahl \u00d0 kein anderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski reist nach ca. zweiw\u00f6chigem Aufenthalt aus Berlin ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521039913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#521039913", "toknum": 521039913, "Left": [{"class": "", "str": "Der polnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den im Reich kaum pr\u00e4senten Habsburger gehandelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801445804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#801445804", "toknum": 801445804, "Left": [{"class": "", "str": "Mehrfach wurde der Pf\u00e4lzer Wittelsbacher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird schlie\u00dflich gefangen und nackt seinen Truppen zur Schau gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255161664"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#255161664", "toknum": 255161664, "Left": [{"class": "", "str": "Bessos , der letzte persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Georgs in B\u00f6hmen w\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17549039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#17549039", "toknum": 17549039, "Left": [{"class": "", "str": "Er eroberte M\u00e4hren und Schlesien und lie\u00df sich 1469 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird in einem Gefecht t\u00f6dlich verwundet ( Gottesurteil ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519200184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#519200184", "toknum": 519200184, "Left": [{"class": "", "str": "Der von den deutschen F\u00fcrsten gew\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Vertrag auf seinen Titel und starb bald darauf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496339069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#496339069", "toknum": 496339069, "Left": [{"class": "", "str": "Noch im Mai 1349 verzichtete der schwache"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nominiert zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378213602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#378213602", "toknum": 378213602, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin der Meinung , da\u00df ihn diese verwandschaftlichen Verh\u00e4ltnisse sp\u00e4ter dazu pr\u00e4distinierten als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00fcren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206304880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#206304880", "toknum": 206304880, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tat riefen die \u00fcberrumpelten Gro\u00dfen nun zur Eintracht auf und verzichten darauf , einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1084 Kaiserkr\u00f6nung Heinrich IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#728903", "toknum": 728903, "Left": [{"class": "", "str": "Herman von Salm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als Heinrich im Investiturstreit vom Papst gebannt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#831776544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#831776544", "toknum": 831776544, "Left": [{"class": "", "str": "Diese unterst\u00fctzten die Wahl Rudolf von Rheinfeldens zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775368051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#775368051", "toknum": 775368051, "Left": [{"class": "", "str": "Der aktuelle Film \" Jungle Emperor Leo \" ist als Reaktion auf den Streit quasi als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich Strabo unterst\u00fctzt zu haben , dann wieder wurde Theoderich zum Konsul ernannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526286889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#526286889", "toknum": 526286889, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitweise scheint Konstantinopel Theoderichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgte bereits am 18. Dezember 1127 , doch er konnte sich gegen Lothar nicht behaupten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379453382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#379453382", "toknum": 379453382, "Left": [{"class": "", "str": "Konrads erste Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ; nach langen B\u00fcrgerkriegen konnte Heinrich IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20111660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#20111660", "toknum": 20111660, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz dieser Demutsgeste baute der Papst Rudolf von Schwaben zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Hilfstruppen aus Wadai nach Norden zur\u00fcckgezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428171672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#428171672", "toknum": 428171672, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Gl\u00fcck f\u00fcr den K\u00f6nig hatte sich mit Vorr\u00fccken der Regenzeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Schwaben , eroberte 1084 und wurde von Clemens III zum Kaiser gekr\u00f6nt u. Innozenz III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376822928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#376822928", "toknum": 376822928, "Left": [{"class": "", "str": "Er besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Adenauer \" aufgestiegen ( S. 343 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26419927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#26419927", "toknum": 26419927, "Left": [{"class": "", "str": "In wenigen Jahren sei sein Stern zu dem eines \" Nebenau\u00dfenministers der Bundesrepublik \" , zu einer Art \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373697485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#373697485", "toknum": 373697485, "Left": [{"class": "", "str": "Der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geltenden Wilhelm , als er den Rheinischen Bund anerkannte und verk\u00fcndet , da\u00df er sich als Schutzherr des Bundes betrachtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371548224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#371548224", "toknum": 371548224, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10. M\u00e4rz 1255 \u00e4nderte sich die Position des bis zum Tod Konrads als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Habsburgers Friedrichs des Sch\u00f6nen , Ludwig den Bayern , Partei in der Hoffnung , er werde den Kirchenbann aufl\u00f6sen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83520574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#83520574", "toknum": 83520574, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eidgenossen nahmen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verb\u00fcndeten sich die Bisch\u00f6fe von Bamberg und W\u00fcrzburg und die Burggrafen von N\u00fcrnberg , um sich mit dem Schein des Rechts in den Besitz des Schl\u00fcsselberger Territoriums zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310977369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#310977369", "toknum": 310977369, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Wahl des sp\u00e4teren Karl IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrichs IV. gekr\u00f6nt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307653926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#307653926", "toknum": 307653926, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Rolle des Ortes lebte 1077 im Investiturstreit nochmals auf , als hier Rudolf von Schwaben zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Kaiser Otto IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371498338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#371498338", "toknum": 371498338, "Left": [{"class": "", "str": "Als Otto aber nach der Kaiserkr\u00f6nung am 4. Oktober 1209 die alte staufische Italienpolitik wieder aufnahm , um die kaiserliche Oberhoheit in S\u00fcditalien wiederherzustellen , betrieb der Papst Innozenz Friedrichs ( II. , der letzte noch lebende Staufer ) Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Matthias Corvinus von Ungarn an , der alle b\u00f6hmischen Nebenl\u00e4nder ( M\u00e4hren , Schlesien und die Lausitzen ) unter seine Herrschaft bringen , B\u00f6hmen selbst aber nie erobern konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216155746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#216155746", "toknum": 216155746, "Left": [{"class": "", "str": "Die Oberlausitzer erkannten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Heinrich IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329826860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#329826860", "toknum": 329826860, "Left": [{"class": "", "str": "Das Chronicon luneburgiense verwendet bei der Beschreibung der Wahl des \" Knoblauchk\u00f6nigs \" Hermann von Salm ( um 1040-1088 ) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " endlich ins Spiel um den deutschen K\u00f6nigstitel zu kommen versucht - im Geb\u00e4lk des deutschen Lehenssystems knirschte es an allen Ecken und Enden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15247900"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#15247900", "toknum": 15247900, "Left": [{"class": "", "str": "Diese f\u00fcr Machterweiterungen aller Art g\u00fcnstige Situation hatten vor Gregor bereits andere deutsche F\u00fcrsten f\u00fcr sich auszunutzen versucht : die Bayern hatten mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt , da dieser auf eine Vereinigung Siziliens mit dem Reich verzichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518967832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#518967832", "toknum": 518967832, "Left": [{"class": "", "str": "Als er aber die antip\u00e4pstliche Reichspolitik in Italien wieder aufnimmt , wird er vom Papst gebannt und Friedrich II. , Sohn Heinrichs VI. , zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald tut dies auch , und damit diese Sprechrollen auch auf Trab gehalten werden , sorgt eine leicht tolpatschige , aber allegoriebewanderte , singende Geisterschar f\u00fcr zus\u00e4tzliche Verwirrung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518976146"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#518976146", "toknum": 518976146, "Left": [{"class": "", "str": "Also , es geht hier nur um die Liebe : K\u00f6nig Arthur liebt die zun\u00e4chst blinde Emmeline , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schlacht an der Elster ( 1080 ) die Schwurhand abgeschlagen wurde und er verblutete - ein Zeichen des Himmels , das Heinrich IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519358580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#519358580", "toknum": 519358580, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser zog sich solange hin , bis dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Heinrich IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382654670"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#382654670", "toknum": 382654670, "Left": [{"class": "", "str": "Wie ernst diese Eideserkl\u00e4rung genommen wurde , zeigten die Skrupel der F\u00fcrsten , die diese hatten , als sie unter Eidesbruch im Jahre 1076 einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gekommen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#383118587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#383118587", "toknum": 383118587, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar brachte er sich so in starken Gegensatz zu den Luxemburgern , der sich nach dem Tiroler Eheskandal in endg\u00fcltige Feindschaft zwischen Ludwig und Luxemburg verwandelte , doch hielten sich die \u00fcbrigen deutschen F\u00fcrsten aus dem Gegensatz weitgehend heraus , obwohl es 1346 zur Wahl Karls IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , so da\u00df er sich milit\u00e4risch auf einen Feldzug gegen Hermann von Th\u00fcringen konzentrieren konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444721915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#444721915", "toknum": 444721915, "Left": [{"class": "", "str": "Ottokar von B\u00f6hmen sprach er die K\u00f6nigsw\u00fcrde ab und installierte dort kurzerhand einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rudolf von Rheinfelden und bezog damit nochmals eindeutig Partei f\u00fcr die p\u00e4pstliche Seite ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697655476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#697655476", "toknum": 697655476, "Left": [{"class": "", "str": "Pfingsten mit dem Gegenk\u00f6nig 1077 , auf dem H\u00f6hepunkt des Investiturstreits zwischen Kaiser und Papst , empfing Hirsau an Pfingsten den sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt ) , kann ich hier nicht eingehen , die zu entdecken , \u00fcberlasse ich Ihnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#725057225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#725057225", "toknum": 725057225, "Left": [{"class": "", "str": "Auf alle Feinheiten ( zum Beispiel , da\u00df es auch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444594632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#444594632", "toknum": 444594632, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im September 1211 hatten sich in N\u00fcrnberg auf Betreiben des Papstes und Philipps von Frankreich eine Zahl deutscher F\u00fcrsten getroffen , um Friedrich Roger von Sizilien in dessen Abwesenheit zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen ihn stand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544613435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#544613435", "toknum": 544613435, "Left": [{"class": "", "str": "Mit politischem Geschick erlangte er schliesslich die Anerkennung seines K\u00f6nigtums durch die Herz\u00f6ge Burkhart von Schwaben 919 und Arnulf von Bayern 921 , obwohl Herzog Arnulf von Bayern anfangs als gek\u00fcrter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Erzbisch\u00f6fe von Mainz , K\u00f6ln und Trier und die dauernde Bezeichnung \" Pfaffenk\u00f6nig \" einbrachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565294817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#565294817", "toknum": 565294817, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich Raspe verlie\u00df die staufische Partei erst Mitte der vierziger Jahre des 13. Jahrhunderts , was ihm dann die Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinrichs IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579484701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#579484701", "toknum": 579484701, "Left": [{"class": "", "str": "Der bedeutendste Vertreter des Geschlechts , dessen Stammburg in den Ardennen lag , war Graf Hermann von Salm , von 1081-88 gl\u00fcckloser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1246 ) , bevor dieses mit ihm am 16. Februar 1247 unterging ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617840959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#617840959", "toknum": 617840959, "Left": [{"class": "", "str": "Der einzig zu dieser Zeit noch lebende m\u00e4nnliche Vertreter dieses Geschlechtes , Heinrich Raspe , Landgraf von Th\u00fcringen seit 1226 , sollte seinem Hause noch einmal zu Ruhm verhelfen ( Wahl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " G\u00fcnther XXI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#795241599"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#795241599", "toknum": 795241599, "Left": [{"class": "", "str": "Im Schlo\u00dfpark von Sondershausen stellte man 1728 zehn illuminierte Pyramiden bei dem festlichen H\u00f6hepunkt , dem Nachtschie\u00dfen , beiderseitig der Allee auf , die den ber\u00fchmten Tr\u00e4gern des schwarzburgischen Leitnamens G\u00fcnther gewidmet waren , beginnend mit G\u00fcnther I. , einem angeblichen Zeitgenossen Kaiser Heinrichs I. , \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhobene Adlige ist im Merseburger Dom begraben , dessen T\u00fcrme und Dachboden ebenfalls f\u00fcr Besucher ge\u00f6ffnet werden , sagte Kurator Holger Kunde am 10. August vor Journalisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454757195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#454757195", "toknum": 454757195, "Left": [{"class": "", "str": "Der zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Otto IV. auf , den Friedrich nach der Schlacht bei Bouvines ( 1214 ) verdr\u00e4ngte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484783169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#484783169", "toknum": 484783169, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst baute ich auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Otto IV. auf , den Friedrich nach der Schlacht bei Bouvines ( 1214 ) verdr\u00e4ngte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492108285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#492108285", "toknum": 492108285, "Left": [{"class": "", "str": "Der Papst baute ich auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Kaiser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451516780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#451516780", "toknum": 451516780, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben ihn gestern Abend gefangen und verh\u00f6rt und folgende Anklagen gegen ihn : er hetzt das Volk gegen Rom auf ; er verbietet , dass man dem Kaiser Steuern zahle un d er macht sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrichs II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#797673178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#797673178", "toknum": 797673178, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1247 w\u00e4hlten die rheinischen Erzbisch\u00f6fe und ihr Anhang nach dem Tode Heinrich Raspes den Grafen Wilhelm von Holland zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1077 , auf dem H\u00f6hepunkt des Investiturstreits zwischen Kaiser und Papst , empfing Hirsau an Pfingsten den sog. Gegenk\u00f6nig Rudolf von Rheinfelden und bezog damit nochmals eindeutig Partei f\u00fcr die p\u00e4pstliche Seite ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697655457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#697655457", "toknum": 697655457, "Left": [{"class": "", "str": "Pfingsten mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ludwig aufgestellt und am 26. November 1346 in Bonn zum K\u00f6nig gekr\u00f6nt , wobei er , um die Approbation zu erhalten , gegen\u00fcber dem Papst Zugest\u00e4ndnisse machen musste , sich nicht in Italien einzumischen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496369495"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#496369495", "toknum": 496369495, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde Karl schlie\u00dflich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antonio von Crato durchsetzten konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496387283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#496387283", "toknum": 496387283, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1580 an war Philipp II. auch als Philipp I. K\u00f6nig von Portugal , nachdem er sich dort gegen den selbst ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , was die Herrschaft Lothars im Reich nicht wesentlich beeintr\u00e4chtigte , wohl auch deshalb , da Lothar , anders als seine Vorg\u00e4nger st\u00e4rker mit dem Papst zusammenarbeitete und daher die Kirche auf seiner Seite wu\u00dfte , die Konrad exkommunizierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380781160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#380781160", "toknum": 380781160, "Left": [{"class": "", "str": "Seiner Wahl im Jahre 1125 folgte 1127 die Erhebung Konrads von Schwaben , ebenfalls ein Neffe Heinrichs V. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380131043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#380131043", "toknum": 380131043, "Left": [{"class": "", "str": "Nach siegreichen K\u00e4mpfen unterwerfen sich auch die Staufer unter Herzog Friedrich von Schwaben ( 1134 ) und dessen Bruder Konrad ( 1135 ) , der seit 1127 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Otto von Braunschweig ( 1178-1218 ; Zweiter Sohn von Herzog Heinrich des L\u00f6wen ) auf , welcher als Otto IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375931361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#375931361", "toknum": 375931361, "Left": [{"class": "", "str": "Die welfische Gegenpartei stellte als ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373967996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#373967996", "toknum": 373967996, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aner-kennung K\u00f6nig Wilhelms bewirkte sowohl eine Verbesserung der Position der St\u00e4dte als auch die des K\u00f6nigs , der urspr\u00fcnglich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( mit f\u00fcnf Kurstimmen ) , an der Habsburg \u00fcbrigens mangels Kurw\u00fcrde keinen Anteil beitrug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376499358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#376499358", "toknum": 376499358, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Erfolg Johanns war dann aber die Wahl seines Sohnes Karl zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Alfons X. von Kastilien , jemals noch deutschen Boden betreten w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380027204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#380027204", "toknum": 380027204, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod des 1257 gew\u00e4hlten deutschen K\u00f6nigs Richard von Cornwall ( 1272 ) war es vor allem Papst Gregor X. , der die deutschen F\u00fcrsten zur Wahl eines einheimischen F\u00fcrsten aufforderte , da eigentlich niemand mehr erwartete , dass Richards nomineller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden 74. Kontinuit\u00e4t zeigte Ludwig nur in seiner st\u00e4dtefreundlichen Politik ; allerdings hatte er im Konflikt mit Gegenk\u00f6nig Karl IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375705028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#375705028", "toknum": 375705028, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war auch mit ein Anlass , dass sich f\u00fcnf der deutschen Kurf\u00fcrsten zur Wahl Karls IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausrufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377994927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#377994927", "toknum": 377994927, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrichs Neffe Konrad , der v\u00e4terlicherseits Staufer und m\u00fctterlicherseits Salier war , hatte sich eigentlich selber Chancen auf den Thron ausgerechnet und lie\u00df sich 1127 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmt und begann mit Thronk\u00e4mpfen , die der K\u00f6nigin finanziell schwer zu schaffen machten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378879946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#378879946", "toknum": 378879946, "Left": [{"class": "", "str": "In der Zwischenzeit war Ladislaus zum K\u00f6nig von Ungarn gekr\u00f6nt worden , Wladislav von Polen wurde jedoch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375705046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#375705046", "toknum": 375705046, "Left": [{"class": "", "str": "Dies war auch mit ein Anlass , dass sich f\u00fcnf der deutschen Kurf\u00fcrsten zur Wahl Karls IV. zum Gegenk\u00f6nig entschieden 74. Kontinuit\u00e4t zeigte Ludwig nur in seiner st\u00e4dtefreundlichen Politik ; allerdings hatte er im Konflikt mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der aber in dem nun folgenden B\u00fcrgerkrieg get\u00f6tet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374460071"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#374460071", "toknum": 374460071, "Left": [{"class": "", "str": "Die F\u00fcrsten erkl\u00e4rten Heinrich f\u00fcr abgesetzt und w\u00e4hlten Rudolf von Schwaben zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade Russland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#835411953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#835411953", "toknum": 835411953, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der von der Mehrheit der Kurf\u00fcrsten gew\u00e4hlte K\u00f6nig gerade in den USA weilt , besucht der von der Minderheit der Kurf\u00fcrsten unterst\u00fctzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard von Cornwall gegen\u00fcber und war zum anderen wohl \" weise \" , aber wahrlich nicht weltklug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852754459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#852754459", "toknum": 852754459, "Left": [{"class": "", "str": "Der am 23. November 1221 in Toledo geborene K\u00f6nig sah sich zum einen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#880889595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#880889595", "toknum": 880889595, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die staufische Partei 1198 Phillipp von Schwaben zum K\u00f6nig gew\u00e4hlt hatte , stellte die welfische Partei Otto IV , Sohn Heinrichs des L\u00f6wen , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet man einen , der aufgrund . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544439360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#544439360", "toknum": 544439360, "Left": [{"class": "", "str": "- Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Arnulf von Bayern und gewinnt Lothringen zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518927794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#518927794", "toknum": 518927794, "Left": [{"class": "", "str": "919-36 Heinrich 1. besiegt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " [ K\u00f6nig ] Albrecht I. von Habsburg entschied der Wettiner f\u00fcr sich , Eisenach ger\u00e4t jedoch an den Rand der politischen Entwicklungen und verlor von seiner einstigen Stellung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617893302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#617893302", "toknum": 617893302, "Left": [{"class": "", "str": "Die nachfolgenden Zwistigk eiten zwischen dem Sohn Albrechts , Friedrich \" dem Freidigen \" , und K\u00f6nig Adolf ( bis 1298 ) bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690538301"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenk\u00f6nig"}], "ref": "#690538301", "toknum": 690538301, "Left": [{"class": "", "str": "1246 wurde der th\u00fcringische Landgraf Heinrich Raspe von der p\u00e4pstlichen Partei in der Auseinandersetzung mit dem staufischen Kaiser Friedrich II. zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gegenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gegenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"371548224": 0.5, "725589891": 0.675, "20111660": 0.531875, "496369495": 0.5, "519991436": 0.6431818181818183, "376132109": 0.6859375, "376822928": 0.5143939393939394, "518967832": 0.5, "518976146": 0.5, "454745363": 0.65, "428171672": 0.5170454545454546, "375705028": 0.5, "377994927": 0.5, "15247900": 0.5, "453775005": 0.6063988095238095, "376499358": 0.5, "831776544": 0.5438596491228069, "697655457": 0.5, "852754459": 0.5, "307653926": 0.5, "374460071": 0.5, "521039913": 0.5892857142857143, "17580615": 0.66875, "801445804": 0.5880208333333333, "579484701": 0.5, "444594632": 0.5, "518927794": 0.0982142857142857, "544439360": 0.14895833333333333, "697655476": 0.5, "216155746": 0.5, "617893302": 0.0, "519200184": 0.5733455882352941, "544613435": 0.5, "690538301": 0.0, "670480318": 0.654375, "329826860": 0.5, "255161664": 0.5840686274509804, "484783169": 0.5, "340924354": 0.5, "454757195": 0.5, "380027204": 0.5, "379453382": 0.5321428571428571, "728903": 0.5451388888888888, "565294792": 0.640625, "725057225": 0.5, "378879946": 0.5, "795241599": 0.5, "754720332": 0.5065217391304347, "373697485": 0.5, "382654670": 0.5, "375931361": 0.5, "1138899": 0.52, "375705046": 0.5, "26419927": 0.5, "310977369": 0.5, "797673178": 0.5, "835411953": 0.5, "565294817": 0.5, "378213602": 0.5614035087719298, "444721915": 0.5, "496387283": 0.5, "880889595": 0.5, "492108285": 0.5, "451516780": 0.5, "371498338": 0.5, "17549039": 0.5836197916666667, "206304880": 0.5460416666666668, "617840959": 0.5, "775368051": 0.5419407894736842, "519358580": 0.5, "83520574": 0.5, "380131043": 0.5, "526286889": 0.5383771929824561, "444645496": 0.5900735294117647, "383118587": 0.5, "373967996": 0.5, "496339069": 0.5619791666666667, "380781160": 0.5, "496391807": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Gegenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.09, "arg": "[lemma=\"Gegenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 79}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.09, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 79}], "concsize": 79, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 79}