{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist w\u00fctend Hilfe , ich verdurste !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775375093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#775375093", "toknum": 775375093, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) erscheint oft in Gestalt eines Falken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687471547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#687471547", "toknum": 687471547, "Left": [{"class": "", "str": "Indra ( altindischer Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500700927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#500700927", "toknum": 500700927, "Left": [{"class": "", "str": "So war sie bei den Griechen dem Zeus , bei den R\u00f6mern dem Jupiter und in Germanien dem Donner- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Sinai ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#34735832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#34735832", "toknum": 34735832, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat wahrscheinlich eine Teilgruppe Israels von der Fronarbeit in \u00c4gypten befreit und durch die Halbinsel Sinai in das Nomadengebiet Pal\u00e4stina gef\u00fchrt Zu dieser Stammesgruppe geh\u00f6rte der Gott Jahwe , offenbar ein Berg- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geopfert werden . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775540782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#775540782", "toknum": 775540782, "Left": [{"class": "", "str": "Gon soll dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar geweiht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92742865"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#92742865", "toknum": 92742865, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar und dem nordgermanischen Thor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673033991"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#673033991", "toknum": 673033991, "Left": [{"class": "", "str": "Entspricht m\u00f6glicherweise dem westgermanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ishkur ( akkad ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617754544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#617754544", "toknum": 617754544, "Left": [{"class": "", "str": "Aber kommen wir zur\u00fcck zum n\u00e4chsten Mitglied der Trias , dem Wetter- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar heilige Eiche bei Geismar f\u00e4llen , um damit zu zeigen , da\u00df er sich nicht vor Donar f\u00fcrchtete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500658027"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gewittergott"}], "ref": "#500658027", "toknum": 500658027, "Left": [{"class": "", "str": "732 n. Chr. zum p\u00e4pstlichen Vikar des ganzen ostfr\u00e4nkischen Missionsgebietes erhoben ) die dem Donner- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gewittergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gewittergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Gewittergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gewittergott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Gewittergott\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gewittergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}