{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " kamen 97 % der Einnahmen aus den Pat- und Patachonfilmen aus dem Ausland 12 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845113645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#845113645", "toknum": 845113645, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Prags , die Zeit Rudolfs II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25641464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#25641464", "toknum": 25641464, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kann man insofernreden , als die Stadt schon in der R\u00f6merzeit ein Mittelpunkt r\u00f6mischer Kultur auf der iberischen Halbinsel war und den beg\u00fctersten und edelsten Familien der Halbinsel als Aufenthaltsort diente ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428054756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#428054756", "toknum": 428054756, "Left": [{"class": "", "str": "Von der dritten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch im 16. und 17. Jahrhundert , wo sie Hauptstapelplatz des spanischen Seehandels und Sitz der spanischen Kunst , namentlich der Malerei war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427925844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#427925844", "toknum": 427925844, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lebte eben auch nach dem Sturz der der maurischen Herrschaft , der schon im 13. Jahrhundert erfolgte , als spanisches Stadtwesen im Mittelalter , als Mittelpunkt einer Zivilisation weiter , und hatte ihre dritte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verfallszeit durchl\u00e4uft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#391298423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#391298423", "toknum": 391298423, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel geh\u00f6rt hierher auch die Vorstellung , da\u00df sich ein neuer , innovativer Stil aus einer veralteten , zu Ende gehenden Tradition entwickelt , sich dann allm\u00e4hlich ausbreitet , zum offiziellen Stil einer Epoche wird , seinen H\u00f6hepunkt erreicht und dann in eine Verfallszeit \u00fcbergeht , in der die einzelnen Stilelemente immer weiter ausdifferenziert werden und in ihrer homogenen Qualit\u00e4t verfallen , bis er wieder von einem neuen , innovativen Stil \u00fcberholt wird , der wiederum die gleiche Wellenbewegung von Aufschwung , H\u00f6hepunkt ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Islam , al-Farabi , nachlesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234731148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#234731148", "toknum": 234731148, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen diese Geringsch\u00e4tzung bei dem gro\u00dfen hellenisierten islamischen Philosophen der mittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770297065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#770297065", "toknum": 770297065, "Left": [{"class": "", "str": "Die Araber eroberten die Stadt 712 und machten sie zur Hauptstadt eines K\u00f6nigreichs Sevilla , womit ihre erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Abtei im Hochmittelalter war vorbei und so setzt Ehrenzeller in breiterem Flusse mit dem 14. Jhd. ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43984931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#43984931", "toknum": 43984931, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Liberalismus in Deutschland , weil sich die Philosophie damals an der Politik beteiligte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#553096337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#553096337", "toknum": 553096337, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jahr 1842 gilt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00e4llt in das 16. und 17. Jahrhundert , wo sie Hauptumschlagplatz des spanischen Seehandels und Sitz der spanischen Kunst , namentlich der Malerei , war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770314140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#770314140", "toknum": 770314140, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Naturwissenschaften im ersten Drittel des 20. Jahrhunderts , wurden durch die preu\u00dfische Hochschulpolitik , f\u00fcr die der Name des legend\u00e4ren Berliner Ministerialdirektors Friedrich Althoff steht , lange zuvor , n\u00e4mlich in den letzten beiden Jahrzehnten des 19. Jahrhunderts , gelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#799810187"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#799810187", "toknum": 799810187, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grundlagen f\u00fcr G\u00f6ttingens gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Bauwerks in der Gottorfer Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824760104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#824760104", "toknum": 824760104, "Left": [{"class": "", "str": "Der vorliegende monographische Band zur Geschichte des Schlosses vor Husum konzentriert sich in den wesentlichen Textbeitr\u00e4gen auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feierte , hatte einen Oberfalkenmeister , dem 15 Edelleute und 50 Falkeniere unterstanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687470644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#687470644", "toknum": 687470644, "Left": [{"class": "", "str": "Franz I. von Frankreich , unter dem die Falkenjagd ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schien n\u00e4mlich die islamische Selbstbespiegelung , die \" beste von Gott erschaffene Gemeinschaft unter der Menschheit \" zu sein , ihre Entsprechung in der Wirklichkeit zu finden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#350542844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#350542844", "toknum": 350542844, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der mittelalterlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Farben bereits ihr Ende , und in verschiedenen Staaten verfiel ihr Tragen von neuem der polizeilichen Verfolgung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#614009558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#614009558", "toknum": 614009558, "Left": [{"class": "", "str": "Jedoch mit Reaktivierung des Deutschen Bundes fand diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Buches ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613714913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#613714913", "toknum": 613714913, "Left": [{"class": "", "str": "Die Orthodoxen hatten sich blo\u00df honoris causa damit befasst , die Pietisten taten es aus Liebhaberei und begr\u00fcndeten damit eine dritte und letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehrere F\u00e4lle bekannt , wo der noble Ritter dem oder jenem Treiber eine Ladung Schrot in die Beine oder in den Hintern scho\u00df - zum reinen ritterlichen Privatvergn\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#554722590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#554722590", "toknum": 554722590, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem sind uns aus jener dominialen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Lebens , auf die der Tod seiner Frau am 20. Apr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#606911916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#606911916", "toknum": 606911916, "Left": [{"class": "", "str": "Als Dgt. , Pianist , Musiklehrer und gesuchter Gesellschafter war Smetana in Schweden sehr beliebt ; die Zeit , die er dort verbrachte , war in materieller Hinsicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Berliner Physik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133316733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzperiode"}], "ref": "#133316733", "toknum": 133316733, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Umzug der Physik vom Hauptgeb\u00e4ude \" Unter den Linden \" in das zum Win-tersemester 1877 / 78 genau an diesem Standort hier fertiggestellte Physikalische Institut der Berliner Universit\u00e4t begann eine"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzperiode\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzperiode\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Glanzperiode", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzperiode%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Glanzperiode\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzperiode%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}