{"Sort_idx": [], "numofpages": 4, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bescherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#246995816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#246995816", "toknum": 246995816, "Left": [{"class": "", "str": "Die zw\u00f6lf Geschworenen ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutschen Schaffens in Afrika muss sehr genau gesucht werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257044973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#257044973", "toknum": 257044973, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat er auch nicht grade gesetzt . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698206102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#698206102", "toknum": 698206102, "Left": [{"class": "", "str": "Also , gescheitert ist er sicher nicht - aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kinojahres ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871097052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#871097052", "toknum": 871097052, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im sonst noch grauen Einerlei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19804020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#19804020", "toknum": 19804020, "Left": [{"class": "", "str": "Zum frostigen Jahresbeginn , wenn der Garten noch unter einer Schneedecke im Winterschlaf liegt , sorgen Winterjasmin und Zaubernuss f\u00fcr erste gelbe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ein Vorgeschmack auf den Weltjugendtag in K\u00f6ln im August ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233447707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#233447707", "toknum": 233447707, "Left": [{"class": "", "str": "Positiv \u00e4u\u00dferte sich der Vorsitzende der Deutschen Bischofskonferenz auch \u00fcber die Predigt des Papstes zum Amtsantritt , in der er sich ganz in die Gemeinschaft der Kirche hineingestellt und um Hilfe gebeten habe : Schlussteil an die Jugendlichen war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " boten schon die ersten zwanzig Minuten nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#611050610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#611050610", "toknum": 611050610, "Left": [{"class": "", "str": "Spielerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jede Euro-Sammlung auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565564457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#565564457", "toknum": 565564457, "Left": [{"class": "", "str": "Sie werten als echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777620686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#777620686", "toknum": 777620686, "Left": [{"class": "", "str": "Aber im abschlie\u00dfenden Libera me setzt sie doch zarte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186702165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#186702165", "toknum": 186702165, "Left": [{"class": "", "str": "Wien ist ein Ort voller grazi\u00f6ser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden durch andere Minuspunkte erkauft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102911548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#102911548", "toknum": 102911548, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlt ohne Frage die Cusanus-Edition ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234822567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#234822567", "toknum": 234822567, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Beispiele f\u00fcr die Kreativit\u00e4t in unserem Land ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219347970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#219347970", "toknum": 219347970, "Left": [{"class": "", "str": "Sie zeigt uns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633108712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#633108712", "toknum": 633108712, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur die Sitzpl\u00e4tze im \u00f6ffentlichen Raum bieten M\u00f6glichkeiten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und R\u00e4ume eindrucksvoll in Szene ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586227902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#586227902", "toknum": 586227902, "Left": [{"class": "", "str": "Als Fullservice-Raumausstatter setzen wir dekorative"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Haar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576397904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#576397904", "toknum": 576397904, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrliche Wirkstoffe setzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Taucherbasis am Hotel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#24260258"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#24260258", "toknum": 24260258, "Left": [{"class": "", "str": "Einziges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die selten gezeigten Pflanzen- und Kr\u00e4uterb\u00fccher aus dem 16. Jahrhundert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#796075944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#796075944", "toknum": 796075944, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren nicht zu erwarten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885140996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#885140996", "toknum": 885140996, "Left": [{"class": "", "str": "Spielerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691216598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#691216598", "toknum": 691216598, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gesangssolisten taten das \u00dcbrige , dieser Auff\u00fchrung die musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte des Badeortes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526627082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#526627082", "toknum": 526627082, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Sicht der Stadtv\u00e4ter ist dies ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufweist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83978538"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#83978538", "toknum": 83978538, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen diese Bereiche jedoch anpassen , wenn Ihr Bild extreme Schatten oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599101497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#599101497", "toknum": 599101497, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den traditionellen kulturellen Veranstaltungen wartete Oberkirch mit einem ganz besonderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800827641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#800827641", "toknum": 800827641, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Akademiepr\u00e4sident Peter Graf Kielmansegg f\u00fchrte durch eine Veranstaltung mit gleich mehreren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Taufe gehoben , der Grenander Award ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#829751012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#829751012", "toknum": 829751012, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2003 wurde ein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#66715898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#66715898", "toknum": 66715898, "Left": [{"class": "", "str": "Diese \" Gastbeitr\u00e4ge \" verh\u00fcllten ein an sich sehr mageres Programm ohne eigene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verpassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71597175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71597175", "toknum": 71597175, "Left": [{"class": "", "str": "Und dem Rauhen \" innematerial \" w\u00fcrde ich ein ganz hohes und ziemlich spitzes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102982455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#102982455", "toknum": 102982455, "Left": [{"class": "", "str": "Eine angenehm r\u00e4umliche Kulisse und stellenweise Effekte sind durchaus vorhanden , doch ist die Surroundwiedergabe kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Aufnahme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578070621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#578070621", "toknum": 578070621, "Left": [{"class": "", "str": "Einzig der Bass Jochen Kupfer vermag h\u00f6heren Anspr\u00fcchen zu gen\u00fcgen und sorgt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Auff\u00fchrung des Musicals \" Das Dschungelbuch \" anl\u00e4sslich der Jahresfeier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885049192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#885049192", "toknum": 885049192, "Left": [{"class": "", "str": "Musikalisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Mittelt\u00f6ne oder Schattierungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83884515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#83884515", "toknum": 83884515, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4ndern Sie die Farben f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284460977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#284460977", "toknum": 284460977, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den vielen Ver\u00f6ffentlichungen zum arabischen Schwerpunkt der Frankfurter Buchmesse setzt Angelika Neuwirth aber ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \" Mega-Events \" in der Bundeshauptstadt war die Unterzeichnung der europ\u00e4ischen Charta Oecumenica ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454824495"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#454824495", "toknum": 454824495, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das z\u00e4rtliche \" Jetlag \" und \" Departure \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#115614640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#115614640", "toknum": 115614640, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht minder einnehmend sind instrumentale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Festjahres z\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365564820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#365564820", "toknum": 365564820, "Left": [{"class": "", "str": "Unumstritten werden die vier gro\u00dfen Ausstellungen zur Renaissance und Reformation in Halle zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Geschichte des Kinderfernsehens , das es locker mit jeder Produktion der Augsburger Puppenkiste aufnehmen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45734948"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#45734948", "toknum": 45734948, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Gem\u00fcter zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464936204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#464936204", "toknum": 464936204, "Left": [{"class": "", "str": "Man sollte immer daran , mahnt er am 4. November 1963 , seelische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ohne Frage der \" Blockadensender \" , den Telefunken 1949 f\u00fcr den RIAS baute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134683813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#134683813", "toknum": 134683813, "Left": [{"class": "", "str": "Ein historisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bilden in dieser Region die Stadt Ptolemais , Apollonia und Cyrene , ebenfalls UNESCO Weltkulturerbe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459640032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#459640032", "toknum": 459640032, "Left": [{"class": "", "str": "Antike"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner 90er-Alben aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397666904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#397666904", "toknum": 397666904, "Left": [{"class": "", "str": "So bediente sich Hiatt im Laufe des Abends aus seinem reichhaltigen Oeuvre , sparte jedoch zwangsl\u00e4ufig einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ohne aber den belanglos wirkenden Trend-Brei geschmacklich signifikant verbessern zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91447317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#91447317", "toknum": 91447317, "Left": [{"class": "", "str": "Da , Tragedy Khadafi und Dendemann setzen vereinzelte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht nur der regionalen , sondern auch der nationalen und internationalen Bildungsforschung gerechnet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32336014"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#32336014", "toknum": 32336014, "Left": [{"class": "", "str": "In L\u00fcneburg kann die Erziehungswissenschaft zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eines Preises strahlen schlie\u00dflich auch auf diejenigen , die auf \u00f6ffentliche Aufmerksamkeit angewiesen sind , um \u00fcberhaupt wahrgenommen zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3367970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#3367970", "toknum": 3367970, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder vielmehr damit verbunden , ist es die hemmungslose Nostalgie , die dem Film sein wundervolles Gesicht gibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#692131437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#692131437", "toknum": 692131437, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den schauspielerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erzeugen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562988374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#562988374", "toknum": 562988374, "Left": [{"class": "", "str": "Gutes Filmlicht sollte , wie in der Natur , aus weichem Grundlicht und akzentuierendem , hartem Sonnenlicht bestehen um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zeitgen\u00f6ssischen Sakralarchitektur geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230313004"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#230313004", "toknum": 230313004, "Left": [{"class": "", "str": "Der Architekturf\u00fchrer von Wolfgang Jean Stock kann in seiner vorliegenden Form deshalb tats\u00e4chlich nur kleine Hinweise auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247107470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#247107470", "toknum": 247107470, "Left": [{"class": "", "str": "Ein cineastisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259426435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#259426435", "toknum": 259426435, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte nur FiFo mit den Matchwinnern beim Gegner mithalten , eldude und der Professor zeigten ebenfalls eine gute Partie , wenn auch ohne die gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260042717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#260042717", "toknum": 260042717, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herr \u00fcber Castle Falkenstein ist K\u00f6nig Ludwig h\u00f6chstpers\u00f6nlich , dessen Sinn f\u00fcr das Sch\u00f6ne , den Legenden in nichts nachsteht - der in Falkenstein jedoch auch in politischen Bereichen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die 1882 ins Leben gerufene \" Kieler Woche \" , die heute mit j\u00e4hrlich 1.500 Booten und ca. 4.000 Aktivisten das gr\u00f6\u00dfte Segelsportereignis der Welt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292081310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlicht"}], "ref": "#292081310", "toknum": 292081310, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365561870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#365561870", "toknum": 365561870, "Left": [{"class": "", "str": "Und ich denke , dass ich nicht zuviel verspreche , wenn ich schon vorab sage , dass dieses Musikfestival im Jahre 2005 ganz besondere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Beutelspacher und Broening Mittelstrecklerin Simone Beutelspacher und der Jugendliche Marius Broening sorgten f\u00fcr die H\u00f6hepunkte des ersten Tages der Baden-W\u00fcrttembergischen Meisterschaften im Sindelfinger Floschenstadion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867110378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlichter"}], "ref": "#867110378", "toknum": 867110378, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Planung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#651129949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#651129949", "toknum": 651129949, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 10. Februar gehts wieder los , der zur Institution gewordene Literarische Salon hat auch f\u00fcrs erste Quartal 2003 wieder einige kulturell-literarische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versehene Endspiel keinen Verlierer verdient gehabt h\u00e4tte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629942291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#629942291", "toknum": 629942291, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb war es bestimmt nur ein schwacher Trost f\u00fcr sie , da\u00df Pokalspielleiter Peter Katitsch bei der Siegerehrung feststellte , da\u00df dieses mit zahlreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Haschemitenreichs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697699775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#697699775", "toknum": 697699775, "Left": [{"class": "", "str": "Seine \u00fcberw\u00e4ltigende Vielfalt mache das Land zwischen Jordan und W\u00fcste zu einem der faszinierendsten Reiseziele im Nahen Osten , so die einhellige Meinung von Reisenden nach dem Erlebnis der grandiosen Naturlandschaften und historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gelegentlichen kleinen Tr\u00fcbungen bescherten dem Premierenpublikum Norman Shankle als Idomeneo , Alexandra Reinprecht als Ilia und Karine Babajanian als Elettra ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#648342985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#648342985", "toknum": 648342985, "Left": [{"class": "", "str": "Musikalische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Technikgeschichte in Verbindung bringt als mit der Kunstgeschichte - lassen sich noch gro\u00dfe Bild-Entdeckungen machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636492442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#636492442", "toknum": 636492442, "Left": [{"class": "", "str": "Auch fernab der gro\u00dfen Kunstzentren - zudem in einem Museum , das man eher mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " matt durch die Nacht schimmern darf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#702060810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#702060810", "toknum": 702060810, "Left": [{"class": "", "str": "ST verkommt zum Popcorn-Kino \u00fcbelster Machart , bei dem dann mal alle zig Wochen ein kleines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die zumindest mal zeitweise die menschliche Kultur auch auf dem politischen Sektor nach vorne brachten , abgesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707749111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#707749111", "toknum": 707749111, "Left": [{"class": "", "str": "Politik war wohl schon immer ein r\u00fccksichsloses , verlogenes und auch meschenverachtendes Gesch\u00e4ft - von einigen , wenigen echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629880792"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#629880792", "toknum": 629880792, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6lner Dozent und Musiker R\u00fcdiger Baldauf ( links im Bild ) und die Big Band \" Straight Ahead \" der Kreismusikschule S\u00fcdwestpfalz setzten mit ihrem gemeinsamen Konzert im Dahner Ottfried-von-Wei\u00dfenburg Gymnasium ein erstes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserer Stadt wie zum Beispiel das Brandenburger Tor sind um die 200 Jahre alt oder auch nur gut 100 Jahre wie der Reichstag , und die meisten sind nicht mehr im Originalzustand erhalten , sondern aus Tr\u00fcmmern rekonstruiert wie die Staatsoper oder das Schloss Charlottenburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130129880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#130129880", "toknum": 130129880, "Left": [{"class": "", "str": "Die historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Sinn , das er dem Geschehen an der Rudna aufstecken k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217905820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#217905820", "toknum": 217905820, "Left": [{"class": "", "str": "Gehobenen Herzens geht Jakob zur Arbeit , ihm kommt ein h\u00fcbsches kleines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie zum Beispiel der unhaltbare Knaller vom nun zweifachen Torsch\u00fctzen Koslov aus 20 Metern , der exakt im Winkel einschlug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137594251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#137594251", "toknum": 137594251, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn viele M\u00f6glichkeiten vertan wurden , spielte man unsererseits jetzt gepflegten Fu\u00dfball , gespickt mit einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ausstellung , die zahlreiche Abg\u00fcsse gro\u00dfartiger klassischer Bildwerke zeigt , die mit Hilfe von Siliconkautschuk abgeformt wurden , sind eine Kopie der Laokoon-Gruppe , deren Original im Vatikanischen Museum , Rom , steht , sowie die Venus von Milo , Leihgaben des Museums f\u00fcr Abg\u00fcsse klassischer Bildwerke , M\u00fcnchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223185344"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlichter"}], "ref": "#223185344", "toknum": 223185344, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in M\u00fcnchen und im Einzugsbereich der gro\u00dfen St\u00e4dte , so wichtig diese auch f\u00fcr die nationale und internationale Reputation des Kulturstandortes Bayern sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54400292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#54400292", "toknum": 54400292, "Left": [{"class": "", "str": "Kultur in Bayern - das ist mehr als die kulturellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vorhanden sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27272911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#27272911", "toknum": 27272911, "Left": [{"class": "", "str": "Licht kann in der Malerei u.a. als nat\u00fcrliches Licht , als Lichtquelle , im Bild dargestellt werden , z.B. als Laterne oder brennende Kerze , oder als die Sonne im Bild , au\u00dferdem kann es als die Wirkung von Licht , als Reflex- oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf dem so genannten Katholikentag in Ulm vor wenigen Wochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47124019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#47124019", "toknum": 47124019, "Left": [{"class": "", "str": "Hans K\u00fcng , Eugen Drewermann , Jacques Gaillot - diese Namen waren einige der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen und des Wissenschaftsstandorts Deutschland \" bezeichnete Ministerpr\u00e4sident Dr. Edmund Stoiber heute bei der feierlichen Er\u00f6ffnung die neue Carl von Linde-Akademie der TU M\u00fcnchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53887777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#53887777", "toknum": 53887777, "Left": [{"class": "", "str": "Als \" neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf und konnten sich mit den besten der angereisten G\u00e4ste m\u00fchelos messen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64800032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#64800032", "toknum": 64800032, "Left": [{"class": "", "str": "Sie setzten dem Pas de deux aus \" Thais \" t\u00e4nzerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Macken , Kratzer , Schr\u00fcnde u. \u00c4 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71531506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#71531506", "toknum": 71531506, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dieser N\u00e4he m\u00fcsste man zumindest im Plastik des Deckels und speziell im Bereich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103266262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#103266262", "toknum": 103266262, "Left": [{"class": "", "str": "So muss denn auch der Versuch kl\u00e4glich scheitern , diesen Kunstgesch\u00f6pfen am Schluss so etwas wie echte entt\u00e4uschte Gef\u00fchle anzuheften ; gleiches l\u00e4sst sich zu der eingeschobenen Kritik an dem oberfl\u00e4chlichen Gesellschaftsbetrieb in der New Yorker High-Society Kunstszene sagen , die in ihrer plumpen Direktheit auch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesetzt hat , sondern auch einen Reingewinn von 6,5 Millionen Euro erzielte , der wiederum der Nationalgalerie f\u00fcr Erwerbungen und Ausstellungen zeitgen\u00f6ssischer Kunst zuflie\u00dfen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90293547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#90293547", "toknum": 90293547, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besonders aktive Rolle bei den F\u00f6rdervereinen spielt sicher der Verein der Freunde der Nationalgalerie , der zuletzt mit der MoMA-Ausstellung nicht nur ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war f\u00fcr mich Frau Grubrich-Simitis Diskussionsbeitrag , da\u00df man sich \u00fcberlegen k\u00f6nne , ob die Mutter des kleinen Patienten nicht als j\u00fcngste Tochter einer portugiesischen Familie ( keine S\u00f6hne ) unerf\u00fcllte \u00f6dipale Elternw\u00fcnsche transgenerational transportiere , die der Patient sensibel sp\u00fcre , und die ihm seine Abl\u00f6sung von der Mutter erschwerten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124802175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#124802175", "toknum": 124802175, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Warendorfer B\u00fchnenverh\u00e4ltnisse zuschneiden k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487444801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#487444801", "toknum": 487444801, "Left": [{"class": "", "str": "Warendorf hat mit Andr\u00e9 Auer einen Regisseur und mit dem Gymnasium Laurentianum ein Ensemble , die eine attraktive Konzertfassung mit den musikalischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" belichten mit sehr viel Licht ( tendenziell \u00fcberbelichtet ) , \" Mitte \" mit einer durchschnittlichen Lichtintensit\u00e4t , und \" Schatten \" dunkelt tendenziell nach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492897627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#492897627", "toknum": 492897627, "Left": [{"class": "", "str": "Unter \" Modus \" stehen drei Belichtungstypen zur Auswahl , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508599418"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#508599418", "toknum": 508599418, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Motiv erlaubt ferner , in der Geschichte mit dem Kampf um Alfreds Patent , die auseinanderstrebenden Handlungsmomente enger aneinander zu koppeln und eine Menge satirischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des gesamten Bandes - ist Erharts Interpretation der drei genannten literarischen Texte , insbesondere seine Lesart des Romans von Reventlow ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509678584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#509678584", "toknum": 509678584, "Left": [{"class": "", "str": "Interessanter aber noch - und sicher eines der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bandes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#523798165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#523798165", "toknum": 523798165, "Left": [{"class": "", "str": "Rowohlt kann es nicht lassen , Sottisen um einen Hinterhalthieb auf den Kollegen Wollschl\u00e4ger , den Verfertiger weithin beachteter Roh\u00fcbersetzungen , zu erg\u00e4nzen ; im \u00fcbrigen z\u00e4hlen Rowohlts hilflose Versuche , in seinen Anmerkungen bestimmte irische Sachverhalte zu erkl\u00e4ren , die dem Nichtkenner ewig unerkl\u00e4rlich bleiben m\u00fcssen , zu den geheimen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei ihren kulturellen Engagements setzte RAG mit der Urauff\u00fchrung von Felix Mendelssohn Bartholdys Oper \" Der Onkel aus Boston \" in der Neuen Philharmonie in Essen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545492762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#545492762", "toknum": 545492762, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546722438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#546722438", "toknum": 546722438, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders gern erinnern wir uns an eine Veranstaltung in Schwerin , die von einer konzentrierten Diskussion inhaltlicher Schwerpunkte gepr\u00e4gt war und auf der Flottenadmiral a. D. Elmar Schm\u00e4ling als Ex-MAD-Chef mit seinem fundierten Beitrag ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzten im Juli MeDIAMaier mit der Open-Air-Diaschau am Schlo\u00dfberg und die Pizzeria Don Camillo mit einer Italienischen Nacht auf dem Kelterplatz , die leider recht unmediterran verregnet war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547698849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#547698849", "toknum": 547698849, "Left": [{"class": "", "str": "Private"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bildet dieser beleuchtete Globus mit stattlichem Messingfu\u00df , der mit dem messingfarbenen Halbmeridian eine H\u00f6he von 54 cm erreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575630654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#575630654", "toknum": 575630654, "Left": [{"class": "", "str": "Ein informatives wie optisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die S\u00e4ulen von Persepolis , die t\u00fcrkis schimmernden Kuppeln von Isfahan , die Dichtergr\u00e4ber in Schiras , die heilige Stadt Ghom und nicht zuletzt die Hauptstadt Teheran machen das Land zu einem der lohnendsten Ziele f\u00fcr eine Reise in die Geschichte der menschlichen Zivilisation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#400091566"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlichter"}], "ref": "#400091566", "toknum": 400091566, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des vergangenen Jahres ein neues hinzuzuf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445486447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#445486447", "toknum": 445486447, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ideenreichtum und immer neuem Elan pr\u00e4sentiert sie sich ihrem kritischen Publikum in der n\u00e4rrischen \" F\u00fcnften Jahreszeit \" , immer bestrebt , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schriftstellerischer Fabulierkunst darstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#621693704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#621693704", "toknum": 621693704, "Left": [{"class": "", "str": "Ein erfahrener Leser ahnt sp\u00e4testens nach zweihundertf\u00fcnfzig Seiten , wer der Oberschurke ist , dessen Deckname \" Janus \" nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Initiative war zweifellos unser IdeenPark , der vom 2. bis 4. September 2004 in der Arena AufSchalke in Gelsenkirchen stattgefunden hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769313390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlicht"}], "ref": "#769313390", "toknum": 769313390, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im au\u00dferordentlich innovativen Repertoire jener Jahre , das bei aller Vielfalt gepr\u00e4gt war vom Wirken des Hausherrn G\u00f6tz Friedrich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826532803"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#826532803", "toknum": 826532803, "Left": [{"class": "", "str": "Namhafte Gastregisseure , darunter Herbert Wernicke , Jean-Pierre Ponnelle , John Dew , G\u00fcnter Kr\u00e4mer , Hans Neuenfels oder Achim Freyer setzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesetzt , konnte damit aber knapp drei Wochen vor den Europameisterschaften die Schwachstellen in der deutschen Riege nicht \u00fcbert\u00fcnchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836649880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#836649880", "toknum": 836649880, "Left": [{"class": "", "str": "Turn-Floh Fabian Hamb\u00fcchen hat zum Auftakt der deutschen Meisterschaften in Berlin die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen k\u00f6nnte und irgendwann einmal zu den besten Z\u00fcchtern Europas geh\u00f6ren k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#841675135"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#841675135", "toknum": 841675135, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist heute schon weiter als viele alte Hasen im Hobby und ich habe ihm vor einigen Jahren vorausgesagt , dass er dem englischen Wellensittich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angebracht , und einen Augenblick stand der Maler entz\u00fcckt vor dem Werk , das er geschaffen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752037612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#752037612", "toknum": 752037612, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann war der Pinselstrich gemacht und das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ganz Deutschland wahrgenommen wird , aus unserer Sicht um so bedeutsamer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801679840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#801679840", "toknum": 801679840, "Left": [{"class": "", "str": "Um in einer zunehmend international und global gepr\u00e4gten Kommunikation und \u00d6ffentlichkeitsarbeit bestehen zu k\u00f6nnen , ist der Name ' Heidelberg ' , der \u00fcberall in der Welt bekannt ist und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wartet auf seinen neuen Besitzer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767876658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#767876658", "toknum": 767876658, "Left": [{"class": "", "str": "Pergamentrollen , B\u00fccher und Folianten \u00fcber nahezu alle Themen Aventuriens ( und auch dar\u00fcber hinaus ) t\u00fcrmen sich dort , und so manches literarische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eine Pointe haben , ein novellistisches Element , welches auch den sch\u00f6nen Gedichten unseres Landsmannes , Dr. Salus , eignet und diesen trefflichen Versbildern einen gro\u00dfen Reiz verleiht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#797839381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#797839381", "toknum": 797839381, "Left": [{"class": "", "str": "Seine schmeichelnden Verse wollen oft auch noch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( siehe Termin\u00fcbersicht unten ) und Gaumengen\u00fcsse , wie eine Weinprobe und ein Essen , runden dieses Paket ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#748373757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#748373757", "toknum": 748373757, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiteres botanisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " moderner Kunst sein , so der Minister ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741994034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#741994034", "toknum": 741994034, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit der noch im Bau befindlichen Pinakothek der Moderne in M\u00fcnchen werde das Neue Museum Museum - das erste staatliche Kunstmuseum au\u00dferhalb der Landeshauptstadt - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des f\u00fcnften Wettkampftages setzten jeweils \u00fcber 100 m Freistil die 20-j\u00e4hrige Australierin Jodie Henry , die im Halbfinale in 53,52 Sekunden den vierten Weltrekord der Athener Spiele markierte , und der \" fliegende Holl\u00e4nder \" Pieter van den Hoogenband mit seinem insgesamt dritten Olympia-Gold nach seinem Doppelschlag von Sydney ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800916683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#800916683", "toknum": 800916683, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793576060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#793576060", "toknum": 793576060, "Left": [{"class": "", "str": "Bilbao , Hafenstadt und Wirtschaftszentrum im Baskenland , hat nicht nur eine herrliche Altstadt , sondern mit dem neuen Guggenheim Museum auch ein in K\u00fcrze zu Weltruhm aufgestiegenes kulturelles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie \" Songbird \" bleiben verehrenswerte Einzelf\u00e4lle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397727447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#397727447", "toknum": 397727447, "Left": [{"class": "", "str": "und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie \" The Limey \" und \" Lost Highway \" bestens vertraut zeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691603151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#691603151", "toknum": 691603151, "Left": [{"class": "", "str": "1 \" zum einen aus seinem hellwachen Genrebewu\u00dftsein , dem \" The Roaring Twenties \" und \" The Godfather \" nicht fremd sind , das sich aber ebenso mit den modernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den olympischen Leichtathletik-Wettbewe . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79697323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#79697323", "toknum": 79697323, "Left": [{"class": "", "str": "- Ein eingestellter Weltrekord durch den Chinesen Liu Xiang und ein Fast-Weltrekord durch die Kubanerin Osleydis Menendez haben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Abends ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2878097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#2878097", "toknum": 2878097, "Left": [{"class": "", "str": "Per Mertesacker , 20 , Lukas Podolski , 19 , und der alles \u00fcberragend Bastian Schweinsteiger , 20 , mit seinen zwei Toren die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4her zu bringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8492126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#8492126", "toknum": 8492126, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser wird im j\u00e4hrlichen Wechsel von den deutschen Bundesl\u00e4ndern ausgerichtet , um einen besonderen Rahmen f\u00fcr die Vertreter von Politik und Wirtschaft zu schaffen und den franz\u00f6sischen G\u00e4sten Hamburgs kulturelle und auch kulinarische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet man zwar eher in Age of Empires , doch die d\u00fcstere Darstellung bei Starcraft hat Stil und ist verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig abwechslungsreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16174678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#16174678", "toknum": 16174678, "Left": [{"class": "", "str": "Grafische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19558430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#19558430", "toknum": 19558430, "Left": [{"class": "", "str": "Der Controller des Gamecubes ist eines der absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wir waren froh in Omaruru \u00fcbernachtet zu haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20366947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#20366947", "toknum": 20366947, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Orte z\u00e4hlen nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dank seiner eindeutigen und zugleich differenzierenden Positionen sowie des bislang selten dokumentierten Mutes heutiger Politiker , \u00fcber die n\u00e4chste Wahl hinaus vorzudenken , indem sie erstmal nach-denken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20650938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#20650938", "toknum": 20650938, "Left": [{"class": "", "str": "Inhaltlich jedoch setzt J.F. mit diesem Buch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an glatten Oberfl\u00e4chen , z.B. Metallen , Glas , Wasser , glasiertem Porzellan , etc. , als Reflexlicht an unebenen , rauen Oberfl\u00e4chen , z.B. W\u00e4nden , Stoffen , Kleidern , etc. Licht kann aber auch symbolischen Charakter haben , um verschiedene Zwecke zu erf\u00fcllen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27240544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#27240544", "toknum": 27240544, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Welt nicht selbst besuchen kann , greife zu diesem Buch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28356732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#28356732", "toknum": 28356732, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Festvortrag von Professor Dr. Ernst Lehnhardt , einem Pionier der Audiologie und insbesondere des Cochlea-Implantats ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31910733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#31910733", "toknum": 31910733, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die f\u00fcr die ganze Hochschule strahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32452667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#32452667", "toknum": 32452667, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich sind die preisw\u00fcrdigen Lehrangebote und Forschungsarbeiten auch universit\u00e4re"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , darunter das 4:3 beim Asien-Pokal gegen den alten Angstgegner Republik Korea , als Ali Karimi einen feinen Hattrick beisteuerte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#33396548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#33396548", "toknum": 33396548, "Left": [{"class": "", "str": "Das Team Melli setzte 2004 eine Reihe von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schule Licht aus in der Pause !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36940387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlichter"}], "ref": "#36940387", "toknum": 36940387, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren der Aufsatz von J\u00fcrgen Habermas \u00fcber \" Bestialit\u00e4t und Humanit\u00e4t \" in der Zeit vom 29.4.1999 ( in Merkel 2000 ) auf dem H\u00f6hepunkt des Luftkriegs , auf den sich viele Kritiker sp\u00e4ter immer wieder bezogen und dem unterstellt wurde , da\u00df hier der Linie von Scharping und Fischer die moralphilosophische h\u00f6here Weihe verliehen worden sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36940396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlichter"}], "ref": "#36940396", "toknum": 36940396, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlen Arbeiten von Balthasar Neumann , Leo von Klenze , Theodor Fischer , Erich Mendelsohn , Erik Gunnar Asplund , Le Corbusier , G\u00fcnter Behnisch oder Peter Zumthor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46291093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#46291093", "toknum": 46291093, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner au\u00dfergew\u00f6hnlichen Filmografie , die bereits eine Reihe aufw\u00e4ndiger TV-Mehrteiler beinhaltet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47704515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#47704515", "toknum": 47704515, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Koch , einen der wenigen echten Charakterdarsteller in Deutschland , ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Karriere wurden das Colette-Musical ' Gigi ' und vor allem die Schauspielerkom\u00f6die ' Sunny Boys ' , in der er mit Carl-Heinz Schroth brillierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#48003395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#48003395", "toknum": 48003395, "Left": [{"class": "", "str": "Zu sp\u00e4ten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Spielejahrgang . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#52676424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#52676424", "toknum": 52676424, "Left": [{"class": "", "str": "Hervorragendes Material und ein letztlich von den Regeln her sehr einfaches Spiel machen es f\u00fcr mich zu einem kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboten , vielleicht gibt\u00b4s auch mal ordentlich Zoff , sprich ein kontroverses Thema - wer wei\u00df ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53361560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#53361560", "toknum": 53361560, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht wird eine Auswahl journalistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Pinakothek der Moderne hier in M\u00fcnchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53886636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#53886636", "toknum": 53886636, "Left": [{"class": "", "str": "Als herausragende Beispiele nenne ich nur das Neue Museum f\u00fcr Kunst und Design in N\u00fcrnberg , das Museum der Phantasie in Bernried , das Museum f\u00fcr die Sammlung Sch\u00e4fer in Schweinfurt und - als ganz besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das sein Qualit\u00e4tsprofil weiter sch\u00e4rfen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53904426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#53904426", "toknum": 53904426, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Bildungs- , Wissenschafts- und Wirtschaftsstandort Bayern erh\u00e4lt damit ein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Wissenschafts- und Wirtschaftsstandort Bayern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54129199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#54129199", "toknum": 54129199, "Left": [{"class": "", "str": "Die neue European School of Management and Technologie bezeichnete Stoiber in diesem Zusammenhang als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , erkl\u00e4rte Stoiber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54273093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#54273093", "toknum": 54273093, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Bayern seien die Bayreuther Festspiele mit ihrer unverwechselbaren Pr\u00e4gung ein ganz besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten und geschaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54291105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#54291105", "toknum": 54291105, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade hier in Franken haben wir in letzter Zeit eine ganze Reihe von kulturellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die Pinakothek der Moderne in M\u00fcnchen , das Neue Museum f\u00fcr Kunst und Design in N\u00fcrnberg , das Museum der Fantasie in Bernried und das Museum Georg Sch\u00e4fer in Schweinfurt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54323015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#54323015", "toknum": 54323015, "Left": [{"class": "", "str": "Ich denke dabei an kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54341607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#54341607", "toknum": 54341607, "Left": [{"class": "", "str": "Im bayerischen Festspielsommer sind die Festspiele mit ihrer unverwechselbarer Pr\u00e4gung ein ganz besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ihr eigenes Qualit\u00e4tsprofil weiter sch\u00e4rfen und die Leuchtkraft des Wissenschaftsstandortes Bayern verst\u00e4rken wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54426476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#54426476", "toknum": 54426476, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Er\u00f6ffnung der Carl von Linde-Akademie erh\u00e4lt die Technische Universit\u00e4t ein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auf das Sie stolz sein k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54510652"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#54510652", "toknum": 54510652, "Left": [{"class": "", "str": "Sie setzen ein kulturelles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es mit 40 und 80 LED best\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55083473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#55083473", "toknum": 55083473, "Left": [{"class": "", "str": "Die weihnachtlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesem Teil von Venetien sind die Stadt Vicenza und die historischen Villen im Umland , von denen 19 ebenfalls von Baumeister Palladio stammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63759056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#63759056", "toknum": 63759056, "Left": [{"class": "", "str": "Ein touristisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das bis heute noch nicht \u00fcber eine autof\u00e4hige Stra\u00dfe erreichbar ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64898367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#64898367", "toknum": 64898367, "Left": [{"class": "", "str": "Kalek\u00f6y ist eines der ganz wenigen touristischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Insel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64906329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#64906329", "toknum": 64906329, "Left": [{"class": "", "str": "Neben den Playas de Sotavento im S\u00fcden sind die Wanderd\u00fcnen das gr\u00f6\u00dfte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auch und gerade , weil sie mit dem Schutz der Menschenrechte legitimiert wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#66630611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#66630611", "toknum": 66630611, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem sind Kriege mit deutscher Beteiligung - in Jugoslawien und bald auch in Afghanistan - nicht unbedingt menschenrechtliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses faszinierenden Films setzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#66721963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#66721963", "toknum": 66721963, "Left": [{"class": "", "str": "Doch mehr zu sagen hat sowieso Rose Byrne als Alex , die mit einem Shakespeare-Monolog aus tiefstem Herzen eines der vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bonner Ausstellung sind die gro\u00dfen S\u00e4le des franz\u00f6sischen und des deutschen Impressionismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#69167207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#69167207", "toknum": 69167207, "Left": [{"class": "", "str": "Bedeutendste Schwerpunkte der Sammlung und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzten kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#69955749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#69955749", "toknum": 69955749, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einer Film-R\u00fcckschau auf die bisherigen WM-Plakate wurde im neuen Stuttgarter Kunstmuseum deutlich , dass keiner der vorgestellten f\u00fcnf Entw\u00fcrfe ein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Schattenschl\u00e4gen f\u00fchrten , bestand es in dem immer wieder ger\u00fchmte Eindruck von Lebendigkeit und h\u00f6chster Pr\u00e4senz der REMBRANDTSCHEN Figuren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#70389090"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#70389090", "toknum": 70389090, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit den Reflexen des nat\u00fcrlichen Lichts , die je nach Einfallsrichtung , an den erhobenen Farbpartien zur Intensivierung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#70989983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#70989983", "toknum": 70989983, "Left": [{"class": "", "str": "21 und 22 a als Zusatzfrankatur , die zusammen das seltene 13-Kreuzer-Porto nach D\u00e4nemark ergaben , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Musikjournalismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71253347"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#71253347", "toknum": 71253347, "Left": [{"class": "", "str": "Genau darauf , auf Entdeckungen und Komplettierungen dessen , was man fr\u00fcher schon einmal sehr gut fand , machen die beiden B\u00e4nde Lust , ihre sorgf\u00e4ltig recherchierten und dicht geschriebenen Beitr\u00e4ge sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Auges experimentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71531286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71531286", "toknum": 71531286, "Left": [{"class": "", "str": "Auf jedenfall werde ich an der S\u00e4ttigung schrauben ( scheint am TFT Monitor zu passen ) und mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Schokolade und gelber Plastik kann ich nicht nachvollziehen , da beide aus v\u00f6llig unterschiedlichen Materialien mit unterschiedlichen Glanzlichteinstellungen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71536565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71536565", "toknum": 71536565, "Left": [{"class": "", "str": "Das mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Iris bekommst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71538569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71538569", "toknum": 71538569, "Left": [{"class": "", "str": "Das vielleicht noch etwas runter schrauben und versuche mal , dass du bei den Augen ein st\u00e4rkeres und spitzes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lackfarbe spitzer !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71555508"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71555508", "toknum": 71555508, "Left": [{"class": "", "str": "Dreh mal das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erzeugen , eines f\u00fcr die Power-LED ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71558510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#71558510", "toknum": 71558510, "Left": [{"class": "", "str": "Eines nur , um zus\u00e4tzliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 20 / 57 / -5 / 25 oder so \u00e4hnlich . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71562888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71562888", "toknum": 71562888, "Left": [{"class": "", "str": "Farbe wei\u00df 80 % - Transparenz 60-80 - Spiegelung 20 % - Nebel60-80 % - Relief nach Geschmack ( ich verwende 3 unterschiedliche ) , zB BohdyNut 2-D-Noise ' Wavy Turbulence ' und nach Belieben auch noch Displacement ( hab ich wieder rausgenommen , dauert l\u00e4nger : - ) -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ok , oder habe ich da \u00fcbertrieben ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71577659"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#71577659", "toknum": 71577659, "Left": [{"class": "", "str": "Ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4ttest du ein wenig runterdrehen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71582532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71582532", "toknum": 71582532, "Left": [{"class": "", "str": "Meiner Meinung nach ist im Lack die Spiegelung viel zu hoch , auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00e4tte fangen k\u00f6nnen und man hatte die Form noch besser wahrnehmen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71585842"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71585842", "toknum": 71585842, "Left": [{"class": "", "str": "Ne Fase am oberen Aschenbecherrand w\u00e4re auch sch\u00f6n gewesen , vor allem weil sich dort dann"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zB wesentlich intensiver als auf den Backenfl\u00e4chen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71595813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71595813", "toknum": 71595813, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den Wangenknochen , dem Nasenbein und der Stirn ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71599526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#71599526", "toknum": 71599526, "Left": [{"class": "", "str": "Vieleicht ein bisschen mehr Bump und ebenfalls"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeht , hab ich auch deinen Rat befolgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71602443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#71602443", "toknum": 71602443, "Left": [{"class": "", "str": "Was das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71607019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#71607019", "toknum": 71607019, "Left": [{"class": "", "str": "Wie soll ich sonst zu halbwegs ansehnlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Genres ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73702492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#73702492", "toknum": 73702492, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr viele klassische Adventure-Freunde geh\u00f6rt die Baphomets Fluch-Reihe zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Kollektion , 205 Prunkst\u00fccke von C\u00e9zanne bis Gerhard Richter , in einer grandiosen und absolut einmaligen Schau nun in Berlin zu sehen sein werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74679477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#74679477", "toknum": 74679477, "Left": [{"class": "", "str": "Und so ist es ein ganz besonderer Gl\u00fccksfall , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wissenschaft geworden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75017700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#75017700", "toknum": 75017700, "Left": [{"class": "", "str": "Was ist aus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das die Jury mit mehreren Gro\u00dfen Preisen in Gold honorierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76298463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#76298463", "toknum": 76298463, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Meistervereinigung Stuttgart \u00fcberzeugte die Fachjury und wurde mit mehreren Gro\u00dfen Preisen und Goldmedaillen bedacht und am letzten Messetag setzte die Mannschaft aus Berlin-Brandenburg mit ihren Schauplatten und Tellergerichten zum Abschluss ein weiteres kulinarisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Saison ist die gerade neu eingef\u00fchrte Rubrik \" Burgweihnacht \" , die sich mit au\u00dfergew\u00f6hnlich romantischen Weihnachtsm\u00e4rkten auf Burgen und Schl\u00f6ssern , in Kl\u00f6stern und mittelalterlichen Stadtzentren befasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76554937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlicht"}], "ref": "#76554937", "toknum": 76554937, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit stimmungsvollen Bildern der betreffenden Veranstaltungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76645460"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#76645460", "toknum": 76645460, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als die H\u00e4lfte der Eintr\u00e4ge sind ausgew\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , etwa in der Bestandserg\u00e4nzung der Bibliothek , von denen ich als Beispiele hier nur auff\u00fchre : die Entscheidungen f\u00fcr den Ankauf des Autographs eines Pr\u00e4ludiums mit Fuge f\u00fcr Orgel von Johann Sebastian Bach ( 73. Sitzung am 10. Juni 1983 ) und \u00fcber die Beteiligung der Staatsbibliothek an dem Projekt \" Sammlung deutscher Drucke 1450 bis 1945 \" , dessen Anschubfinanzierung die VW-Stiftung bereitstellte ( 87. Sitzung am 4. Dezember 1989 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80410605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#80410605", "toknum": 80410605, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Bestandes an neuerer deutscher Literatur z\u00e4hlten eine Sammlung der Gerhart-Hauptmann-Literatur aus dem Besitz des Kammergerichtsrats Jacques Stern ( Erwerbung 1930 ) und die 10.000 Dramen des 19. und 20. Jahrhunderts umfassende \" Bibliothek deutscher Privat- und Manuskriptdrucke \" Max Herrmanns , die 1938 \u00fcbernommen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80551161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#80551161", "toknum": 80551161, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesellten sich armenische historische Zeitschriften und Werke der bedeutendsten Gelehrten aus Armenien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80552069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#80552069", "toknum": 80552069, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesen optischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - , und mit dieser aparten Mischung st\u00e4ndig um eine geschlossene inhaltliche Konzeption und um Besucher ringt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80562760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#80562760", "toknum": 80562760, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rt ein Stadtmuseum , das sich inhaltlich sowohl zur Heimat- und Stadtgeschichte wie auch zur modernen Kunst hin orientiert-drei Werke von Beuys z\u00e4hlen zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben , aber auch keinen totalen Reinfall ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80906867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#80906867", "toknum": 80906867, "Left": [{"class": "", "str": "Abschlie\u00dfend kann man sagen , dass wir zum Auftakt hier kein besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82385243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#82385243", "toknum": 82385243, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Hauptstadt Trento hat neben einer zauberhaften Altstadt viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Mittelt\u00f6ne oder Schatten \u00e4ndern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83887111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#83887111", "toknum": 83887111, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn vielleicht das gesamte Bild korrekturbed\u00fcrftig erscheint , m\u00fcssen Sie h\u00e4ufig nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df angezeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83973653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#83973653", "toknum": 83973653, "Left": [{"class": "", "str": "Schatten werden schwarz , Mittelt\u00f6ne grau und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Mittelton und Schatten definiert sind , w\u00e4hlen Sie in den Einstellungen f\u00fcr den Farbtonbereich die Vorschauoption aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83987458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#83987458", "toknum": 83987458, "Left": [{"class": "", "str": "Um festzustellen , welche Bildbereiche als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und wirkt matt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84003853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#84003853", "toknum": 84003853, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie das Diagramm auf einen Wert unter 100 IRE einstellen , verliert Ihr Bild seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelb zu f\u00e4rben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84012989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#84012989", "toknum": 84012989, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Beispiel m\u00fcssen Sie eventuell nur den Blauton aus den Schatten in einer Schneeszene entfernen , ohne die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Vortrags- und Seminarreihe d\u00fcrfte ein Symposium zum 100. Geburtstag des ersten Bundestagspr\u00e4sidenten Dr. Hermann Ehlers ( CDU , Oldenburg ) setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89537050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#89537050", "toknum": 89537050, "Left": [{"class": "", "str": "Eines der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Meerstadt Stralsund - und dies an der Wiege der deutschen Marinen auf dem D\u00e4nholm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92822867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#92822867", "toknum": 92822867, "Left": [{"class": "", "str": "Obendrein entwickelt sich das Schiff nach Werftaufenthalt und ( R\u00fcck- ) Taufe in Gorch Fock vor rund 10.000 Zuschauern am 29.11.2003 ( Taufpatin : Rosemarie Schmidt-Walther ) unter deutscher Flagge zu einem pr\u00e4gnanten Symbol und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft wie VW 28 Monate Nullrunden vereinbart , dann weckt das Begehrlichkeiten bei anderen Arbeitgebern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95685058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#95685058", "toknum": 95685058, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Ihrem Tisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100111160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#100111160", "toknum": 100111160, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder noch so einfache Salat , jedes normale Gericht wird mit verzehrbaren Blumen zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101756315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#101756315", "toknum": 101756315, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gespenster der Archive \" ( abgedruckt in INFO 7 , 1 / 99 ) der Tagung ein mit st\u00fcrmischem Beifall bedachtes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen immer wieder die Artikel auf den mittleren Seiten zu kulturgeschichtlichen Themen dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101816752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#101816752", "toknum": 101816752, "Left": [{"class": "", "str": "Ein intellektuelles"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden den Texten niemals aufgesteckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101964574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#101964574", "toknum": 101964574, "Left": [{"class": "", "str": "Syntaktisch unvollst\u00e4ndige S\u00e4tze wie ' Kabinett stimmt zu ' sind eher die Regel als die Ausnahme , und sprachliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102730827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#102730827", "toknum": 102730827, "Left": [{"class": "", "str": "Aufs Ganze gesehen ist die Vento sicherlich keine schlechte Box , in diesem hochkar\u00e4tigen Teilnehmerfeld jedoch kann sie keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen konnten , erschienen sind - da hebt sich \" Das F\u00fcnfte Element \" doch wohltuend ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102768287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#102768287", "toknum": 102768287, "Left": [{"class": "", "str": "Das f\u00fcnfte Elementimmer noch empfehlenswert , und dies gilt erst recht in Anbetracht der Tatsache , dass in den letzten Jahren nur wenige Science Fiction-Filme , die zumindest in irgendeiner Disziplin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102833194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#102833194", "toknum": 102833194, "Left": [{"class": "", "str": "der in Bezug auf die Surround-Aufpolierer etwas farblos wirkt und somit keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ohne sich wirkliche Ausrutscher zu leisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102971426"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#102971426", "toknum": 102971426, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die exzellente Dynamik , die ausgezeichnete Basswiedergabe und die erstklassige Pegelfestigkeit setzt die Box viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darf man allerdings nicht erwarten , alleine schon deshalb , weil sich die akustische Wiedergabe selten mit Feinheiten aufh\u00e4lt und in Sachen Dynamik auch keine \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Anstrengungen entwickelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103052584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzlichter"}], "ref": "#103052584", "toknum": 103052584, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da diese im Gegensatz zu den verschwommenen NASA Original-Aufnahmen sehr plastisch und farbenfroh aussehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103205702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#103205702", "toknum": 103205702, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die technische Qualit\u00e4t der Serie nur befriedigend ist , sind aber gerade die Aufnahmen auf dem Mond ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in ein gesamtes Leistungsprofil eingearbeitet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103243909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#103243909", "toknum": 103243909, "Left": [{"class": "", "str": "Sicherlich , eine KEF Reference detailliert noch besser , eine Magnat Quantum dr\u00fcckt noch mehr im Bassbereich - aber das sind einzelne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Karriere , sondern d\u00fcrfte eher im Mittelfeld einzustufen sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103290838"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#103290838", "toknum": 103290838, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem geh\u00f6rt \" The Secret Of My Success \" ( Das Geheimnis meines Erfolges ) nicht gerade zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in diesen Tagen war GIMME SHELTER , die retaurierte Fassung eines Dokumentarfilms von 1974 \u00fcber das Konzert der Rolling Stones 1969 in Altamont , bei dem die Hell\u00b4s Angels Security spielten und ein Schwarzer get\u00f6tet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104317795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#104317795", "toknum": 104317795, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie FULLTIME KILLER ) und ein \u00e4u\u00dferst befriedigendes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104381584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#104381584", "toknum": 104381584, "Left": [{"class": "", "str": "Nein , diese Berlinale h\u00e4tte getrost die H\u00e4lfte ihrer gelungenen Filme ans Vorjahr abgeben k\u00f6nnen und es w\u00e4ren daraus zwei befriedigende Festivals geworden - so aber also ein entt\u00e4uschendes ( mit punktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#106516124"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#106516124", "toknum": 106516124, "Left": [{"class": "", "str": "Fiebermessen bei Elefanten und Wei\u00dfen Zwergen Tipps und Tools :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#106597030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#106597030", "toknum": 106597030, "Left": [{"class": "", "str": "Interview mit der neuen Chefin des Bochumer Planetariums Tipps und Tools :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6hren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#106879847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#106879847", "toknum": 106879847, "Left": [{"class": "", "str": "Alle wurden mit den mitgelieferten Pl\u00f6ssel-Okulare beobachtet die meiner Meinung nach nicht zu den optischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sonderausstellung \u00fcber Luxus-Versionen auf K\u00e4fer-Basis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#113045290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#113045290", "toknum": 113045290, "Left": [{"class": "", "str": "Der Beweis daf\u00fcr steht seit 2000 unrestauriert im Fundus der Stiftung Auto\u00adMuseum Volkswagen - und nun erstmals in der AutoMuseums-Halle als faszinierender Scheunenfund unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jeder Automesse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#114278782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#114278782", "toknum": 114278782, "Left": [{"class": "", "str": "New York ( dpa / gms ) - Designstudien geh\u00f6ren zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117147731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#117147731", "toknum": 117147731, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ungew\u00f6hnliche Architektur h\u00e4tte den westlichen Eingang zur Stadt nicht nur f\u00fcr Kaufwillige zur Attraktion werden lassen k\u00f6nnen , sondern h\u00e4tte der internationalen Urlaubs- und B\u00e4derstadt ein bauk\u00fcnstlerisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf , die beim Laien ehrf\u00fcrchtiges Staunen , beim wissenschaftlichen Nachwuchs Neugier wecken k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118058049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#118058049", "toknum": 118058049, "Left": [{"class": "", "str": "Der Jahresbericht 2000 summiert da"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118246880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#118246880", "toknum": 118246880, "Left": [{"class": "", "str": "Und dass Europa mit dieser Einsicht der klassischen Raumfahrtnation USA weit voraus ist , setzt dem Ganzen noch ein weiteres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " persischer Geschichte , Identifikationsort der Iraner noch heute , obwohl oder gerade weil er in vorislamische Zeiten zur\u00fcckreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118281423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#118281423", "toknum": 118281423, "Left": [{"class": "", "str": "Wer als Tourist im S\u00fcdwesten des Landes nach Shiraz kommt , kann gar nicht umhin , auch das 80 Kilometer entfernte Persepolis aufzusuchen - das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Freistaat Bayern z\u00e4hlen , w\u00e4ren ohne Bezirksmittel in ihrer Existenz bedroht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122192736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichtern"}], "ref": "#122192736", "toknum": 122192736, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch zahlreiche bedeutende Einrichtungen und Veranstaltungen wie Festspiele oder gro\u00dfe Orchester , die alle zu den kulturellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Kulturstaat Bayern \" als PDF-Datei Ministerpr\u00e4sident Dr. Edmund Stoiber hat beim gro\u00dfen Open-Air-Finale das Bayerische Landesmusikfest als einen H\u00f6hepunkt im europ\u00e4ischen Musiksommer bezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122501256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#122501256", "toknum": 122501256, "Left": [{"class": "", "str": "5. Juni 2005 Stoiber beim Open-Air-Finale des Bayerischen Landesmusikfestes : \" Gr\u00f6\u00dftes Blasmusikfestival Europas verbindet Nationen und Generationen \" / \" H\u00f6hepunkt im europ\u00e4ischen Musiksommer und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und um einen starken Wirtschaftsfaktor reicher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122677124"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#122677124", "toknum": 122677124, "Left": [{"class": "", "str": "Der Medienstandort Bayern wird mit der Deutschen POP-Akademie um ein neues"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Freistaat erleben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122957346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#122957346", "toknum": 122957346, "Left": [{"class": "", "str": "Gesellschaftliche und kulturelle Veranstaltungen Auf gesellschaftlichen und kulturellen Veranstaltungen k\u00f6nnen die G\u00e4ste der Vertretung bayerisches Brauchtum sowie kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Aus-stellungsteils ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123202763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlichter"}], "ref": "#123202763", "toknum": 123202763, "Left": [{"class": "", "str": "Symbole der Reichstradition sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzuzuf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124630075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzlicht"}], "ref": "#124630075", "toknum": 124630075, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich ist der Machtkampf damit noch nicht beendet , und im folgenden Intrigen-Gewirr gelingt es vor allem Anthony Wong , der in der Rolle des Inspektors zur wahrhaft tragischen Figur wird , seiner an beeindruckenden Leistungen nicht eben armen Karriere ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzlicht\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Glanzlicht\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=4", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Glanzlicht", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzlicht%22%5D", "rel": 0.72, "arg": "[lemma=\"Glanzlicht\"]", "op": "Query", "size": 636}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzlicht%22%5D&q=e100+", "rel": 0.72, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 636}], "concsize": 636, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 636}