{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der TOPS die \u00e4lteren Fans zum Zug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445455704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzauftritt"}], "ref": "#445455704", "toknum": 445455704, "Left": [{"class": "", "str": "Am Fasenachtsamstag kamen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte an dieser Stelle auch Paul Windsch\u00fcttl , der seinem Ruf als au\u00dfergew\u00f6hnlicher Solo-Trompeter alle Ehre machte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599297494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzauftritt"}], "ref": "#599297494", "toknum": 599297494, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte , so ist es diesmal Simon Kunz in der Rolle des englischen Butlers Martin , der dem Film einige gro\u00dfartige Momente beschert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#692308857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzauftritt"}], "ref": "#692308857", "toknum": 692308857, "Left": [{"class": "", "str": "War es in \" Vater der Braut \" ( 1991 ) Martin Short , der einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Tobias Barthold , der im ersten Durchgang zwar sieben B\u00e4lle parierte , aber zu Beginn der zweiten H\u00e4lfte in ein kleines Leistungsloch fiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629309636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzauftritt"}], "ref": "#629309636", "toknum": 629309636, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgte der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzauftritt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glanzauftritt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Glanzauftritt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzauftritt%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Glanzauftritt\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzauftritt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}