{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Markus Letroe beim Glocknerk\u00f6nig Radmarathon Wie bereits im Vorjahr startete Markus Letroe beim Glocknerk\u00f6nig Radmarathon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732605898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "#732605898", "toknum": 732605898, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , der \" Enervit-Drei-P\u00e4sse-Marathon \" , \" Top Race Triathlon \" , \" Bergradikal-Mountainbike-Marathon \" , sowie Mountainbike-Weltcupfinale stellen die Kondition der Radler auf die Pr\u00fcfung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#851992333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "#851992333", "toknum": 851992333, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Events wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radmarathon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732605912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "#732605912", "toknum": 732605912, "Left": [{"class": "", "str": "Glocknerk\u00f6nig Markus Letroe beim Glocknerk\u00f6nig Radmarathon Wie bereits im Vorjahr startete Markus Letroe beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Radmarathon Wie bereits im Vorjahr startete Markus Letroe beim Glocknerk\u00f6nig Radmarathon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732605902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "#732605902", "toknum": 732605902, "Left": [{"class": "", "str": "Glocknerk\u00f6nig Markus Letroe beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" der \u00d6sterreich-Rundfahrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100070281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glocknerk\u00f6nig"}], "ref": "#100070281", "toknum": 100070281, "Left": [{"class": "", "str": "- Der Spanier Juan Miguel Mercado ist der diesj\u00e4hrige \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glocknerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Glocknerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"732605912": 0.5343137254901961, "100070281": 0.06749999999999998, "732605898": 0.5686274509803921, "851992333": 0.5, "732605902": 0.5343137254901961}, "Desc": [{"nicearg": "Glocknerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glocknerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Glocknerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glocknerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}