{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist er K\u00f6nig der Sch\u00f6pfung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357637800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#357637800", "toknum": 357637800, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der edle Amfortas , den Gott mit schwerer Krankheit geschlagen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127069872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#127069872", "toknum": 127069872, "Left": [{"class": "", "str": "Dort regiert als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftritt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357822038"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#357822038", "toknum": 357822038, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist sogar angedeutet , wie alles altern und vergehen mu\u00df , wenn der Tag der Heiligen Taube , die ' Enth\u00fcllung ' des Grales , nicht wiederkehrt , in dem Altwerden der Gralsritter , w\u00e4hrend der Zeit , in der Amfortas den Gral nicht mehr enth\u00fcllt , bis zu der Stunde , in der Parzival als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auserkoren !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127068637"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#127068637", "toknum": 127068637, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sie brachte dem leidgepr\u00fcften Parzival nicht neuen Fluch , sondern eine herrliche Botschaft : die Zeit seiner Pr\u00fcfung war vorbei - er war nun zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine letzte Medizin zu \u00fcberbringen ) bereits folgendes angemerkt : Cundrie , surziere ( Zauberin ) was ir zuoname - so hei\u00dft bei Wolfram die h\u00e4\u00dfliche Frau , die ( bei Chr\u00e9tien noch anonym ) am Artushof erscheint , kaum da\u00df Parzival dort aus der Faszination der drei Blutstropfen im Schnee herausgerissen und in die Ritterrunde aufgenommen worden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27830624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#27830624", "toknum": 27830624, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Gestalt und Rolle Kundrys wurde bei ihrem ersten Erscheinen im ersten Aufzug ( Sturz aus dem Himmel herab wie eine Windsbraut , um dem verwundeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382725450"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#382725450", "toknum": 382725450, "Left": [{"class": "", "str": "- Wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gralsrittern bewacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544675601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#544675601", "toknum": 544675601, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit einer r\u00e4tselhaften blutenden Lanze wird er in einer Burg von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Verbindung , von dem Jesus einst sprach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358001916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#358001916", "toknum": 358001916, "Left": [{"class": "", "str": "Und noch ein drittes gro\u00dfes Geschehen steht mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amfortas sehnt die Erl\u00f6sung herbei , die ihm nur Parsifal mit seinem heiligen Speer bringen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255439076"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#255439076", "toknum": 255439076, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357895757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#357895757", "toknum": 357895757, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt wird er selbst , angek\u00fcndigt durch die Gralsbotin Cundrie , die ihn einst verfluchte , zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfortas auf der Burg Munsalvaesche , die freilich nur von Auserw\u00e4hlten gefunden werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416387536"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#416387536", "toknum": 416387536, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird Gast des siechen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine geweihte Hostie zu bringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#193337099"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#193337099", "toknum": 193337099, "Left": [{"class": "", "str": "Bei ihm ist er eine goldene Sch\u00fcssel , die u. a. dazu dient , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viele Jahre die Herrschaft in weiser Ritterschaft und frommer Demut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127013268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#127013268", "toknum": 127013268, "Left": [{"class": "", "str": "An der Seite der sch\u00f6nen Kondwiramur aber f\u00fchrte Parzival als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berufen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357875801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#357875801", "toknum": 357875801, "Left": [{"class": "", "str": "In der Idealgestalt des Parzival zeigt Wolfram , wie sein Held \u00fcber das weltliche Rittertum hinausw\u00e4chst , wie er trotz aller Zweifel , Leiden und Pr\u00fcfungen geistiges Rittertum erwirbt und schlie\u00dflich , als Kr\u00f6nung seines reinen , lauteren Strebens , zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , allgemeiner Repr\u00e4sentant , verantwortlich f\u00fcr das allgemeine Heil , und da\u00df es die h\u00f6chste Idee von der b\u00fcrgerlichen Gesellschaft war , diese Verantwortung jedermann zuzudenken , und jeder Frau dementsprechend die Rolle der K\u00f6nigin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#814769248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#814769248", "toknum": 814769248, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Manier der ganzen hehren Gesellschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602404738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#602404738", "toknum": 602404738, "Left": [{"class": "", "str": "Parsifal schlie\u00dflich kommt in Lederhose als tumber Tor aus dem Wald , kleidet sich im 3. Akt aber bereits vor seiner Salbung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als ein Proze\u00df bezeichnet werden , der von der sozialen Isolation zur defizit\u00e4ren standesgem\u00e4\u00dfen Erziehung ( oder , moderner gesprochen , Sozialisation ) hin zur religi\u00f6s erw\u00e4hlten Vollendung f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510188070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#510188070", "toknum": 510188070, "Left": [{"class": "", "str": "Problemlos k\u00f6nnte Parzivals Kindheit und Jugend in der Einsamkeit von Soltane und seine anschlie\u00dfende Entwicklung zum Ritter und schlie\u00dflich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374864391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#374864391", "toknum": 374864391, "Left": [{"class": "", "str": "Die Narr-Karte kennzeichnet sich also nicht etwa durch d\u00fcmmlich-naive , sondern vielmehr durch unbelastete , urspr\u00fcngliche Attribute ; sie ist metaphorisch das mythologische Bild des Parzifal , der im Narrengewand auszog und am Ende seiner langen Suche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Nachfolger auferstehen kann und der Fluch gebrochen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374430206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#374430206", "toknum": 374430206, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fragen dienen dazu , den Auserw\u00e4hlten , der die magische Burg in der Autre Monde betreten darf , zu pr\u00fcfen , bevor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der seine Lebenskraft aus der Hostie bezieht und der nicht gehen darf , ohne da\u00df ein w\u00fcrdiger Nachfolger die Verantwortung \u00fcber den Gral \u00fcbernimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373518206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#373518206", "toknum": 373518206, "Left": [{"class": "", "str": "Der j\u00fcngere Gastgeber Percevals , den nach seinen Leiden zu fragen der Protagonist verfehlt und der in der angenommenen keltischen Quelle wahrscheinlich das jenseitige , zeitlose Pendant der Person des roi m\u00e9haigni\u00e9 darstellen soll , und der alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rahmen eines weltumspannenden Erl\u00f6sungswerkes tats\u00e4chlich auch diese Erde betreten sollte , so kann man daraus schlie\u00dfen , da\u00df Ludwigs Idealstreben so abwegig gar nicht war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358040066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#358040066", "toknum": 358040066, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn nun Abd-ru-shin ( 1875- 1941 ) in seiner \" Gralsbotschaft \" schl\u00fcssig darlegt , da\u00df der Heilige Gral und die Gralsburg in den h\u00f6chsten H\u00f6hen der Sch\u00f6pfung wirklich bestehen und da\u00df Parzival als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geiselhaft von Clinschor-Luzifers Macht ger\u00e4t ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358053498"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#358053498", "toknum": 358053498, "Left": [{"class": "", "str": "Wie w\u00e4re es sonst m\u00f6glich , da\u00df ein gutwilliger , aber letztlich doch nicht v\u00f6llig integrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfortas und die Burg Munsalvaesche eingeweiht wurde , vor seiner zweiten Begegnung mit dem Gral ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357943819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#357943819", "toknum": 357943819, "Left": [{"class": "", "str": "Parziv\u00e2l steht nach den Tagen bei Trevrizent , wo er in alle wichtigen Geschehnisse um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Tode seines Vaters Frimutel , berichtet Trevrizent bewegt , jener habe sich in jungen Jahren dazu verf\u00fchren lassen , einer Minne nachzujagen , die des Grals unw\u00fcrdig gewesen sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358019555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#358019555", "toknum": 358019555, "Left": [{"class": "", "str": "Von seinem Bruder Anfortas , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erf\u00fcllt und den Gral zur Labung der Ritterschaft enth\u00fcllt , beginnt die ewig blutende Wunde durch die belebende Kraft des Heiligen Gef\u00e4\u00dfes rasend zu schmerzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357963327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#357963327", "toknum": 357963327, "Left": [{"class": "", "str": "Sie kann nicht heilen , denn immer , wenn er seinen Dienst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( altfr. M\u00e9haignier ) , hat aber die damals gel\u00e4ufige Konnotation der Kastration ; der roi m\u00e9haigni\u00e9 ist also auch der entmannte K\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370911107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#370911107", "toknum": 370911107, "Left": [{"class": "", "str": "27 Le roi m\u00e9haigni\u00e9 ist der aufgrund seiner Verletzung behinderte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Urahn Parzivals ) und der \" Willehalm \" ( nach 1210 begonnen , von Ulrich von T\u00fcrheim vollendet ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379953210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gralsk\u00f6nig"}], "ref": "#379953210", "toknum": 379953210, "Left": [{"class": "", "str": "nach 1220 , mittelhochdeutscher Dichter ; Epiker der h\u00f6fischen Dichtung ; beweist in seinem Hauptwerk , dem mittelalterlichen Bildungsroman ( in Versen ) \" Parzival \" ( um 1210 vollendet ) , seine gro\u00dfe Kunst der Menschencharakterisierung und der Komposition , ideenreiche Phantasie und Humor ; unvollendet : das strophische Epos \" Titurel \" ( Titurel - Held der Artus-Sagen , erster"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gralsk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gralsk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"602404738": 0.5, "370911107": 0.0, "374864391": 0.5, "193337099": 0.5197916666666667, "358040066": 0.5, "544675601": 0.5798651960784313, "127013268": 0.5161931818181817, "510188070": 0.5, "357637800": 0.6640625, "127069872": 0.5947916666666666, "379953210": 0.0, "357963327": 0.5, "814769248": 0.5, "357943819": 0.5, "382725450": 0.0, "357895757": 0.54, "416387536": 0.5278273809523809, "357822038": 0.5, "357875801": 0.5, "127068637": 0.5, "27830624": 0.5, "358019555": 0.5, "255439076": 0.5526315789473685, "374430206": 0.5, "358053498": 0.5, "358001916": 0.5609375, "373518206": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Gralsk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gralsk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Gralsk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gralsk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}