{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hervor und ist bei einer , auch schwachen christlichen Polizei , in keinen Formen und Gestalten nur denkbar und m\u00f6glich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#387496093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidengeist"}], "ref": "#387496093", "toknum": 387496093, "Left": [{"class": "", "str": "Doch es gibt gottlob auch wenige Neros in der Welt , aber Gef\u00fchle , die sich seiner Gewaltt\u00e4tigkeit n\u00e4hern , gibt es viele , und unter Heiden und T\u00fcrken sind Greuelszenen dieser Art m\u00f6glich , und was ihnen in christlichen Landen auch nur von ferne sich n\u00e4hern zu k\u00f6nnen scheinen w\u00fcrde , das geht aus Heidenseelen und aus"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidengeist\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidengeist\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidengeist", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengeist%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Heidengeist\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidengeist%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}