{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen keine Juden werden , genauso m\u00fcssen Judenchristen ihr Judentum nicht ablegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351132028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristen"}], "ref": "#351132028", "toknum": 351132028, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11983870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#11983870", "toknum": 11983870, "Left": [{"class": "", "str": "Hl. Schrift f\u00fcr Juden- wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alte j\u00fcdische Ritual aus der Ferne neu vermengt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274542336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#274542336", "toknum": 274542336, "Left": [{"class": "", "str": "Mir kann einzig in den Sinn kommen , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die vor ihrer Taufe noch an viele G\u00f6tter mit recht menschlichen Z\u00fcgen glaubten und \u00fcberhaupt keinen Bezug zu der Welt Jesu hatten ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210560491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210560491", "toknum": 210560491, "Left": [{"class": "", "str": "Wen verwunderte es also , dass sie sich eher mit anderen Judenchristen zurechtfanden als mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmte Reinheitsgebote einhalten m\u00fc\u00dften , die Frage im Raum stand , was macht uns denn vor Gott zu einem rechten Menschen , der mit seinem Leben vor Gott bestehen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454252552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#454252552", "toknum": 454252552, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus ist dem Petrus in heftiger Weise entgegengetreten , weil es hier nicht allein um die Gemeinschaft geht , die Petrus gebrochen hat , sondern weil mit der Forderung , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der fr\u00fchen Kirche auf , der Neuendettelsauer Neutestamentler Wolfgang Stegemann l\u00f6ste antijudaistische Schichten in den fr\u00fchen christlichen Texten auf - Einsichten , die entscheidende Ver\u00e4nderungen traditioneller theologischer Positionen erm\u00f6glicht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513512175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513512175", "toknum": 513512175, "Left": [{"class": "", "str": "Osten-Sacken und Friedrich Wilhelm Marquardt stellten in gro\u00dfen Entw\u00fcrfen neue Einsichten zum Verst\u00e4ndnis des j\u00fcdischen Gesetzes und - aus der Finsternis von Auschwitz - einer Christologie ohne Leugnung des j\u00fcdischen Erbes zur Diskussion , der Heidelberger Alttestamentler Rolf Rendtorff \u00f6ffnete neue Einsichten in die Hebr\u00e4ische Bibel und das j\u00fcdische Schriftverst\u00e4ndnis , der Basler Kirchenhistoriker Ekkehard Stegemann zeichnete die Trennungslinien zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber den Juden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274569854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#274569854", "toknum": 274569854, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus warnt vor Hochmut der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510170925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#510170925", "toknum": 510170925, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus ist zugleich auch der Anwalt der ( griechischen )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239450513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#239450513", "toknum": 239450513, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Sinne sind wir alle heute \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425734698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#425734698", "toknum": 425734698, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dieser Zeit setzte sich auch die einheimische Kirche aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210476422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210476422", "toknum": 210476422, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz offensichtlich gibt es eine Kluft zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431694891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431694891", "toknum": 431694891, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar einen Heidenchristen , der f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der f\u00fcr Heidenchristen geschrieben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431694887"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431694887", "toknum": 431694887, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736808034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#736808034", "toknum": 736808034, "Left": [{"class": "", "str": "So gab es bald eine Kirche aus Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210469423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210469423", "toknum": 210469423, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint , dass es Spannungen gibt zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebten sich schnell auseinander ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238591480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#238591480", "toknum": 238591480, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil : Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513144498"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513144498", "toknum": 513144498, "Left": [{"class": "", "str": "Das Neue Testament bezeugt die eine Kirche aus Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508447586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#508447586", "toknum": 508447586, "Left": [{"class": "", "str": "Die Judenfeindschaft war und blieb mithin ein \" Privileg \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233533592"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#233533592", "toknum": 233533592, "Left": [{"class": "", "str": "Schon aus diesem Grund ist er nicht der \" Besitz \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238657729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#238657729", "toknum": 238657729, "Left": [{"class": "", "str": "Keiner ist mehr , keiner weniger , die Judenchristen nicht , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine geistige Abrahamskindschaft reklamierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196891481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#196891481", "toknum": 196891481, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus f\u00fchrte diese Linie weiter , indem er f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dr\u00fccken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#758434042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#758434042", "toknum": 758434042, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der Beschneidungsregel konnte sich niemand um die Auseinandersetzung zwischen hellenistischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Lichte des Christusereignisses ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510314030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#510314030", "toknum": 510314030, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Wirken steht f\u00fcr die Aufhebung der Differenz von Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431223376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431223376", "toknum": 431223376, "Left": [{"class": "", "str": "Die Struktur der Gemeinde Phil 3,3 legt nun nahe , dass die Gemeinde \u00fcberwiegend aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das vorherrschende Element waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431597221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431597221", "toknum": 431597221, "Left": [{"class": "", "str": "So etwas schreibt man nat\u00fcrlich nur an eine Gemeinde , in der die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die nicht beschnitten waren , schlie\u00dflich immer noch eher Unruhe als Freude ausgel\u00f6st ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431442078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431442078", "toknum": 431442078, "Left": [{"class": "", "str": "In Jerusalem haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : jeder soll in seinem Stand bleiben ( 1Kor 7,18 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351331784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#351331784", "toknum": 351331784, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus sagt \u00fcber Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272974468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#272974468", "toknum": 272974468, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht du tr\u00e4gst die Wurzel , sondern die Wurzel tr\u00e4gt dich , schreibt Paulus den \u00fcberheblich werdenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Gemeinde , also an Christen , die nicht aus dem j\u00fcdischen Volk kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274427932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#274427932", "toknum": 274427932, "Left": [{"class": "", "str": "Er richtet sich an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Zentren Antiochia ( Kleinasien ) und Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429228515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#429228515", "toknum": 429228515, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit der Zerst\u00f6rung des Tempels waren die meisten Christen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lukas die Weihnachtsgeschichte , die im 2. Kapitel vom 1. bis 17 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642690516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#642690516", "toknum": 642690516, "Left": [{"class": "", "str": "Ich las meinen Jungen aus dem Evangelium des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht in Ungehorsam und Hybris zu verfallen , denn dann k\u00f6nne es ihnen ebenso ergehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232189840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#232189840", "toknum": 232189840, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig ermahnt er auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlassen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378770451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#378770451", "toknum": 378770451, "Left": [{"class": "", "str": "In der Apostelgeschichte entsteht wiederum der Eindruck , es seien noch w\u00e4hrend des Konzils Regeln f\u00fcr das Verhalten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne j\u00fcdische Wurzeln versuchten , sich von der Mutterreligion abzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513666414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513666414", "toknum": 513666414, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Feindbild wurden die Juden ab dem 2. Jahrhundert , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die sich ein umfassendes Wissen in den j\u00fcdischen Schriften , z.B. dem Talmud , angeeignet h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103778961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103778961", "toknum": 103778961, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Ausnahme seien die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beargw\u00f6hnt und die Judenchristen wurden immer mehr aus der Kirche ausgeschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11593054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#11593054", "toknum": 11593054, "Left": [{"class": "", "str": "Die Einhaltung der j\u00fcdischen Tora durch die Judenchristen wurde von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; herstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210561002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210561002", "toknum": 210561002, "Left": [{"class": "", "str": "Wer diese Verse mit einschlie\u00dfen m\u00f6chte in seine Predigt , soll dies getrost tun , vor allem darum , weil der Vers 29 erst den Bezug zu uns ;"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) sind als wilde \u00d6lzweige nachtr\u00e4glich in den Baum eingepflanzt worden ; deshalb sollen sie sich nicht gegen\u00fcber den anderen Zweigen r\u00fchmen , die schon vom Ursprung her zum Baum geh\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222528899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#222528899", "toknum": 222528899, "Left": [{"class": "", "str": "Die hier angeredeten \" Christen aus den V\u00f6lkern \" ( \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wir auch zu respektieren , dass der physische Liebeserweis Gottes gegen\u00fcber seinem Volk durch Wunder sich in der Mission der Heiden nur relativ selten wiederholt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229470957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#229470957", "toknum": 229470957, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230284849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#230284849", "toknum": 230284849, "Left": [{"class": "", "str": "Denn wo immer das Evangelium vom Konflikt zwischen Pharis\u00e4ern und S\u00fcndern spricht , bildet es darin den sp\u00e4teren Konflikt zwischen Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt , seitdem das Christentum in Griechenland , in Rom sich absetzen musste vom j\u00fcdischen Christentum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320160304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#320160304", "toknum": 320160304, "Left": [{"class": "", "str": "Der Antijudaismus datiert , seitdem es die sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( vgl. Apostelkonzil Apostelgesch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351201621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#351201621", "toknum": 351201621, "Left": [{"class": "", "str": "Im Urchristentum bestand das Problem nicht im Halten der j\u00fcdischen Gebote durch Judenchristen , sondern in der Beziehung Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die nach dem Bild des Paulus als wilde Zweige dem edlen \u00d6lbaum Israel eingepflanzt sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230482115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#230482115", "toknum": 230482115, "Left": [{"class": "", "str": "Der M\u00fcnchener Architekt Freiherr Alexander von Branca griff das Wort von der Stellvertretung auf und wandte es noch einmal auf die Erw\u00e4hlung Israels und seines Messias an : Jesus ist zun\u00e4chst der Messias Israels , und nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getrennt und nach verschiedener Gestaltung ihres religi\u00f6sen Alltags leben , sich aber gegenseitig als Christen anerkennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232973836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#232973836", "toknum": 232973836, "Left": [{"class": "", "str": "Man muss sich die Lage so vorstellen , dass Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden wurde , enthielt sie doch f\u00fcr beide Seiten einen Wermutstropfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371946789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#371946789", "toknum": 371946789, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn mit Anerkennung der Heidenmission und Erlass der Jakobusklauseln eine offizielle L\u00f6sung des Streites um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das nicht mehr mu\u00dften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239406964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#239406964", "toknum": 239406964, "Left": [{"class": "", "str": "Erst Paulus hat die Christen von der Einhaltung der strengen j\u00fcdischen Vorschriften befreit , indem er sich mit den anderen Aposteln einigte , da\u00df Judenchristen die Speisegebote weiter befolgten , w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren , deren \" Umwelt im Blick der Moral um vieles duldsamer war als die der Juden , zu denen Jesus geredet hat \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269298560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#269298560", "toknum": 269298560, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wird dann verst\u00e4ndlich , wenn man bedenkt , da\u00df die Empf\u00e4nger der Paulusbriefe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274327922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#274327922", "toknum": 274327922, "Left": [{"class": "", "str": "Der Inhalt des Briefes spricht aber daf\u00fcr , da\u00df der Brief an eine bestimmte Gemeinde gerichtet war , und zwar an eine Gemeinde , in der es auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Belastung des Gewissens erm\u00f6glichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379257353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#379257353", "toknum": 379257353, "Left": [{"class": "", "str": "Jakobus ging es also nicht um die Rettung eines Restes von Geset-zesfr\u00f6mmigkeit , sondern um br\u00fcderliche R\u00fccksichtnahme , die den Judenchristen das gemeinsame Essen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) nach Jerusalem zu gehen und seine Lehre von den f\u00fchrenden M\u00e4nnern der Gemeinde best\u00e4tigen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380486252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#380486252", "toknum": 380486252, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus beschlo\u00df nach einer hefti-gen Auseinandersetzung mit den \" falschen Br\u00fcdern \" , wie er sie in Gal 2,4 nennt , mit Barnabas und Titus ( einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Leben nach dem mosaischen Gesetz zu zwingen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378792389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#378792389", "toknum": 378792389, "Left": [{"class": "", "str": "In der Folge gerieten Petrus und Paulus heftig aneinander ; letzterer nannte den Altapostel gar einen Heuchler und warf ihm vor , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Annahme des mosaischen Gesetzes zu bewe-gen 31. Gegenstand des Streites war also wie bereits erw\u00e4hnt nicht generell die Aufnah-me von Heiden , sondern ihre Aufnahme als Heiden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381336704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#381336704", "toknum": 381336704, "Left": [{"class": "", "str": "So tauchten einige Abgesandte aus Je-rusalem , die allerdings nach Lukas keinen Auftrag der Apostel hatten , in Antiochien auf und versuchten , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach wie vor Schwierigkeiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380386562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#380386562", "toknum": 380386562, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die Heidenmission im Apostelkonzil f\u00fcr legitim erkl\u00e4rt worden war , gab es im Verh\u00e4ltnis zwischen Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zuhause war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431219211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431219211", "toknum": 431219211, "Left": [{"class": "", "str": "Dies k\u00f6nnte darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren sein , dass er - st\u00e4rker als Paulus - in allen Schichten des Urchristentums , also sowohl bei den Juden- als auch bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzogen und die Gemeinschaft miteinander brachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443929831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#443929831", "toknum": 443929831, "Left": [{"class": "", "str": "Und diese sogenannten Judenchristen hatten wohl auch viele Argumente f\u00fcr ihre Meinung aufzubringen , so dass Petrus und ein Weggef\u00e4hrte des Paulus , ein gewisser Barnabas , sich bald von den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor \u00dcberheblichkeit gewarnt : , so schreibt er , hat alle eingeschlossen in den Ungehorsam , damit er sich aller erbarme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443239513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#443239513", "toknum": 443239513, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade hat er der r\u00f6mischen Gemeinde , die wohl selbst aus einem judenchristlichen Kern heraus entstanden ist , das Verh\u00e4ltnis zu Israel auseinandergesetzt und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben wollte und auf die Erf\u00fcllung j\u00fcdischer Reinheitsgebote pochte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443428348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#443428348", "toknum": 443428348, "Left": [{"class": "", "str": "In der folgenden Geschichte der ersten Christen musste dann ein Apostel Paulus dem Petrus den Kopf waschen , der in seiner Kirche keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Griechen ) an , und sie erkennen , dass es darum geht , dass die verschiedenen Gaben in der Leitung repr\u00e4sentiert sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442497428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#442497428", "toknum": 442497428, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als Gemeindeleitung ( Judenchristen ) erkennen sie nachdem sie drauf aufmerksam gemacht wurden das Recht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten j\u00fcdische Reinheitsgebote einhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442881496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#442881496", "toknum": 442881496, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gemeinschaft unter den Christen in Antiochen , die sich ja besonders in der gemeinsamen Mahlzeit ausdr\u00fcckte , wurde von Petrus und Barnabas also an bestimmte Bedingungen gekn\u00fcpft : Forderungen des Gesetzes , Forderungen religi\u00f6ser Fr\u00f6mmigkeit wurden zur Bedingung f\u00fcr die christliche Gemeinschaft gemacht , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber sahen gar nicht ein , warum sie sich pl\u00f6tzlich an alte Regeln anpassen sollten , die ja mit ihrem neuen Glauben in keinem Zusammenhang mehr standen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442887728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#442887728", "toknum": 442887728, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt - weniger bedeutsam waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431223492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431223492", "toknum": 431223492, "Left": [{"class": "", "str": "Dies tut er , entweder weil sie f\u00fcr die Leserschaft des Lukas - wir werden sehen , dass es sich um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Jerusalem verursacht haben d\u00fcrften , die nun - ausgestattet mit Briefen des Paulus - die Kollekte \u00fcberbracht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431324232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431324232", "toknum": 431324232, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nun nicht schwer , sich vorzustellen , welches Aufsehen eine Gesandtschaft von unbeschnittenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen wollte , ihr m\u00fcsst bestimmte Verhaltensweisen und Regeln befolgen , dann seid ihr recht vor Gott und ich kann auch wieder Gemeinschaft mit euch haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443846101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#443846101", "toknum": 443846101, "Left": [{"class": "", "str": "So wie bei Petrus , der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441954994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#441954994", "toknum": 441954994, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen , und das ist nicht nur bei Matth\u00e4us ein Thema , sondern auch bei Paulus im R\u00f6merbrief ( 11 ) , ist das Nein des angesprochenen Volkes Gottes n\u00f6tig , um Gottes Einladung auch an die auszusprechen , die vorher nicht im Blick waren , die Heiden , denn als solches sind wir , die wir keine Juden sind , im NT angesprochen : als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" unbedingt an \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513472318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513472318", "toknum": 513472318, "Left": [{"class": "", "str": "Marquardt etwa sieht das Land als \" Sakrament \" der Zuwendung von Gott und Israel und meint , zumindest manche Aspekte dieser Zuwendung gehen auch uns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Jesus Christus nahe bringen , sondern den Glauben , den Jesus selbst an den Vater hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513549237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513549237", "toknum": 513549237, "Left": [{"class": "", "str": "Sie w\u00fcrde dann freilich den Juden nicht mehr den Glauben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Demut zu rufen , in der Geschichte verfehlt : der Zweig , der wir Heidenchristen sind , hat die urpr\u00fcnglichen Zweige \u00fcberwuchert , h\u00e4tte sie am liebsten ganz verdr\u00e4ngt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736657008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#736657008", "toknum": 736657008, "Left": [{"class": "", "str": "Des Paulus Bild vom aufgepfropften \u00d6lzweig ( Rm 11 ) hat sein Ziel , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind , hat die urpr\u00fcnglichen Zweige \u00fcberwuchert , h\u00e4tte sie am liebsten ganz verdr\u00e4ngt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736657024"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#736657024", "toknum": 736657024, "Left": [{"class": "", "str": "Des Paulus Bild vom aufgepfropften \u00d6lzweig ( Rm 11 ) hat sein Ziel , die Heidenchristen zur Demut zu rufen , in der Geschichte verfehlt : der Zweig , der wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2.4. Differenzierung von Judentum und Christentum 2.5. Bedingungen f\u00fcr die Ausbreitung des Christentums im R\u00f6mischen Reich 2.6 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625695357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#625695357", "toknum": 625695357, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anf\u00e4nge des Christentums 2.2. Judenchristen 2.3."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , M\u00e4nner mit Frauen , Freie mit Sklaven ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626556716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#626556716", "toknum": 626556716, "Left": [{"class": "", "str": "Reiche setzten sich im Namen Jesu mit Armen an einen Tisch , Vornehme mit Leuten aus niederen Schichten , Judenchristen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein immer wiederkehrendes Thema , war es historisch allerdings nur bis zum Fall von Jerusalem Lukas bezieht sich nicht auf die Paulusbriefe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544464901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#544464901", "toknum": 544464901, "Left": [{"class": "", "str": "Das gespannte Verh\u00e4ltnis Judenchristen -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) und gemeinsam bildeten sie den Kern einer neuen Gemeinde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697250410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#697250410", "toknum": 697250410, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Juden , so ihre Erfahrung , nahmen die Heilsbotschaft an ( \" Judenchristen \" ) , heidnische \" Gottesf\u00fcrchtige \" schlossen sich diesen an ( \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#555096482"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#555096482", "toknum": 555096482, "Left": [{"class": "", "str": "Die Dogmatik entwickelte sich einerseits in Verbindung mit der sich bildenden evangelischen Legende von Jesus , andrerseits im Kampfe zwischen Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt , also Christen nichtj\u00fcdischer Herkunft , haben sie sich durch Gottes Gnade dem Herrn Christus unterstellt gesehen , um zu ihm hin zu wachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513532033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513532033", "toknum": 513532033, "Left": [{"class": "", "str": "Seit es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736848154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#736848154", "toknum": 736848154, "Left": [{"class": "", "str": "Was ich denke , wie ich meine Erfahrungen verstehe , und sei es auch als Erbe langer christlicher Jahrhunderte , das ist f\u00fcr den anderen nicht verbindlich , ebensowenig wie der Reichtum des j\u00fcdischen Gesetzes im ersten Jahrhundert f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepflegt hatte , zog er sich nach der Ankunft von Leuten aus dem Kreis um den Her\u00acrenbruder Jakobus zur\u00fcck und trennte sich aus Angst vor den Beschnittenen , also vor den toragehorsamen Judenchristen , von den Gesetzesfreien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794260634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#794260634", "toknum": 794260634, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Petrus anfangs Tischgemeinschaft mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu tun , deren Umwelt im Blick auf Moral um vieles duldsamer war als die der Juden , zu denen Jesus geredet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#799088143"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#799088143", "toknum": 799088143, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00e4u\u00dferte sich sehr deutlich zur Frage der Homosexualit\u00e4t , hatte er es doch mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " langsam an den Rand gedr\u00fcckt wurde , bis sie v\u00f6llig aus der Kirche vertrieben wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809018329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#809018329", "toknum": 809018329, "Left": [{"class": "", "str": "Es erinnert an die Spaltung der fr\u00fchen Christenheit in Judenchristen und Heidenchristen und vergleicht sich mit der eigentlichen Mutterkirche , der Judenchristlichen Kirche der Apostel , die von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machten die Kirche und ihr \" Amtssystem \" ( inwiefern man es damals schon als solches bezeichnen m\u00f6ge ) als festen Bestandteil ihrer Folge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#861355838"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#861355838", "toknum": 861355838, "Left": [{"class": "", "str": "Die Begr\u00fcnder des Christentums ( als fr\u00fche Sekte ) als Judenchristen und sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trauben um die wenigen anwesenden Judenchristen bildeten und sie verkl\u00e4rt anschauten , als ob von ihnen das Heil herkomme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809076880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#809076880", "toknum": 809076880, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erinnere mich noch an die Einweihung des bereits erw\u00e4hnten judenmissionarischen Caspari-Zentrums , wo Dutzende von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) sind , die die Religion im Kern ihrer Beschaffenheit gegr\u00fcndet haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#861395510"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#861395510", "toknum": 861395510, "Left": [{"class": "", "str": "Zitat ist es nun mal Tatsache , dass die r\u00f6misch-katholische Kirche direkter Nachfolger der Urchristen ( Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vergleicht sich mit der eigentlichen Mutterkirche , der Judenchristlichen Kirche der Apostel , die von den Heidenchristen langsam an den Rand gedr\u00fcckt wurde , bis sie v\u00f6llig aus der Kirche vertrieben wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809018311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#809018311", "toknum": 809018311, "Left": [{"class": "", "str": "Es erinnert an die Spaltung der fr\u00fchen Christenheit in Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Gal 2,11-14 ) und in einen Konflikt mit Paulus , der dann beim Apostelkonzil beigelegt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83627065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#83627065", "toknum": 83627065, "Left": [{"class": "", "str": "Er bekehrt den ersten Heiden ( den Hauptmann Kornelius ) , ger\u00e4t aber sp\u00e4ter in einen Zwiespalt zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstanden und sehr schnell wuchsen , da trat die Frage auf , ob diese Christen jetzt die Gebote Gottes aus demm Alten Testament halten m\u00fc\u00dften oder nicht , ob sie den Sabbat halten , die Speisegebote beachten , sich beschneiden lassen sollten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103447279"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103447279", "toknum": 103447279, "Left": [{"class": "", "str": "Als neben der judenchristlichen Gemeinde die Gemeinden der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , warum kann man unter den Heidenchristen nicht auch die Religionen der V\u00f6lker finden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174037177"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#174037177", "toknum": 174037177, "Left": [{"class": "", "str": "Unterschied man fr\u00fcher zwischen Judenchristen und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtet er die eindringliche Mahnung , sich gegen\u00fcber Israel nicht besser zu f\u00fchlen , da Israel Ursprung und Lebensquell der Christengemeinschaft ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175728523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#175728523", "toknum": 175728523, "Left": [{"class": "", "str": "An die schon damals \u00fcberheblich werdenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Kirche ausgeschlossen wurden ( so schlimm das ist ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11833267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#11833267", "toknum": 11833267, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht nicht um die Frage , ob Judenchristen irgendwann von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Taufe f\u00fcr die Aufnahme in Gottes Gemeinschaft als hinreichend erachteten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196824672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#196824672", "toknum": 196824672, "Left": [{"class": "", "str": "Die judenchristliche Gemeinde hat an der Beschneidung festgehalten , w\u00e4hrend f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der einzige Grund daf\u00fcr , da\u00df Paulus sich in seiner Argumentation bis an den Rand des Begreifbaren begibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175738329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#175738329", "toknum": 175738329, "Left": [{"class": "", "str": "Der schon zur damaligen Zeit aufkommende Hochmut der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( also Christen , die nicht aus dem Judentum stammen ) solche , die sich ( vermutlich ) einreden lie\u00dfen , dass sie nur dann echte Christen seien , wenn sie sich auch beschneiden lie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210438771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210438771", "toknum": 210438771, "Left": [{"class": "", "str": "Die Situation ist recht klar : es gibt unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - wir zusammen mit ihnen - werden den Auftrag der Berufung des geistlichen Israel vollenden - nicht wir oder sie allein , so wie Gott England und Deutschland zusammen zur Erweckung gebrauchen will , nicht ein Land allein , damit niemand stolz ist und sich r\u00fchmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103740539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103740539", "toknum": 103740539, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist teilweise geschehen durch Juden wie Paulus , aber ihre Berufung ist noch nicht erf\u00fcllt : zusammen mit uns"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu der Gruppe von Menschen geh\u00f6rte , die man aus religi\u00f6sen Reinheitsgr\u00fcnden besser mied ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210390830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210390830", "toknum": 210390830, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem kannten sich viele Judenchristen wohl schon aus der Zeit vor ihrer Taufe , w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekamen , so wenig geheuer , wie wenn heute ein Katholik oder ein braver evangelischer Christ in eine Pfingstgemeinde ger\u00e4t ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103666746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103666746", "toknum": 103666746, "Left": [{"class": "", "str": "Und das war den Judenchristen , wenn sie denn Kontakt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Grenzen zwischen Verehrung und Anbetung leicht \u00fcberschreiten konnten , nicht einmal eine regelm\u00e4\u00dfig wiederkehrende Feier der Feste des Herrn , mit Ausnahme von Ostern und Pfingsten , wie h\u00e4tte man erst weitere Feiertage einf\u00fchren und begehen k\u00f6nnen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19992877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#19992877", "toknum": 19992877, "Left": [{"class": "", "str": "Aber damals gestatteten die Zeitverh\u00e4ltnisse , abgesehen von der gewi\u00df nicht zu leugnenden Gefahr , da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , so da\u00df vorher beide in diesem Sinne achre / istoi waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737987516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#737987516", "toknum": 737987516, "Left": [{"class": "", "str": "Beide sind doch wohl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357621696"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#357621696", "toknum": 357621696, "Left": [{"class": "", "str": "8 ) , an denen Saulus beteiligt war , und die Zerstreuung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allein und die volle G\u00fcltigkeit der Thora f\u00fcr die Judenchristen ist dabei das Ergebnis eines Kompromisses zwischen Paulus einerseits und Petrus / Kephas und anderen F\u00fchrenden der Jerusalemer Gemeinde andererseits ( sog. \" Apostelkonzil \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11610384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#11610384", "toknum": 11610384, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00fcltigkeit der noachitischen Gebote und des Dekalogs f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als vollwertige Mitglieder der Kirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370975905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#370975905", "toknum": 370975905, "Left": [{"class": "", "str": "36 Paulus sah die Frage der gemischten Tischgemeinschaft nicht als pragmatischen Aspekt des allt\u00e4glichen Zusammenlebens in einer j\u00fcdnisch-heidnischen Gemeinde , sondern als Problem der prinzipiellen Anerkennung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmte Reinheitsgebote einhalten m\u00fcssten , die Frage im Raum stand , was macht uns denn vor Gott zu einem rechten Menschen , der mit seinem Leben vor Gott bestehen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443792008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#443792008", "toknum": 443792008, "Left": [{"class": "", "str": "Sie steht im Galaterbrief im 2. Kapitel und ist der heutige Predigttext : [ TEXT ] Paulus ist dem Petrus in heftiger Weise entgegengetreten , weil es hier nicht allein um die Gemeinschaft geht , die Petrus gebrochen hat , sondern weil mit der Forderung , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; die beiden verlorenen S\u00f6hne ; moderne Dialektik Religion / Atheismus ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736622561"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#736622561", "toknum": 736622561, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Spiritualit\u00e4ten sind insofern Antipoden , als w\u00e4hrend der bisherigen Geschichte des Christentums von den drei trinitarischen Dimensionen EINS , DU und ICH haupts\u00e4chlich die DU / ICH-Spannung sich ausgestaltet hat [ urkirchlicher Streit zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und / oder Judenchristen ) ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21748084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#21748084", "toknum": 21748084, "Left": [{"class": "", "str": "- Wer sind die Verf\u00fchrer , wer die Verf\u00fchrten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97312390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#97312390", "toknum": 97312390, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab , wenn Sie das Neue Testament aufmerksam lesen , eine gro\u00dfe Spaltung in der Urchristenheit , n\u00e4mlich in eine Gruppe , die sich um den Bruder Jesu , Jakobus den Gerechten , scharte , die Judenchristen , und in eine andere Gruppe , die sich haupts\u00e4chlich um den Apostel Pauls scharte , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , besonders die von Paulus gegr\u00fcndeten Gemeinden , kannten das Gesetz nicht , aber sie erlebten Erl\u00f6sung , eine Befreiung aus Ratlosigkeit und Aberglauben , aus Lastern und Schuld , aus Bindungen und Angst zu einem begeisterten , frohen Leben , durch Jesus Christus , der f\u00fcr sie , f\u00fcr ihre Schuld und Gottferne gestorben war und den sie als den Auferstandenen erlebten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103508302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103508302", "toknum": 103508302, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Juden das Evangelium aus dem Grund nicht verk\u00fcnden , weil sie durch den Holocaust nicht das Recht dazu h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103750793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103750793", "toknum": 103750793, "Left": [{"class": "", "str": "Der messianische Jude Ludwig Schneider ( 23 ) spricht sich dagegen aus , da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daran wirken k\u00f6nnen , da\u00df die Juden auch unter den Segen Gottes und in ihre Berufung kommen , und da\u00df wir , wenn wir das tun , von Gott gesegnet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103756764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103756764", "toknum": 103756764, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bibel sagt nun , da\u00df wir"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Einheit in Jesus , als EINEN neuen Menschen , vorhat , stiftet der Teufel soviel Zwietracht zwischen Juden und Christen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103870564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#103870564", "toknum": 103870564, "Left": [{"class": "", "str": "Und weil Gott die Vollendung seines Reiches durch Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur kirchlichen Selbst\u00e4ndigkeit \u00ab und die Bildung einheitlicher Volkskirchen anstrebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121803000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#121803000", "toknum": 121803000, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser stellt die Mission ein wichtiges Moment dar , indem sie die geduldige \u00bb Erziehung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verfa\u00dft wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152586563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#152586563", "toknum": 152586563, "Left": [{"class": "", "str": "Das Vorwort ( Lk 1 , 1-4 ) zu diesem Evangelium zeigt , da\u00df es ein Text ist , der f\u00fcr gebildete Heiden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht auch die Religionen der V\u00f6lker finden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174037185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#174037185", "toknum": 174037185, "Left": [{"class": "", "str": "Unterschied man fr\u00fcher zwischen Judenchristen und \" Heidenchristen \" , warum kann man unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Kopf \u00fcber das Heil Israels zerbrechen und daraus eine falsche \u00dcberlegenheit gewinnen , sollen sie sich lieber um ihr eigenes Heil sorgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175742647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#175742647", "toknum": 175742647, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pointe ist : anstatt da\u00df sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angehalten : Israel Erbarmen zu erweisen , so wie Gott den Heidenv\u00f6lkern erbarmen erwiesen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175780911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#175780911", "toknum": 175780911, "Left": [{"class": "", "str": "Und wozu sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzugekommen seid !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196921291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#196921291", "toknum": 196921291, "Left": [{"class": "", "str": "Wir waren schon da , lange bevor ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , an die dieser Brief gerichtet ist und zu denen auch wir z\u00e4hlen , nun zum Volk Gottes dazugeh\u00f6ren , das sonst den Titel \" Erbe Gottes \" f\u00fcr sich allein in Anspruch nahm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210546556"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210546556", "toknum": 210546556, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht aber ist hier auch schlicht gemeint , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , \u00fcberhaupt in diesem Text ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210555704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#210555704", "toknum": 210555704, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Rolle spielen wir , die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) sich aber auch w\u00f6chentlich am Tag des Herrn , dem Sonntag , zu Schriftlesung , Gebet und Abendmahl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216598221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#216598221", "toknum": 216598221, "Left": [{"class": "", "str": "Parallel zum Sabbat trafen sie ( Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum israelischen Gesetz stehen , das hat die Gemeinde sicherlich nicht schon am Pfingstmorgen erkannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217704534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#217704534", "toknum": 217704534, "Left": [{"class": "", "str": "In welchem Verh\u00e4ltnis die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind - wie die sekund\u00e4r eingesetzten Zweige des \u00d6lbaums in R\u00f6m 11 - erst nachtr\u00e4glich in das Gottesvolk aufgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229402950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#229402950", "toknum": 229402950, "Left": [{"class": "", "str": "Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die eben noch nicht mit den Judenchristen zusammen eine gemeinsame Gemeinde bilden k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231306668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#231306668", "toknum": 231306668, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verhei\u00dfung von der \" einen Herde und dem einen Hirten \" nach 10 , 16 bezieht sich zur Zeit Jesu auf die Juden in der Diaspora der weiten Welt , f\u00fcr das Verst\u00e4ndnis der Leser des vierten Evangeliums auf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurden - wohl durch Druck von unten - gen\u00f6tigt , gemeinsam Abendmahl zu feiern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233436104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#233436104", "toknum": 233436104, "Left": [{"class": "", "str": "Petrus mit seinen Judenchristen und Paulus mit seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Menge sagen , gerade weil wir auf das Geschick der nicht glaubenden Juden als negatives Beispiel zur\u00fcckblicken k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233696684"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#233696684", "toknum": 233696684, "Left": [{"class": "", "str": "Sie k\u00f6nnen auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234040270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#234040270", "toknum": 234040270, "Left": [{"class": "", "str": "Und dann ging es - wohl zur Zeit der Abfassung des Lukas-Evangeliums - um die Frage nach dem Verh\u00e4ltnis von Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Eingesessene und Neueinwanderer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234195120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#234195120", "toknum": 234195120, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortlich ist der neue Weihbischof f\u00fcr die hebr\u00e4isch sprechenden Katholiken in Israel , Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , an Menschen , die nicht erst Juden waren und dann Jesus Christus als ihren Herrn angenommen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238595594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#238595594", "toknum": 238595594, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin , Paulus schreibt seinen R\u00f6merbrief ja an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " glaubten , mehr und mehr aus dem Judentum sozusagen herausgeglaubt wurde , in gleichem Ma\u00dfe wurden auch die urspr\u00fcnglich j\u00fcdischen Jesusgeschichten heidenchristlich \u00fcberarbeitet , so da\u00df der Jesus unserer Evangelien z.T. sogar in einen schroffen Gegensatz zum Judentum ger\u00fcckt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238849272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#238849272", "toknum": 238849272, "Left": [{"class": "", "str": "So wie der Christus , der Sohn Gottes , an den die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als auch f\u00fcr solche , die Juden waren , bevor sie Christen wurden , eine Frage gewesen ist , wer denn nun die gr\u00f6\u00dferen Rechte hatte , sich Christ zu nennen oder sich zu den Leuten Gottes zu z\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238977852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#238977852", "toknum": 238977852, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht k\u00f6nnen wir uns ja vorstellen , da\u00df es sowohl f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht gemein machen und uns gar mit diesen an den Tisch des Herrn setzen und das Abendmahl feiern !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239133718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#239133718", "toknum": 239133718, "Left": [{"class": "", "str": "Wir werden uns doch mit diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder nahe kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#266239089"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#266239089", "toknum": 266239089, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wollen dazu beitragen , da\u00df die Kirche Jesu Christi ihrer urspr\u00fcnglichen Bestimmung als Gemeinschaft von Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dagegen glaubten nicht , da\u00df sie auf die baldige Wiederkehr Christi warten m\u00fc\u00dften , sondern erhofften sich die Vereinigung mit ihm durch mystische \u00dcbungen , Zungenreden , sakramentale Riten - schon jetzt , und nicht erst in der Zukunft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#266472024"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#266472024", "toknum": 266472024, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammensetzen \u2011 wie es etwa die Paulusbriefe zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269209855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#269209855", "toknum": 269209855, "Left": [{"class": "", "str": "Anders liegen die Dinge in den Missionsgemeinden rund um das Mittelmeer , die sich weitestgehend aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Beteiligung am Herrenmahl durch die Formulierung vom \" neuen Bund \" im Blut Jesu Christi als in diese Gemeinschaft einbezogen verstanden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271394880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#271394880", "toknum": 271394880, "Left": [{"class": "", "str": "Alles spricht daf\u00fcr , dass sich auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Text lasen und ihn auf sich selbst bzw. auf die Kirche aus Juden und Heiden bezogen - eine Ausweitung , die der Text selbst gar nicht im Blick hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271642762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#271642762", "toknum": 271642762, "Left": [{"class": "", "str": "Das Verst\u00e4ndnis und die Funktion aller dieser Aussagen mussten sich naturgem\u00e4\u00df fundamental \u00e4ndern , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesichts der Gegenwart Israels bestimmend sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272141789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#272141789", "toknum": 272141789, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zu respektieren und darin das Handeln Gottes zu sehen , sollte auch heute f\u00fcr das Verhalten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - jene Christen , die nicht zuvor zur j\u00fcdischen Synagoge geh\u00f6rt hatten - auf die Wahrheit , da\u00df Jesus von Nazareth , wie es bei Luther hei\u00dft , \" ein Diener der Juden geworden \" ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272347996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#272347996", "toknum": 272347996, "Left": [{"class": "", "str": "Er verweist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Glieder der christlichen Gemeinde , die nicht aus dem Judentum , sondern aus den \" Weltv\u00f6lkern \" hervorgegangen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272561984"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristen"}], "ref": "#272561984", "toknum": 272561984, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Bund noch kein Thema ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272862225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#272862225", "toknum": 272862225, "Left": [{"class": "", "str": "Liest man diese fr\u00fchen judenchristlichen Zeugnisse f\u00fcr sich , so ist in ihnen die Stellung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer fremden und befremdlichen Gr\u00f6\u00dfe wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272885985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#272885985", "toknum": 272885985, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr und mehr galt das Heidenchristentum als der Normalfall des Christentums , mit der Folge , dass das Judentum in christlicher Sicht schon bald f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu parallelisieren droht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273277051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#273277051", "toknum": 273277051, "Left": [{"class": "", "str": "Und der Begriff \" Judenmission \" ist einfach deshalb nicht nur ein ungl\u00fccklicher , sondern ein g\u00e4nzlich unbrauchbarer Begriff , weil er das Volk Israel mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt nicht mehr existierte , oder gar , dass sie ihr Verh\u00e4ltnis zu Israel und die damit zusammenh\u00e4ngenden Fragen aus dem Blick verloren hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273405283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#273405283", "toknum": 273405283, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4re der Brief an eine vorwiegend heidenchristliche Gemeinde gerichtet , so m\u00fcsste man annehmen , dass f\u00fcr diese - also f\u00fcr Christen der dritten Generation - der Unterschied von Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Galatien als Folge einer \u00dcbernahme der Tora ergeben w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273471210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#273471210", "toknum": 273471210, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Paulus ihn durch die Sklavin Hagar repr\u00e4sentiert sieht , so spielt er damit im Zuge der situationsbedingten Polemik des Galaterbriefes auf jene Unfreiheit an , die sich f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten den j\u00fcdischen Schabbat nicht halten m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285727415"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristen"}], "ref": "#285727415", "toknum": 285727415, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgezwungen wurde : diese m\u00fcsst ihr f\u00fcr eure Gerechtigkeit einhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351030170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#351030170", "toknum": 351030170, "Left": [{"class": "", "str": "Er kritisierte , wo die Tora den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , tut man gut daran , dabei jedwedes \" Schubladen-Denken \" zu unterlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372576553"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#372576553", "toknum": 372576553, "Left": [{"class": "", "str": "Betrachtet man die Verfechter der beiden Standpunkte im Streit um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der zentraler Gegenstand dieser Arbeit ist und in seinen Ursachen und H\u00f6hepunkten dargestellt werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375586801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#375586801", "toknum": 375586801, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist unerl\u00e4\u00dflich zum Verst\u00e4ndnis des Streites um die sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dazu f\u00fchrte , dass sie sich vom Zentrum Jerusalem entfernen mussten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376480182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#376480182", "toknum": 376480182, "Left": [{"class": "", "str": "Ein entscheidendes Ereignis f\u00fcr die Verbreitung des Christentums wurde die Steinigung des Stephanus9 , die vor allem f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schrieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385889467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#385889467", "toknum": 385889467, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Weglassen alles dessen in seiner Darstellung , was nur f\u00fcr die Juden vorzugsweise bedeutsam war , seine beigef\u00fcgte Erkl\u00e4rung j\u00fcdischer Sitten und Oertlichkeiten zeigt , da\u00df er zun\u00e4chst nur f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386315921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#386315921", "toknum": 386315921, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Beweis daf\u00fcr gibt uns Petrus in Antiochien , wo er aus Angst vor den Judenchristen die Tischgemeinschaft mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Christentum auf und f\u00fchrten keine eigenst\u00e4ndige Kultur fort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#404192823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#404192823", "toknum": 404192823, "Left": [{"class": "", "str": "Die Juden lehnten die neue Lehre ab und \u00fcberlieferten sie nicht weiter , die Judenchristen gingen zusammen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die durch den Dienst seiner Boten das Evangelium vernommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427571184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#427571184", "toknum": 427571184, "Left": [{"class": "", "str": "Heimging , war das Werk schon zu stattlicher Gr\u00f6\u00dfe gewachsen , und des Herrn Lob erscholl aus dem Munde gro\u00dfer Scharen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Pal\u00e4stina nur sehr schlecht kennt , also kein Augen- oder Ohrenzeuge \" 38 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#430429624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#430429624", "toknum": 430429624, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder andere sehen in Markus einen \" unbekannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestand , l\u00e4sst nun Kol 1,21 ; Kol 2,13 und Kol 3,6 vermuten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431072997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431072997", "toknum": 431072997, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Gemeinde \u00fcberwiegend aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431086551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431086551", "toknum": 431086551, "Left": [{"class": "", "str": "Das Zusammenleben von Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich machen , dass sie sich Israel gegen\u00fcber nicht zu r\u00fchmen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431177218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431177218", "toknum": 431177218, "Left": [{"class": "", "str": "Die Israelkapitel , R\u00f6m 9-11 , sollen schlie\u00dflich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in der Gemeinde des Matth\u00e4us offenbar herrschten , wurden in seinem Evangelium mitverarbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431221009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431221009", "toknum": 431221009, "Left": [{"class": "", "str": "Die Spannungen zwischen Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431225701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431225701", "toknum": 431225701, "Left": [{"class": "", "str": "Dies zwingt entgegen der \u00dcberschrift eher zur Annahme , dass die urspr\u00fcnglichen Adressaten dieser Mahnrede"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammensetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431520371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431520371", "toknum": 431520371, "Left": [{"class": "", "str": "Neben diesen Ausk\u00fcnften erfahren wir , dass sich die Gemeinden in Galatien \u00fcberwiegend aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431546421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431546421", "toknum": 431546421, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus ging von Gemeinden aus Juden- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Werk vermuten muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431618755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#431618755", "toknum": 431618755, "Left": [{"class": "", "str": "Stilistische Gr\u00fcnde und die theologischen Linien des Werkes sind ausschlaggebend daf\u00fcr , dass man hier einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " feierten die Auferstehung jedoch am ersten Wochentag , dem Sonntag , nach der Tagundnachtgleiche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440927768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Heidenchristen"}], "ref": "#440927768", "toknum": 440927768, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben sich diesen Gebr\u00e4uchen selbstverst\u00e4ndlich angeschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442617380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#442617380", "toknum": 442617380, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die dazukommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Judenchristen zu festigen , wurde er gefangen genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454026651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#454026651", "toknum": 454026651, "Left": [{"class": "", "str": "Als er wieder einmal nach Jerusalem kam , um die Verbindung zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sagen wollte , ihr m\u00fc\u00dft bestimmte Verhaltensweisen und Regeln befolgen , dann seid ihr recht vor Gott und ich kann auch wieder Gemeinschaft mit euch haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454277471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#454277471", "toknum": 454277471, "Left": [{"class": "", "str": "So wie bei Petrus , der den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Christus derjenige , der beiden Welten angeh\u00f6rt , der Welt des Geistes , des Wissens , der Unsterblichkeit , Gottes , und zugleich der Welt der Menschen ; er ist Mensch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#471594664"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#471594664", "toknum": 471594664, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an einen Messias und Mittler anzunehmen , sofern er sich selbst und seinem Herrn treu bleiben will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513603491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513603491", "toknum": 513603491, "Left": [{"class": "", "str": "Von daher wird es noch einmal verst\u00e4ndlich , dass es f\u00fcr einen Juden nicht m\u00f6glich ist , den Glauben der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Leib zusammengef\u00fcgt ist und deren Friede Jesus Christus ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513645736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#513645736", "toknum": 513645736, "Left": [{"class": "", "str": "Wir bekennen uns zur Kirche , die aus Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wieder aufgegriffen und sogar von letzteren , denen der j\u00fcdische und jesuanische Monotheismus ihrer eigenen Tradition nach fremd war , noch vehementer vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626108396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#626108396", "toknum": 626108396, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Gottesdenken fand im Judentum wegen der \" Repal\u00e4stinisierung \" seit dem sp\u00e4teren ersten Jahrhundert keine Fortsetzung , wurde dann aber von den Diasporajudenchristen und erst recht von den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " niedergeschrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696041512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#696041512", "toknum": 696041512, "Left": [{"class": "", "str": "Alle uns \u00fcbermittelten Schriften , au\u00dfer bestimmter Paulusbriefe , wurden erst nach der Vernichtung Jerusalems und nach der St\u00e4rkung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geschrieben worden , die Propaganda machen wollten und nicht daran dachten objektiv zu berichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696095337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#696095337", "toknum": 696095337, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Text ist von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allm\u00e4hlich zu , die inzwischen unter der Macht des r\u00f6mischen Kaisers standen und ihr Leben nicht durch solche , die allgemein als Rebellen bekannt waren , in Gefahr bringen wollten [ 10 ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#719401680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#719401680", "toknum": 719401680, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits nahm der Druck seitens der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Gal 2,11ff ) . w\u00e4hrend im Rest des Briefes die Beschneidungsfrage den entscheidenden Streitpunkt bildet ( 5,2f. ; 6,12f. 15 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#798205583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#798205583", "toknum": 798205583, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ausdruck kommt im paulinischen Schrifttum zuerst in Gal 2,16 vor , und da geht es im r\u00fcckw\u00e4rtigen Kontext um die Frage der Tischgemeinschaft zwischen Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Judenchristen zusammensetzen , um in dieser Terminologie zu bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809215610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#809215610", "toknum": 809215610, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben aber keine eigenen judenchristlichen Gemeinden gebildet , sondern sind aufgegangen in den hebr\u00e4isch sprechenden katholischen Gemeinden , die sich aus"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) sind , die die Religion im Kern ihrer Beschaffenheit gegr\u00fcndet haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#861382013"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#861382013", "toknum": 861382013, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne jetzt darauf eingehen zu wollen , welcher dieser Sekten und Konfessionen den Idealen Jesu am n\u00e4chsten ist , ist es nun mal Tatsache , dass die r\u00f6misch-katholische Kirche direkter Nachfolger der Urchristen ( Judenchristen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Petrus und Paulus , Jerusalem , Zerst\u00f6rung des Tempels ; 2. Christenverfolgung : Kaiser-Bilder , M\u00e4rtyrer , Abgefallene ; 3 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884023507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenchristen"}], "ref": "#884023507", "toknum": 884023507, "Left": [{"class": "", "str": "Auferstehung und neuer Bund : Juden- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenchristen\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenchristen\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenchristen", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenchristen%22%5D", "rel": 0.19, "arg": "[lemma=\"Heidenchristen\"]", "op": "Query", "size": 172}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenchristen%22%5D&q=e100+", "rel": 0.19, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 172}], "concsize": 172, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 172}