{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " d\u00fcrfte Urban II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376523708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#376523708", "toknum": 376523708, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Signalwirkung f\u00fcr die spanische Reconquista und eine Art Absolution f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr religi\u00f6s verdienstlich und lenkt den Blick der lateinischen Christen auf die Nichtchristen ( \" die Feinde Gottes \" ) , haupts\u00e4chlich nach au\u00dfen auf die Welt des Islam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268596299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#268596299", "toknum": 268596299, "Left": [{"class": "", "str": "Die am Ende des 11. Jhs. einsetzende Kreuzzugswerbung erkl\u00e4rt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erproben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268588992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#268588992", "toknum": 268588992, "Left": [{"class": "", "str": "Dem sollten die Kreuzfahrer wehren und ihre Kr\u00e4fte anstatt im Inneren in ungerechten \" B\u00fcrgerkriegen \" vielmehr drau\u00dfen im gerechten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kontakt gekommen waren und seit l\u00e4ngerer Zeit zentraler Entstehungsgrund der Kreuzzugsbestrebungen waren 118 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376826658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#376826658", "toknum": 376826658, "Left": [{"class": "", "str": "Er bewegt sich haupts\u00e4chlich in den s\u00fcdfranz\u00f6sischen Gebieten , die vielf\u00e4ltig in irgendeiner Weise bereits mit dem spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlagen und symbolisch die Verbindung zwischen cluniazensischem Gedankengut und Rom herstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379152245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#379152245", "toknum": 379152245, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern enth\u00e4lt diese vielbeachtete Weihung durchaus propagandistische Elemente , die sichtbar eine Br\u00fccke zwischen dem nunmehr legitimen Reformpapsttum und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 127 , dessen Wirksamkeit dadurch unterst\u00fctzt wurde , dass sich unabh\u00e4ngig von politischer oder geographischer Bindung jeder Christ wegen des damit verbundenen S\u00fcndenablasses 128 zur Teilnahme gewonnen werden konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382824814"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#382824814", "toknum": 382824814, "Left": [{"class": "", "str": "Zentrales Agitationsmittel in Urbans Konzeption war dabei die Repr\u00e4sentation des Kreuzzuges als ein von Gott gewollter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Prussen herbeigerufen wurden und vom Kaiser und Papst zur Landnahme legitimiert waren , unterworfen und christianisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520924806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#520924806", "toknum": 520924806, "Left": [{"class": "", "str": "Das Siedlungsgebiet der Prussen zwischen unterer Weichsel und Memel wurde im 13. Jahrhundert von den Rittern des Deutschen Ordens , die 1225 vom polnischen Herzog von Masowien zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geleitete Emelka-Palast , der zu den zehn gr\u00f6\u00dften Lichtspielh\u00e4usern Deutschlands z\u00e4hlte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845487158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkampf"}], "ref": "#845487158", "toknum": 845487158, "Left": [{"class": "", "str": "Wesentlichen Anteil an dieser Entwicklung hatte in den n\u00e4chsten Jahren der 1928 er\u00f6ffnete und von Jakob"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkampf\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkampf\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenkampf", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkampf%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenkampf\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkampf%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}