{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " im Abendland von gr\u00f6\u00dferer Bedeutung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372517966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "#372517966", "toknum": 372517966, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits seit dem neunten und zehnten Jahrhundert ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ber\u00fchrung gekommen , dem sie durchweg positiv gegen\u00fcber standen , verf\u00fcgten \u00fcber Informationen \u00fcber die Situation im Orient und im Heiligen Land und \u00fcber weitreichende Beziehungen zu weltlichen Herren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382102160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "#382102160", "toknum": 382102160, "Left": [{"class": "", "str": "Von denen , die uns heute bekannt sind , waren alle bereits mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , sp\u00e4ter sogar als Krieg gegen Ketzer und Schismatiker , hatte er f\u00fcrchterliche Wirkungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152512550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "#152512550", "toknum": 152512550, "Left": [{"class": "", "str": "Aber als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die livl\u00e4ndischen K\u00e4mpfe als Kreuzz\u00fcge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484802530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "#484802530", "toknum": 484802530, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte einen neuen Kreuzzug in den Orient , k\u00e4mpfte gegen Markward von Annweiler , gegen die Albigenser , billigte nachtr\u00e4glich die Eroberung Konstantinopels und wertete den spanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die livl\u00e4ndischen K\u00e4mpfe als Kreuzz\u00fcge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492127646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenkrieg"}], "ref": "#492127646", "toknum": 492127646, "Left": [{"class": "", "str": "Er wollte einen neuen Kreuzzug in den Orient , k\u00e4mpfte gegen Markward von Annweiler , gegen die Albigenser , billigte nachtr\u00e4glich die Eroberung Konstantinopels und wertete den spanischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenkrieg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenkrieg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenkrieg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkrieg%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenkrieg\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenkrieg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}