{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " dargestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431528504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#431528504", "toknum": 431528504, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst wird Petrus als erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : zun\u00e4chst in Th\u00fcringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233604098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#233604098", "toknum": 233604098, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 15. Mai 719 war Bonifatius also p\u00e4pstlicher bestallter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist und beschneidungsfrei missionierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431075912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#431075912", "toknum": 431075912, "Left": [{"class": "", "str": "Dass im Nachhinein die Korneliuserz\u00e4hlung entstehen konnte , belegt allerdings , dass auch Petrus sp\u00e4ter zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht m\u00fcde zu r\u00fchmen : nun durch die S\u00fcnde des - Adam - Verdammnis \u00fcber alle Menschen gekommen ist , so ist auch durch die Gerechtigkeit des - d.h. Christus - alle Menschen die Rechtfertigung gekommen , die zum Leben f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#275727991"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#275727991", "toknum": 275727991, "Left": [{"class": "", "str": "Das wird Paulus , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Pfleger von Auss\u00e4tzigen und Almosensammler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121641892"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#121641892", "toknum": 121641892, "Left": [{"class": "", "str": "Er war Seelsorger und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus , bringt das Evangelium von Jesus einem , der nicht als Glied des j\u00fcdischen Volkes aufgewachsen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273059381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#273059381", "toknum": 273059381, "Left": [{"class": "", "str": "Schon er , nicht erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unter dem Bewusstsein von S\u00fcndhaftigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#242092304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#242092304", "toknum": 242092304, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Reformator - in seinem Gewissen verzweifelt - nach einem gn\u00e4digen Gott fragte , litt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus ist Ephesos als eine der gr\u00f6\u00dften Christengemeinden des Ostens aufs Engste verkn\u00fcpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15503391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#15503391", "toknum": 15503391, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der christlichen Misssionsgeschichte um den Apostel Johannes und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( vgl. Gal 2 , 2-10 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626710011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenmissionar"}], "ref": "#626710011", "toknum": 626710011, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem wollte er ihn der Welt des R\u00f6mischen Reichs vermitteln , die seit der Jugendzeit seinen Horizont bestimmte ; er wurde zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenmissionar\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenmissionar\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenmissionar", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmissionar%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenmissionar\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenmissionar%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}