{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " m\u00f6gen hier unsere Vorfahren ihren G\u00f6ttern gedient haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370712057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#370712057", "toknum": 370712057, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die als Djahiliyya , Zeit der Unwissenheit , bezeichnet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1000158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#1000158", "toknum": 1000158, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem Ausdruck wird Bezug genommen auf die vorislamische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( dschahiliyya ) befinde , in Verbindung mit der Verdammung der Machthaber zu Ungl\u00e4ubigen ( takfir ) , legitimierte die Gewaltanwendung mit dem Ziel , die dschahiliyya zu \u00fcberwinden und das islamische Gesetz erneut zur Grundlage von Staat und Gesellschaft zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504106961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#504106961", "toknum": 504106961, "Left": [{"class": "", "str": "Grundlegende Rechtfertigung daf\u00fcr gab ihnen Sayyid Qutb , der 1966 in \u00c4gypten hingerichtete radikale Theoretiker der Muslimbr\u00fcder ; die Erkl\u00e4rung , da\u00df sich die islamische Welt wieder - wie vor der Prophetie Muhammads - in der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine ritterliche Reiterei zumindest seit dem Aufkommen der Vasallenheere , von den Reiterverb\u00e4nden der V\u00f6lkerwanderungszeit abgesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817150212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#817150212", "toknum": 817150212, "Left": [{"class": "", "str": "St\u00e4dte gab es seit der Entstehung des Frankenreiches , selbst im Ostteil dieses Gebiets , im sp\u00e4teren Deutschland , Burgen schon zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch allem Landvolk teuer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525830225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#525830225", "toknum": 525830225, "Left": [{"class": "", "str": "Der ist seit grauer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551978057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#551978057", "toknum": 551978057, "Left": [{"class": "", "str": "Der in Niederdeutschland \u00fcbliche Gebrauch , da\u00df am ersten Ostertage auf den H\u00f6hen Feuer angez\u00fcndet werden , r\u00fchrt ebenfalls aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne weiteres auch f\u00fcr die Zust\u00e4nde der altgermanischen Zeit Geltung haben m\u00fc\u00dften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44381125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#44381125", "toknum": 44381125, "Left": [{"class": "", "str": "Es leidet an der einseitigen Auffassung , da\u00df die Schilderungen der nordischen Quellen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verzeichnet waren , mit abgeschmackten katholischen Heiligengeschichten \u00fcberschrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250204558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#250204558", "toknum": 250204558, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist bekannt , wie die M\u00f6nche Manuskripte , worauf die klassischen Werke der alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ebensowenig wie der Ortsname Heidenheim zu den Heiden , sondern zu dem Besitzer G\u00f6tz in der Steingrube ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104489266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#104489266", "toknum": 104489266, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name G\u00f6tzengraben hatte keinen Bezug zu den G\u00f6tzen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ein heiliger Apostel sei unter ihr von den falschen Heiden erschlagen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61668333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#61668333", "toknum": 61668333, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bauern sagten , sie stamme noch aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; einige trugen goldene Kronen , andere trugen Lorbeerkr\u00e4nze auf den H\u00e4uptern , die sie aber kummervoll senkten ; auch allerley silberne Gef\u00e4\u00dfe , Trinkgeschirre und Ger\u00e4thschaften , die zum alten Tempeldienste geh\u00f6rten , wurden vor\u00fcbergetragen , mit \u00e4ngstlicher Eile ; im Gew\u00fchle zeigten sich auch gro\u00dfe Stiere mit vergoldeten H\u00f6rnern und beh\u00e4ngt mit Blumenguirlanden ; endlich , auf einem erhabenen Triumphwagen , strahlend in Purpur , und mit Rosen bekr\u00e4nzt , erschien ein hohes , wundersch\u00f6nes G\u00f6tterweib ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624615996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#624615996", "toknum": 624615996, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren blasse M\u00e4nner und Frauen , pr\u00e4chtig gekleidet in Festgewanden aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier verehrten G\u00f6tzen Crodo erhalten haben - der in der N\u00e4he des jetzigen Erbgerichts daselbst befindliche Felsen , der Liebenstein , wird als die Opferst\u00e4tte desselben bezeichnet , - scheint aber noch eine ziemliche Zeit nach der Einf\u00fchrung des Christenthums seinem alten h\u00f6llischen Besitzer sehr am Herzen gelegen zu haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551978435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#551978435", "toknum": 551978435, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kirchbau in Crottendorf Crottendorf , ein bedeutendes , zum Kreisamte Schwarzenberg geh\u00f6riges Dorf , welches besonders durch seine Marmorbr\u00fcche ber\u00fchmt ist , soll seinen Namen von dem einst in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten sich zu Eschdorf schon Christen angesiedelt , bei denen Tanz und Spiel gerade so in Mode war , wie in unsern Tagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#552027767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#552027767", "toknum": 552027767, "Left": [{"class": "", "str": "In der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stammt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819515864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#819515864", "toknum": 819515864, "Left": [{"class": "", "str": "Tacitus geb\u00fchrt das Verdienst , die erste umfassende Skizze von der germanischen Religion , freilich hie und da mit fremder Farbe abget\u00f6nt , doch in den gro\u00dfen Linien treu und fest gezeichnet zu haben , die erste und auch die letzte , die aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sch\u00e4ndliche Gebrauch , da\u00df man sich der alten Leute , die zu nichts mehr tauglich waren , auf eine grausame Weise entledigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551967371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#551967371", "toknum": 551967371, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Sorbenwenden der Lausitz herrschte in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht Ereshofen an der Agger , Martis villa , und schon die Bezeichnung des Kriegsgottes als Eru zeigt , da\u00df hier keine Alamannen denkbar sind , sie hie\u00dfen sich Tiuw\u00e2ri , nannten also den Gott nicht Eru , sondern Tiu , verschoben sp\u00e4ter Ziu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#554776141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenzeit"}], "ref": "#554776141", "toknum": 554776141, "Left": [{"class": "", "str": "Bis in die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenzeit\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenzeit\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenzeit", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenzeit%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Heidenzeit\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenzeit%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}