{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772952718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#772952718", "toknum": 772952718, "Left": [{"class": "", "str": "In der Regel ist dies ein m\u00e4nnlich gedachter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443075511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#443075511", "toknum": 443075511, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist nicht der ferne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horus , lebt er in st\u00e4ndigem Streit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#688262459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#688262459", "toknum": 688262459, "Left": [{"class": "", "str": "Mit seinem Neffen , dem falkenk\u00f6pfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anu mit diesem Kriegszug ; doch Anu f\u00fchlt sich nicht stark genug , den Kampf aufzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27512218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#27512218", "toknum": 27512218, "Left": [{"class": "", "str": "Also beauftragt Anschar den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ndjambi-Korunga , der sich aus dem auch bei vielen anderen V\u00f6lkern im n\u00f6rdlichen Kongogebiet verehrten Hochgott Nyambi und dem alten Erdgott der mutterrechtlichen V\u00f6lker Angolas gebildet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427465376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#427465376", "toknum": 427465376, "Left": [{"class": "", "str": "Erst an zweiter Stelle steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist und der Himmel nur ein Auge hat , die Sonne ; wie aber der Widerschein der Sonne im Wa\u00dfer zu der Dichtung von Odhins verpf\u00e4ndetem Auge Veranla\u00dfung gab , so ist das Schwert , das dem Fenrir den Rachen sperrte , zu der andern von Tyrs dem Wolf verpf\u00e4ndeten Arme benutzt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#18492827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#18492827", "toknum": 18492827, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Klinge hat , ganz wie Odhin ein\u00e4ugig sein mu\u00df , weil er der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; verbindet sich mit Re zu Harachte = Horizont ) , Seth ( fabeltierk\u00f6pfiger Gott Ombos , der f\u00fcr D\u00fcrre , W\u00fcste , St\u00fcrme und Unwetter steht ; er erschl\u00e4gt im Bruderzwist Osiris ) , Sobek ( krokodilk\u00f6pfiger Gott der Gew\u00e4sser ) , Thot ( ibisk\u00f6pfiger Mondgott des Nildeltas ) , Uto ( schlangenk\u00f6pfige Schutzg\u00f6ttin , Auge des Re und F\u00fcrstin aller G\u00f6tter ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#725622316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#725622316", "toknum": 725622316, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen Himmel und Erde stehen acht \u00e4gyptische Gottheiten : Anubis ( schakalk\u00f6pfiger Totengott ; hilft als treuer Begleiter der Isis dieser bei der Widerbelebung von Osiris ) , Bastet ( katzenk\u00f6pfige G\u00f6ttin der Milde ) , Chnum ( widderk\u00f6pfiger Gott der Assuankatarakts , der f\u00fcr die fruchtbaren Nil\u00fcberschwemmungen steht ) , Horus ( falkenk\u00f6pfiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zugleich auch ein Heil- und Prophezeihungsgott ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565503506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#565503506", "toknum": 565503506, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500678165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#500678165", "toknum": 500678165, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Bedeutung erhielt die Eiche durch die enge Beziehung zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem gigantischen Kessel zusammenger\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#878610222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#878610222", "toknum": 878610222, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie wurde auch nicht von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Quetzal cohuatl hatte die Sonne angegriffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512902454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#512902454", "toknum": 512902454, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744541462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#744541462", "toknum": 744541462, "Left": [{"class": "", "str": "Oberster der G\u00f6tter war wohl Itzamna , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819265128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#819265128", "toknum": 819265128, "Left": [{"class": "", "str": "Andere sehen engere Verbindungen mit Tyr , denn Heimdall ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wallanganda und dem schlangengestaltigen Erdgott Ungud ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575694336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#575694336", "toknum": 575694336, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Kosmos entstand aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beide haben einen stark entwickelten Sinn f\u00fcr Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627495810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#627495810", "toknum": 627495810, "Left": [{"class": "", "str": "Beide V\u00f6lker glauben an einen h\u00f6chsten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#260229528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#260229528", "toknum": 260229528, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tschu lehrten der Bev\u00f6lkerung ihre eigene Religion , der Glaube an einen obersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu wandern und ihn um Hilfe zu bitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#18125588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#18125588", "toknum": 18125588, "Left": [{"class": "", "str": "An einem Sonntag beschlo\u00df das Schaf , zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschlo\u00df , Houyi zur Beseitigung von 9 Sonnen zu entsenden , und sollte ihm folgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#99920155"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#99920155", "toknum": 99920155, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Horus oder Hor , der auch die aufgehende Sonne symbolisierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#863940506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#863940506", "toknum": 863940506, "Left": [{"class": "", "str": "Gefragt war nat\u00fcrlich nach dem \u00e4gyptischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Rauschebart besonders aktiv ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268267280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#268267280", "toknum": 268267280, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pflanze wurde immer im Mittsommer gesammelt , wenn der haarige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beigelegten Adjektiv hypsistos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#851381565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#851381565", "toknum": 851381565, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name ist abgeleitet von dem vielen Gttern , speziell Zeus und dem syrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeus geweiht , der im Rauschen der Eichenbl\u00e4tter seinen Willen kundtat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#622935006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#622935006", "toknum": 622935006, "Left": [{"class": "", "str": "Dort war sie dem Blitz- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angesehen worden sein , dessen Bild man in einem Falken mit ausgebreiteten Fl\u00fcgeln erblickte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244671933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#244671933", "toknum": 244671933, "Left": [{"class": "", "str": "Urspr\u00fcnglich d\u00fcrfte Horus als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anu wurde zum Hauptgott der Babylonier , und sein Tempel in Uruk wurde Himmelshaus genannt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812561328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#812561328", "toknum": 812561328, "Left": [{"class": "", "str": "Der sumerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775034654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#775034654", "toknum": 775034654, "Left": [{"class": "", "str": "Sirona \u00fcbernahm die Leidenschaft ihres Meisters f\u00fcr die alte Mythologie und nannte \" ihren \" Drachen deshalb Taranis nach dem gallischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der als Sch\u00f6pfer der Welt \u00fcber alle anderen G\u00f6tter erhoben wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380597467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#380597467", "toknum": 380597467, "Left": [{"class": "", "str": "Religionsgeschichtlich ist der einzige , vom Propheten geoffenbarte Gott ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sonnengott Hor ( griech. H\u00f4ros ) den scharfblickenden Falken , und von denen einige , wie der Stier Hape ( griech. \" pis ) , eine absonderliche Verehrung genossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427264481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#427264481", "toknum": 427264481, "Left": [{"class": "", "str": "Die G\u00f6tter hatten heilige Tiere zugesprochen erhalten , wie etwa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verehrende Kulturen , dann der Monotheismus und schlie\u00dflich die mechanistische Wissenschaft die menschliche Psyche mehr und mehr von der lebenspendenden Erde , der Ur-Mutter , entfremdeten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104944497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#104944497", "toknum": 104944497, "Left": [{"class": "", "str": "Er zeigt auf , wie zun\u00e4chst den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zum Erdgott und zu den Vorfahren , dann ziehen sie sich westliche Tracht an und werden vom Priester getraut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127293252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#127293252", "toknum": 127293252, "Left": [{"class": "", "str": "Am Hochzeitstag tragen viele Brautpaare zuerst traditionelle chinesische Kleidung , beten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baal , der manche Z\u00fcge des Gewittergottes Hadad annehmen konnte und so als Spender des Regens und der Vegetation galt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431258154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#431258154", "toknum": 431258154, "Left": [{"class": "", "str": "Eine gr\u00f6\u00dfere Rolle als El spielte mit fortschreitender Zeit aber der als \" Wolkenreiter \" bezeichnete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anu als Vater von Ishtar und als ihr Bruder die Sonne galten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#404191138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#404191138", "toknum": 404191138, "Left": [{"class": "", "str": "Die Integration der Sexualit\u00e4t in das Weltbild l\u00e4sst sich auch daran ablesen , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tyr , wie manchmal behauptet wird , sondern von Zodia , Bildchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27858703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#27858703", "toknum": 27858703, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wort kommt nicht von Zoon , griechisch Tier , auch nicht von dem nordischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Pyr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23189278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#23189278", "toknum": 23189278, "Left": [{"class": "", "str": "Die Maat aber wird auch in Beziehung zu anderen G\u00f6ttern gesetzt , zu Ptah als Sch\u00f6pfergott ( CT VI , 267b ) zu Horus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Lauf der Sonne wachte , die wiederum einmal von einem Skarab\u00e4us , einem Mistk\u00e4fer , \u00fcber den Himmel geschoben wurde und dabei vom Horus quasi \u00fcberwacht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528229341"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#528229341", "toknum": 528229341, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde mit dem Falkengott Horus gleichgesetzt , der als h\u00f6chster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleuchtet und zum Totem aller Spinnen gemacht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#727107368"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#727107368", "toknum": 727107368, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Eingeborener , der auf der Suche nach Weisheit die Himmel st\u00fcrmte , und schlie\u00dflich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629235439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#629235439", "toknum": 629235439, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den h\u00f6chsten Gottheiten geh\u00f6rte daneben der eng mit dem toltekischen und dem aztekischen Gott Quetzalcoatl verwandte Sch\u00f6pfergott Kukulkan und Itzamna , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Sohn und Gatte der Gaia , Bruder von Pontos und Tartaros , Vater der Titanen , Gigantes , Kyklopes , Hekatoncheires und Erinyes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#862007416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#862007416", "toknum": 862007416, "Left": [{"class": "", "str": "Uranos griechischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Juppiter gleichgesetzt - ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801436380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#801436380", "toknum": 801436380, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat die Eidrituale ' pr\u00e4deistisch ' genannt und von primitiver Mentalit\u00e4t gesprochen - scheint doch ein Stein mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mawu vermitteln ; sie bringen Gl\u00fcck und Ungl\u00fcck und wohnen an verschiedenen Orten , z.B. in Fl\u00fcssen , Quellen oder B\u00e4umen ; 3. die Geister der Ahnen , die die Unterwelt bewohnen , wobei sie gelegentlich den Lebenden in Wirklichkeit oder im Traum erscheinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#805657747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#805657747", "toknum": 805657747, "Left": [{"class": "", "str": "Nach SPIETH kennen die Ewe drei Arten von \u00fcberirdischen Wesen : 1. einen obersten Gott Mawu , der \u00fcber drei Diener ( Sogbe , Sodzu und Sowlui ) verf\u00fcgt ; 2. die Erdeng\u00f6tter Trowu , die zwischen den Menschen und dem fernen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichzusetzen ist , in der Zeit von 12.000 bis 8000 v. Chr. , also noch w\u00e4hrend der letzten Eiszeit und vor dem Untergang der letzten Reste der Atlantis , vorgeherrscht haben , der Thor-Donar-Kult von 8000 bis 4000 v. Chr. , w\u00e4hrend der Wotan-Kult erst kurz vor der Zeitenwende durch die Nordgermanen von den S\u00fcdgermanen \u00fcbernommen worden sein soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817088980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#817088980", "toknum": 817088980, "Left": [{"class": "", "str": "So soll der Kult des Tyr-Ziu , der mit dem alten indogermanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737424746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#737424746", "toknum": 737424746, "Left": [{"class": "", "str": "hinduistisch Thor ( Donar ) Donner- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ziu einnahm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817782831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#817782831", "toknum": 817782831, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich geht dieses Wort auf den Namen eines germanischen Kriegsgottes * Hapus zur\u00fcck , dessen Stelle sp\u00e4ter der uralte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , machen ihn schlie\u00dflich zum Weltzerst\u00f6rer , \" Beendiger \" und Beschlie\u00dfer ( Luka = schlie\u00dfen ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104965942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#104965942", "toknum": 104965942, "Left": [{"class": "", "str": "Seine besondere Feindschaft zu HEIMDALL , dem gl\u00e4nzenden und bewahrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Donar / Thor zu bekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268283094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#268283094", "toknum": 268283094, "Left": [{"class": "", "str": "Schon die Germanen und Kelten wuschen sich mit einer Abkochung der Wurzel die Haare , um genauso volles und sch\u00f6nes Haar wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Norden zuletzt nur noch f\u00fcr den Gott des widernat\u00fcrlichen Krieges galt , der Verwandte wider Verwandte f\u00fchrt , und die Leichen der darin Erschlagenen den Untergang gro\u00dfziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#18012240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Himmelsgott"}], "ref": "#18012240", "toknum": 18012240, "Left": [{"class": "", "str": "43 ist dargethan , da\u00df er den Fenrir nicht f\u00fctterte , weil er der K\u00fchnste ist unter den G\u00f6ttern , sondern weil dieser lichte"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Himmelsgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Himmelsgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Himmelsgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Himmelsgott%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Himmelsgott\"]", "op": "Query", "size": 45}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Himmelsgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 45}], "concsize": 45, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 45}