{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" Kautsky offenbarte einen verbl\u00fcffenden Mangel an Bildung in Sachen Dialektik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817415075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiepapst"}], "ref": "#817415075", "toknum": 817415075, "Left": [{"class": "", "str": "Und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verteidiger in theoretischen Starrsinn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#815755523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiepapst"}], "ref": "#815755523", "toknum": 815755523, "Left": [{"class": "", "str": "Kautsky vor allem , der es besser h\u00e4tte wissen k\u00f6nnen , verfiel in seiner selbst gew\u00e4hlten Rolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Hager weiterleitete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811605771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiepapst"}], "ref": "#811605771", "toknum": 811605771, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend verfa\u00dfte er unter dem Datum vom 4. April 1989 f\u00fcr Axen eine Notiz \u00fcber \" vertrauliche \u00c4u\u00dferungen \" des SPD-Manns , die der SED-Au\u00dfenpolitiker mit dem handschriftlichen Vermerk \" Geheim \" an den einheitssozialistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulbricht und Honecker gedient und drei Jahrzehnte im Politb\u00fcro gesessen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#814436477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ideologiepapst"}], "ref": "#814436477", "toknum": 814436477, "Left": [{"class": "", "str": "- Es meldeten sich sogar zwei Fossile der DDR-Geschichte zu Wort , um ihre Emp\u00f6rung kundzutun : Hermann Kant , der langj\u00e4hrige Vorsitzende des Schriftstellerverbands und Bestsellerautor , und Kurt Hager , der als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ideologiepapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ideologiepapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Ideologiepapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ideologiepapst%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Ideologiepapst\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ideologiepapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}