{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " seines Themas zu bieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509800632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#509800632", "toknum": 509800632, "Left": [{"class": "", "str": "Kuschel tritt mit dem Anspruch auf , eine weltliterarische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeitalter der ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879464810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#879464810", "toknum": 879464810, "Left": [{"class": "", "str": "E. Hobsbawm zu Recht in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" des Kasseler Privatdozenten , die ansonsten mit interessanten Teilan- und -einsichten ( und v. a ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510471684"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#510471684", "toknum": 510471684, "Left": [{"class": "", "str": "So leidet diese \" philosophische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , die keinen einzigen solchen Vertreter zu Wort kommen l\u00e4\u00dft , bilanziert unvollst\u00e4ndig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509800471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#509800471", "toknum": 509800471, "Left": [{"class": "", "str": "Kuschel damals wegen ihres mangelnden christologischen Problembewu\u00dftseins bzw. weitgehender Abstraktion vom spezifisch Christlichen f\u00fcr \u00fcberlebt erkl\u00e4rt ; aber eine \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503815028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#503815028", "toknum": 503815028, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Pressemitteilung vom 18.01.2005 ) Region stellt Neuver\u00f6ffentlichung zur Regionalgeschichte des Kalibergbaus vor Land , Schultr\u00e4ger und berufsbildende Schulen unterschreiben Budgetvereinbarung ( Pressemitteilung des Nieders\u00e4chsisches Kultusministerium vom 14.01.2005 ) Auch die BBS 3 und BBS 6 der Region Hannover k\u00f6nnen ihre Finanzen ab sofort in Form eines Budgets eigenverantwortlich bewirtschaften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662719448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#662719448", "toknum": 662719448, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kaliindustrie in der Region Hannover Versuch einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dagegen gar nicht erst , das Jahrhundert einheitlich und zusammenh\u00e4ngend zu bilanzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320651568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#320651568", "toknum": 320651568, "Left": [{"class": "", "str": "Deutschlandfunk und Deutschlandradio versuchen in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erg\u00e4nzen sich zu einem einzigartigen Gesamtkunstwerk ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#810292202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#810292202", "toknum": 810292202, "Left": [{"class": "", "str": "Japanische Suhi-Balladen , hypnotische Entspannungs\u00fcbungen , das erste a-cappella-Fitne\u00dfprogramm und die k\u00fcrzeste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist keine Aufbereitung von historischem Tonmaterial , sondern ein aktueller Blick zur\u00fcck aus vielen Augen , nur vereinzelt mit historischen O-T\u00f6nen geschm\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320039260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#320039260", "toknum": 320039260, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Audio-Verlag als H\u00f6rbuch-Reihe ver\u00f6ffentlicht und dar\u00fcber hinaus die Serie \" Geschichte zum H\u00f6ren \" herausbringt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118179035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#118179035", "toknum": 118179035, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder also , dass beispielsweise das Deutschlandradio seine zehnteilige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mit eingegangen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504175928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#504175928", "toknum": 504175928, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Lebensgeschichte ist zugleich ein Zeitdokument , in dem die Geschichte des demokratischen Sozialismus in Deutschland , als Teil einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krieg und Frieden ( Hans Arnold , Botschafter a ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802291846"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#802291846", "toknum": 802291846, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 11.00 Uhr : Einlass , Anmeldung 12.00 Uhr Er\u00f6ffnung , Begr\u00fc\u00dfung , Einf\u00fchrung ( Dr. Peter Strutynski ) 12.30 - 14.00 Uhr ; Plenumsreferate"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" - so der Untertitel des vom Verlag f\u00fcr Regionalgeschichte ver\u00f6ffentlichten Werkes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662700680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#662700680", "toknum": 662700680, "Left": [{"class": "", "str": "Das Nieders\u00e4chsische Institut f\u00fcr Historische Regionalforschung e.V. unternimmt in dem jetzt erschienenen Buch \" Die Kaliindustrie in der Region Hannover \" erstmals den \" Versuch einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfang der achtziger Jahre traf sich der harte Kern unseres Freundeskreises einmal im Monat heimlich jeweils in einer anderen Wohnung von Ostberlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323821038"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#323821038", "toknum": 323821038, "Left": [{"class": "", "str": "Ideal einer homogenen Gesellschaft Gerd Koenen zieht in seinem Buch \u00fcber Kommunismus eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der westeurop\u00e4ischen Linken , d.h. \u00fcberwiegend der Sozialdemokratie , bis zum \" Neuen Revisionismus \" von Tony Blair , beim Bilanzieren und Prognostizieren deutlich zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#502766524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbilanz"}], "ref": "#502766524", "toknum": 502766524, "Left": [{"class": "", "str": "2 Auch der britische Historiker Donald Sassoon h\u00e4lt sich in seiner"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbilanz\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbilanz\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbilanz", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbilanz%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbilanz\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbilanz%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}