{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde seine Kunst immer weniger gesch\u00e4tzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228687575"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#228687575", "toknum": 228687575, "Left": [{"class": "", "str": "Im Lauf der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum herausragenden Thema namentlich auch der Literatur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15219163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15219163", "toknum": 15219163, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grenzen vorwiegend verstandesgef\u00fchrter Individualit\u00e4tsentfaltung werden nun in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; sowie an Storms Autorbild als ' letztem Lyriker ' , das durch einen Akt der polemischen Selbstvergewisserung gegen den Lyriker , Strategen , Lieddichter und Gelegenheitsdichter Goethe entsteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67533563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#67533563", "toknum": 67533563, "Left": [{"class": "", "str": "Der Beitrag exemplifiziert das ' Goethe-Verhalten ' der Lyrik im 19. Jahrhundert auf unterschiedlichen Ebenen : an \u00dcberlegungen zum ' Volkslied ' ; an Lenaus Gedicht Hypochonders Mondlied als Beispiel lexikalischer Widerlegung ' Goethes ' in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die ihre Ursache auch in einem pervertierten Nationalismus hatte , befand sich Europa auf dem Weg zu einer friedlichen Konsolidierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212505320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#212505320", "toknum": 212505320, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer kriegerischen und gewaltsamen ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Gr\u00f6nland gefunden und rekonstruiert , zeigte dieses fr\u00f6hliche Wesen tetrapodenf\u00f6rmige Beine mit entsprechenden Gelenken und Zehen ; dazu Lungenatmung und einen kompakten Sch\u00e4del , der durch seine Knochenkonstruktion aber immer noch auf die Morphologie der Quastenflosser verwies ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#94168023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#94168023", "toknum": 94168023, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , entlehnt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781756100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#781756100", "toknum": 781756100, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich bilden beide , Kasten und Tonne , und sie w\u00e4ren zu erg\u00e4nzen um den Globus oder die Kugel , in v\u00f6lliger Allgemeinheit das erste \" Gestaltprinzip \" : in metaphysischer ( und auch mathematischer , dies hei\u00dft unwidersprochener ) Kontinuit\u00e4t konstiuieren sie gemeinsam den \" Kubus \" als zusamenfassenden Namen ihrer Kategorie , wie sie philosophisch hei\u00dfen mu\u00df , oder ihres Gestaltprinzips , wie sie der Architekt ( und Professor f\u00fcr Entwurfslehre ) Eckhardt Gerber nennt und , im wesentlichen , der Entwurfstheorie Ludwig Mies van der Rohes , des einflu\u00dfreichen Architekten der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behandeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#847705085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#847705085", "toknum": 847705085, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorlesung soll Aspekte vor allem aus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird Landschaft zum urspr\u00fcnglichen Element ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626390622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#626390622", "toknum": 626390622, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befindet sich im Umbruch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372765731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#372765731", "toknum": 372765731, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leipzig der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322765363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#322765363", "toknum": 322765363, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt auch ausgefeiltere Klischees aus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nahm die breite \u00d6ffentlichkeit die Braunkohlenf\u00f6rderung und -verwertung zunehmend als Raubbau an der Natur wahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781543356"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#781543356", "toknum": 781543356, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#649954994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#649954994", "toknum": 649954994, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wiederum spiegle den sozio\u00f6konomischen Wandel in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichgekommen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801699819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#801699819", "toknum": 801699819, "Left": [{"class": "", "str": "Und wirklich : welcher andere Verleger w\u00e4re ihm in der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " recht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818176872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#818176872", "toknum": 818176872, "Left": [{"class": "", "str": "Wer im Jahre 1900 pessimistisch war , der hatte wohl f\u00fcr die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leitet der Abschnitt \u00bb Versuch eines gesamtdeutschen Neuanfang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521122615"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#521122615", "toknum": 521122615, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entwicklung in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129889069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#129889069", "toknum": 129889069, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer Ausstellungsfl\u00e4che von rund 10.000 Quadratmetern wird Kunst ab der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfasste eine schwere wirtschaftliche , politische und gesellschaftliche Krise die alte Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515785762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#515785762", "toknum": 515785762, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin entstandenen Schulbauten tr\u00e4gt seine Handschrift ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521170615"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#521170615", "toknum": 521170615, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mehrzahl der in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , insbesondere mit der Gr\u00fcndung des Deutschen Reichs 1871 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97901917"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#97901917", "toknum": 97901917, "Left": [{"class": "", "str": "Dies \u00e4nderte sich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte sich im Norden der Netto-( oder Contant-) Handel durch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378513171"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#378513171", "toknum": 378513171, "Left": [{"class": "", "str": "Im Laufe der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157456271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#157456271", "toknum": 157456271, "Left": [{"class": "", "str": "Ein wirklich gelungener Einstand in die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder verloren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626643087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#626643087", "toknum": 626643087, "Left": [{"class": "", "str": "Teile dieses Gebiets , Sizilien und der Maghreb , gingen in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#562150", "toknum": 562150, "Left": [{"class": "", "str": "Einwanderer pro Jahr mit einer allm\u00e4hlichen Steigerung bis zu einer Million in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586070953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#586070953", "toknum": 586070953, "Left": [{"class": "", "str": "Die Forderung nach gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungen und die Chance ihrer Verwirklichung ergab sich zwangsl\u00e4ufig aus dem Fazit der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503420037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#503420037", "toknum": 503420037, "Left": [{"class": "", "str": "Die Forderung nach gesellschaftlichen Ver\u00e4nderungen und die Chance ihrer Verwirklichung ergaben sich zwangsl\u00e4ufig aus dem Fazit der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845845808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#845845808", "toknum": 845845808, "Left": [{"class": "", "str": "Humboldt hatte einen neuen Diskurs begr\u00fcndet ; erstaunlich rasch aber ersch\u00f6pfte sich die Anziehungskraft dieses Diskurses in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr preisen : \u00dcberall entstehen rein vegetarische Restaurants !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8272978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#8272978", "toknum": 8272978, "Left": [{"class": "", "str": "Und noch einen Botschaft gibt es - ich m\u00f6chte diese appetitanregende zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " I. Lebensphilosophie und Historismus 1 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668472077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#668472077", "toknum": 668472077, "Left": [{"class": "", "str": "Eine neue Epoche Erstes Kapitel : Denker und Schulen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden Comics tats\u00e4chlich Teil eines kulturellen Erbes , das jedes Kind mit in die Wiege gelegt bekommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735343530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#735343530", "toknum": 735343530, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollzogen haben , hat er hautnah miterlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755318061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#755318061", "toknum": 755318061, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Aufbr\u00fcche und Erneuerungen , die sich in der Kirche w\u00e4hrend der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und damit endete die zweite Periode der Faustrezeption ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373403339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#373403339", "toknum": 373403339, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste eigentlich \" russische Faust \" erschien in der folgenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die im akademischen Bereich Beachtung fand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80689874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#80689874", "toknum": 80689874, "Left": [{"class": "", "str": "Die Benennung nach Hedwig Jahnow erinnert an die einzige protestantische Alttestamentlerin der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Hilfe des erneuerten r\u00f6mischen ( S. 560 ) Rechts aufsteigenden Absolutismus , der den F\u00fcrsten zur Quelle des Rechts macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44696466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#44696466", "toknum": 44696466, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden sich T\u00e4ufer daneben im f\u00fcrstbisch\u00f6flich-baseler Amt Schliengen und in der josephinischen Reform\u00e4ra auch in vorder\u00f6sterreichischen Gebieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341094583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#341094583", "toknum": 341094583, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Johann Christoph Bendl aktiv , ohne dass es bisher m\u00f6glich ist , den Umfang seiner Produktion abzusch\u00e4tzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675207069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#675207069", "toknum": 675207069, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Metternich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#354997634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#354997634", "toknum": 354997634, "Left": [{"class": "", "str": "Antirevolution\u00e4r traf sich - in \u00fcbertragenem wie w\u00f6rtlichen Sinne - der kommende Staatsmann Bismarck mit dem f\u00fchrenden Staatsmann der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei gleichzeitigem Anwachsen der Jugendkohorten in den muslimischen L\u00e4ndern aus der Sicht der USA strategisch und kulturell \" die Welt fundamental ver\u00e4ndern wird \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3591675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#3591675", "toknum": 3591675, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in eine Zeit , in welcher die Residenz noch \u00fcberschaubar und durchaus noch keine europ\u00e4ische Metropole wie Paris oder London war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228741810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#228741810", "toknum": 228741810, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Hauptwerke fallen in die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer seltener ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#261125966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#261125966", "toknum": 261125966, "Left": [{"class": "", "str": "Der in der ersten H\u00e4lfte des 17. Jahrhunderts erwartete und problemlose Wechsel vom Hofdienst in andere Krondienste wurde in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen , das vor , zwischen und nach den deutschen Weltkriegen , das hei\u00dft zwischen Aufbruch und Resignation , zwischen Kommunismus und Nationalsozialismus , zwischen Provokation und Anpassung seinen k\u00fcnstlerischen Bestimmungsort zu suchen und zu finden hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104374482"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#104374482", "toknum": 104374482, "Left": [{"class": "", "str": "Mit all seinen Ungereimtheiten und Br\u00fcchen mag Schlichters Lebensweg symptomatisch f\u00fcr ein deutsches K\u00fcnstlerschicksal der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist - neben der ver\u00e4nderten Einstellung zu England - eine Akzentverlagerung auf dem Buchmarkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80528727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#80528727", "toknum": 80528727, "Left": [{"class": "", "str": "Ursache f\u00fcr die lebhafte Rezeption in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195472358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#195472358", "toknum": 195472358, "Left": [{"class": "", "str": "Viele bekannte Ohrw\u00fcrmer erinnern in diesem abwechslungsreichen Programm an Wiederaufbau , deutsche Teilung , APO , Mauerfall und andere markante Ereignisse der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beg\u00fcnstigt durch die gute Verkehrsanbindung \u00fcber den Hafen und mehrere Eisenbahnen einerseits und den Beitritt Hannovers zum Deutschen Zollverein und umfangreiche Investitionen Hamburger Kapitalgeber andererseits , zu einem bedeutenden Industriestandort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8501218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#8501218", "toknum": 8501218, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Harburg entwickelte sich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem entwickelten Denkans\u00e4tzen und Theorien der europ\u00e4ischen Aufkl\u00e4rung bestanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15170003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15170003", "toknum": 15170003, "Left": [{"class": "", "str": "Der geistige Horizont dieses Kulturanspruchs hatte zun\u00e4chst in den in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis in die Gegenwart hinein pr\u00e4gt und die in vielerlei medienkulturellen Ph\u00e4nomenen und Problemen der Jahre um 1950 wirkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850180412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#850180412", "toknum": 850180412, "Left": [{"class": "", "str": "Um den Kehrpunkt 1950 herum vollzieht sich damit eine gr\u00fcndliche Umstrukturierung des gesellschaftlichen Sinnhaushalts , deren Vollzug weite Strecken der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , dessen Gesamtwerk \" durch starke , obzwar befremdliche F\u00e4den miteinander verkn\u00fcpft ist \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#847841983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#847841983", "toknum": 847841983, "Left": [{"class": "", "str": "Hamburger sieht Hofmannsthal dabei als \" eine der komplexesten und r\u00e4tselhaftesten Gestalten der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#848417531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#848417531", "toknum": 848417531, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorlesung bietet einen \u00dcberblick \u00fcber die unterschiedlichen Konzepte des Primitivismus in der europ\u00e4ischen und nordamerikanischen Kunst zwischen 1890 und 1950 sowie einige Ausblicke auf den Neo-Primitivismus in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr erkennen , als jene Reformorden zunehmend konsolidiert , saturiert und im Vergleich zum Impetus ihrer Anf\u00e4nge degeneriert waren , die Sehnsucht breiter Schichten der Bev\u00f6lkerung nach wahrer evangelischer Lebensweise aber unver\u00e4ndert ( wenn nicht sogar in gesteigerter Form ) fortbestand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808646853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#808646853", "toknum": 808646853, "Left": [{"class": "", "str": "Stand n\u00e4mlich in der ersten H\u00e4lfte des 12. Jh. mit den rechtgl\u00e4ubig bleibenden Wanderpredigern , vor allem aber den Ordensstiftungen der Zisterzienser und Pr\u00e4monstratenser sowie der Regularkanoniker f\u00fcr religi\u00f6se Kr\u00e4fte ein hinreichend gro\u00dfes kirchentreues Angebot zur Auswahl , so kann man Vergleichbares in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " also einerseits von Friedenshoffnungen gepr\u00e4gt war , f\u00fchrte Leopold I. andererseits in den fast f\u00fcnfzig Jahren seiner Regierungszeit \u00fcber drei\u00dfig Jahre lang Krieg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793409971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#793409971", "toknum": 793409971, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geworden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#798135770"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#798135770", "toknum": 798135770, "Left": [{"class": "", "str": "Bei allem Gerede \u00fcber Identit\u00e4t und Identit\u00e4tszweifel , gesellschaftliche Krise und Vereinnahmung durch die Vereinigten Staaten k\u00f6nnte in Vergessenheit geraten , zu einem wie beneidenswerten Land Kanada in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer der gr\u00f6\u00dften in Aschkenas wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793354187"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#793354187", "toknum": 793354187, "Left": [{"class": "", "str": "In den ersten beiden Jahrzehnten des 17. Jahrhunderts entwickelte sich in der habsburgischen Residenzstadt Wien eine j\u00fcdische Gemeinde , die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trotz aller prinzipieller Unterschiede zu einer Funktionseinheit verschmolz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#880037136"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#880037136", "toknum": 880037136, "Left": [{"class": "", "str": "Die dritte Ursache , da\u00df allgemeine Wehrpflicht und autorit\u00e4re Monarchie sich miteinander vertrugen , ja sogar bestens erg\u00e4nzten , war der Nationalismus , der sich im letzten Viertel des 19. Jahrhunderts zu einer reaktion\u00e4ren , rechtsextremistischen Ideologie des B\u00fcrgertums und der alten Eliten gemausert hat und - f\u00fcr die breite Masse unkenntlich - mit dem demokratischen Nationalismus der ersten Jahrhunderth\u00e4lfte und der Sozialdemokratie der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerade einmal 10 % der 337 untersuchten Pauperes auch an anderen deutschen Hochschulen nachweisbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801802351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#801802351", "toknum": 801802351, "Left": [{"class": "", "str": "Wie eine neue sozialgeschichtliche Untersuchung ausweist , sind in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Sozialdemokratie der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte trotz aller prinzipieller Unterschiede zu einer Funktionseinheit verschmolz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#880037130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#880037130", "toknum": 880037130, "Left": [{"class": "", "str": "Die dritte Ursache , da\u00df allgemeine Wehrpflicht und autorit\u00e4re Monarchie sich miteinander vertrugen , ja sogar bestens erg\u00e4nzten , war der Nationalismus , der sich im letzten Viertel des 19. Jahrhunderts zu einer reaktion\u00e4ren , rechtsextremistischen Ideologie des B\u00fcrgertums und der alten Eliten gemausert hat und - f\u00fcr die breite Masse unkenntlich - mit dem demokratischen Nationalismus der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Georg Kolbe und Max Beckmann \u00fcber K\u00e4the Kollwitz , Ernst Barlach und Max Pechstein bis zu dem in der Zwischenkriegszeit ma\u00dfgeblichen Leiter des Hauses , Hans Purrmann , und seinen Sch\u00fctzlingen wie etwa Emy Roeder , Toni Stadler und Hermann Blumenthal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840939542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#840939542", "toknum": 840939542, "Left": [{"class": "", "str": "Angefangen bei den Gr\u00fcndern , vor allem bei Max Klinger , aber auch seinen Mitstreitern Max Liebermann , Ludwig von Hofmann , Walter Leistikow oder Leopold Graf Kalckreuth reichen die Namen der Preistr\u00e4ger und G\u00e4ste der Villa in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( S. 25 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793373784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#793373784", "toknum": 793373784, "Left": [{"class": "", "str": "Mit positivistischer Akkuratesse gibt er einen kursorischen \u00dcberblick \u00fcber deutsche Spanienreisen bis zur Mitte des 18. Jahrhunderts ( S. 58-73 ) und erhellt den sozialen Hintergrund und die Reisemotive von mehr als einem Dutzend deutschsprachiger Spanienreisender aus der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sinnlich-intellektuell erfahrbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879200524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#879200524", "toknum": 879200524, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine Art Zeitmaschine machte \" Berlin - Moskau 1900-1950 \" den Besuchern die politischen und \u00e4sthetischen ( Alb- ) Tr\u00e4ume der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zeugnisse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808644895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#808644895", "toknum": 808644895, "Left": [{"class": "", "str": "Soweit die Quellen eine Kontrolle zulassen , hat dieser Kampf seitens der St\u00e4dte w\u00e4hrend der ganzen ersten H\u00e4lfte des 14. Jahrhunderts fortgedauert , und es gibt daf\u00fcr auch f\u00fcr die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " quasi strafrechtlich zu verurteilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#647178490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#647178490", "toknum": 647178490, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist gleicherweise nicht darum zu tun , r\u00fcckw\u00e4rts , 52 Jahre nach dem Tod , einen ohne Frage schuldig gewordenen Wissenschaftler und Arzt , einen f\u00fchrenden Vertreter deutscher Psychiatrie in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermehrt in Wirtsh\u00e4usern und auf der Stra\u00dfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650022695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#650022695", "toknum": 650022695, "Left": [{"class": "", "str": "Gewalt erf\u00fcllte damit , dies zeigt T\u00f6ngi mit Verweis auf das \" H\u00e4ggeln \" ( zwei Kontrahenten packen sich mit je einem Finger und suchen den anderen aus dem Gleichgewicht zu bringen ) sehr eindr\u00fccklich , auch eine Initiationsfunktion und einte die m\u00e4nnliche Geselligkeit , ab der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem die gesamte Gesellschaft betreffenden Strukturelement zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709456273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#709456273", "toknum": 709456273, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen davon , dass die Situation vor der Entstehung der unterschiedlichen Bekenntnisschriften auch innerkirchlich nicht konsolidiert war , scheint doch die Konfessionalisierung von Humanismus eben als Schulhumanismus erst ab der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verabschiedete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665563411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#665563411", "toknum": 665563411, "Left": [{"class": "", "str": "In der R\u00fcckschau scheinen Formen und Inhalte des Schullebens zun\u00e4chst noch sehr durch die Vorkriegszeit gepr\u00e4gt , ein Umbruch , entscheidende Wandlungen kamen erst sp\u00e4ter , als sich auch die Gesamtgesellschaft zunehmend von der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben auch die Ministerien des K\u00f6niglichen Hauses und des \u00c4u\u00dfern sowie das Finanzministerium beachtliche Zust\u00e4ndigkeiten im Bereich dessen gehabt , was wir wirtschaftliche Angelegenheiten nennen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#742000276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#742000276", "toknum": 742000276, "Left": [{"class": "", "str": "Aber in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " davon erholt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#700669961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#700669961", "toknum": 700669961, "Left": [{"class": "", "str": "Hotels im Orbit wirds sicher geben , bemannte Forschungsstation auf dem Mond sicher , auf dem Mars vielleicht , aber bei den St\u00e4dten ist das ein wenig zu sehr aus dem Fenster geh\u00e4ngt ; ) Ich denk auch die kommende Energiekrise wird die Menschheit erst mal wieder ein st\u00fcck zur\u00fcck werfen und in ihrem Fortschrittsglauben ersch\u00fcttern ( nat\u00fcrlich nicht ohne vorher noch mal ein paar Kriege um die schwindenden Ressourcen zu f\u00fchren ) bevor sie sich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auftauchten : Ihre Rhetorik sei eindeutig gegen die Bojaren und nicht gegen den Zaren gerichtet gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709478911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#709478911", "toknum": 709478911, "Left": [{"class": "", "str": "Anders , so Perrie , verhielt es sich dagegen mit den Pr\u00e4tendenten , die im Zusammenhang mit den Kosakenrebellionen in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schleiermacher , der aber keinen Nachfolger fand , und von Harnack um die Jahrhundertwende , der durch Karl Barths R\u00fcckgriff auf eine reformierte Wort-Gottes-Theologie seinen Einfluss verlor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40872170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#40872170", "toknum": 40872170, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab in Deutschland nur zwei Theologen , die bereit waren , sich auf eine theologische Diskussion \u00fcber die Probleme der Moderne einzulassen , es war in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch alternative Bauformen , am fr\u00fchesten von der Neugotik in Frage gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38392383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#38392383", "toknum": 38392383, "Left": [{"class": "", "str": "In der Malerei h\u00e4lt sich diese \u00c4sthetik bis in die 1870er Jahre , in der Architektur wird sie schon in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestand darin , die Staaten zur Aufgabe merkantilistischer Staatswirtschaftskonzepte zu veranlassen : \u00b4Laissez faire !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15277260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15277260", "toknum": 15277260, "Left": [{"class": "", "str": "Die wirtschaftsliberale \u00dcberzeugung namentlich unternehmerischer Kreise - in D repr\u00e4sentiert in den verschiedenen politischen Gruppierungen von Liberalen ( vgl : Parteiengef\u00fcge ) - zu Beginn der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Metternich , ist die Geschichtswissenschaft fast immer mit Abneigung und Vorurteil , selten mit dem Willen zum objektiven Verst\u00e4ndnis entgegengetreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43738647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#43738647", "toknum": 43738647, "Left": [{"class": "", "str": "Dem f\u00fchrenden deutschen Staatsmann der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Uwe Johnson ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15242777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15242777", "toknum": 15242777, "Left": [{"class": "", "str": "Die Romanliteratur der 2. H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts orientierte sich einerseits an verschiedenen historischen Vorbildern wie dem Schelmenroman ( G. Grass ) , dem realistischen Roman ( H. B\u00f6ll , A. Moravia ) , den Romanen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 35 % aller volkswirtschaftlichen Sch\u00e4den verursacht wurden , w\u00e4hrend \u00dcberschwemmungen f\u00fcr 30 % , St\u00fcrme f\u00fcr 28 % und sonstige Naturkatastrophen f\u00fcr 7 % verantwortlich sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36521390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#36521390", "toknum": 36521390, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den volkswirtschaftlichen und versicherten Sch\u00e4den sind allerdings die Sch\u00e4den durch Erdbeben mit einbezogen , durch die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37837534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#37837534", "toknum": 37837534, "Left": [{"class": "", "str": "Der schlagendste Unterschied ist die weitaus gr\u00f6\u00dfere Opulenz und Dekorfreudigkeit der historistischen Bauten und Ausstattungen , die dem in der Gr\u00fcnderzeit reichgewordenen B\u00fcrgertum eher zusagte als der spartanische Stil der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeichne sich daher noch durch \" hektische Kurzatmigkeit \" ( S. 78 ) aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25661771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#25661771", "toknum": 25661771, "Left": [{"class": "", "str": "Die inneren Potentiale Brandenburgs h\u00e4tten nicht ausgereicht , \" um schon als autonomer Faktor im Schieben und Dr\u00e4ngen der M\u00e4chte die eigenen Interessen zur Geltung bringen zu k\u00f6nnen \" ( S. 41 ) ; die Au\u00dfenpolitik der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar Erfolg gehabt ) . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15335770"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15335770", "toknum": 15335770, "Left": [{"class": "", "str": "Erst einmal blieb alles fast wie gehabt : - der lose Deutsche Bund von 1815 war wiedererrichtet - unter Vorsitz des \u00f6sterreichischen Kaisers aus dem Hause Habsburg und unter ausdr\u00fccklicher Wiederaufhebung der Grund- und Menschenrechte , die die Paulskrichenversammlung verabschiedet hatte - die Einzelstaaten dieses Bundes hatten nun zwar meistenteils geschriebene Verfassungen ( insofern hatte die Konstitutionelle Bewegung der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der Stilisierung zum \" Nationalschriftsteller \" ( am deutlichsten in der Werkausgabe von Ernst Grosse 1831-1838 ) gipfelte 1854 in der Denkmalsenth\u00fcllung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30738688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#30738688", "toknum": 30738688, "Left": [{"class": "", "str": "Die intensive Rezeption der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum bedeutendsten deutschen Kartografen werden sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26690108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26690108", "toknum": 26690108, "Left": [{"class": "", "str": "Ritter betreute seinen bew\u00e4hrten Sch\u00fcler , und empfahl f\u00fcr die kartografische Auswertung der neuen Erkenntnisse den noch jungen Heinrich Kiepert , der in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich wird , auch nur angesprochen zu haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30859800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#30859800", "toknum": 30859800, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorliegende Untersuchung kann nicht beanspruchen , alle relevanten Aspekte des Nibelungenstreits , in dem schlaglichtartig die Lage der Disziplin zu Beginn der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus\u00fcbte , weithin an die Politische Wissenschaft abgetreten , und sie ist auch gegen\u00fcber der Versuchung , sich politisch zu exponieren , vorsichtiger geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25639778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#25639778", "toknum": 25639778, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichtswissenschaft in der Bundesrepublik hat die Funktion der politischen Beratung , die sie in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in den Juli-Angriffen zerst\u00f6rt wurden und in ihrer urspr\u00fcnglichen Form nicht wiedererstanden sind : das Geburtshaus von Johannes Brahms , der \" Wallfahrtsort der Musikfreunde \" ; das Uhlenhorster F\u00e4hrhaus , \" St\u00e4tte des eleganten Vergn\u00fcgens \" und der Alsterpavillon , \" das popul\u00e4rste Caf\u00e9haus der Welt \" , um nur einige zu nennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26067731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26067731", "toknum": 26067731, "Left": [{"class": "", "str": "Es \u00fcberwiegt jedoch die Beschreibung von Zentren des st\u00e4dtisch-kulturellen Lebens der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur Haupt und Lachmann dienen , die durch ihre Doppelprofessuren die Leitung von Seminaren ( f\u00fcr die alten Sprachen ) \u00fcbernehmen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30360207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#30360207", "toknum": 30360207, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiele k\u00f6nnen in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt , bez\u00fcglich seiner Opfer aber kaum spezifiziert und beispielsweise nicht in seiner nationalen Dimension bzw. als Machtinstrument der F\u00fchrung im Kampf des Zentrums um die sowjetische Peripherie gezeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26832790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26832790", "toknum": 26832790, "Left": [{"class": "", "str": "So wird der sowjetische Terror zwar als eine Grunderfahrung der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neben Franz\u00f6sisch und Deutsch ein zunehmendes Gewicht erhielt , verk\u00f6rperte das sich stetig verst\u00e4rkende Bem\u00fchen um eine eigenst\u00e4ndige Entwicklung der neuen Nation im Schnittpunkt dieser vielf\u00e4ltigen Wirkungslinien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544718138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#544718138", "toknum": 544718138, "Left": [{"class": "", "str": "Die R\u00fcckbesinnung auf die luxemburgische Sprache , die im Verlauf der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinweisen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416039855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#416039855", "toknum": 416039855, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch zeigten sich - besonders im letzten Drittel des Jahres - eine Reihe von Ph\u00e4nomenen , die auf ein baldiges Ende der relativen Stabilit\u00e4t der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416769017"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#416769017", "toknum": 416769017, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \u00fcber 2000 meist jugendlichen Teilnehmern findet im Congress Centrum Hamburg der vermutlich gr\u00f6\u00dfte \u00f6ffentliche Kongress der anthroposophischen Bewegung in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lag Montserrat in Schutt und Asche ; alle Geb\u00e4ude waren ausgepl\u00fcndert worden , das kl\u00f6sterliche Leben war erloschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#466373989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#466373989", "toknum": 466373989, "Left": [{"class": "", "str": "Schon in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Bedeutung angemessen pr\u00e4sentiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590174262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#590174262", "toknum": 590174262, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hat man den Eindruck , dass die Amerikaner etwas \u00fcberrepr\u00e4sentiert sind , lernt daf\u00fcr aber Virtuosen wie Earl Wild , dessen Transkriptionen-Potpourri Erinnerungen an vergangene Zeiten beschw\u00f6rt , genauer kennen Lob geb\u00fchrt dem Herausgeber daf\u00fcr , dass er den Titel der Reihe ernst genommen hat und auch die gro\u00dfen Pianisten der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann dieser Konflikt einen Teil seiner Brisanz einzub\u00fc\u00dfen , da Karls Erbe sich in eine spanische und eine ( deutsch- ) \u00f6sterreichische Linie teilte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526054650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#526054650", "toknum": 526054650, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem g\u00e4ngigen literarhistorischen Schema den Aphorismus des Expressionismus und des Nationalsozialismus , des Exils und der Inneren Emigration ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509024211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#509024211", "toknum": 509024211, "Left": [{"class": "", "str": "Er untersucht in Bezug auf die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Folge einer Selbst-Thematisierung der Ausstellbarkeit von Kunst , die in erheblichem Ma\u00dfe klassische Wahrheitskriterien wie die Interdependenz von Werk und Autor destruiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510854091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#510854091", "toknum": 510854091, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der \" documenta X \" in Kassel nimmt Wetzel Zweierlei unter die Lupe : zum einen die Auseinandersetzung der Kunst mit den massenmedialen Bildreproduktionen der Photographie , des Films und sp\u00e4ter des Fernsehens in der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts , die wesentlich im \" Zeichen einer Krise des Werkcharakters \" stand ; zum anderen die \u00e4sthetische Aporie in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Borchardt , 1985 , S. 170 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371322476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#371322476", "toknum": 371322476, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings ist anzumerken , da\u00df die Arbeitszeit der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte um duchschnittlich 15 % k\u00fcrzer ist , als die der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerettet hatten , ein merkw\u00fcrdiges sch\u00f6pferisches Innehalten und Unsicherheiten im Ansatz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591900715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#591900715", "toknum": 591900715, "Left": [{"class": "", "str": "Schon ab den Siebzigern beobachtete man bei den Komponisten der ersten Nachkriegsgeneration , die den Aufschwunggestus in die ersten Jahre der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibend , kommentierend und eingreifend begleitet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373338125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#373338125", "toknum": 373338125, "Left": [{"class": "", "str": "Der Buchhandel ehrt damit den deutschen Schriftsteller , dessen literarisches Werk die deutschen Wirklichkeiten der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Soziologe Talcott Parsons die \u00e4u\u00dfere und die innere Welt , die Subjekt- und die Objektwelt in Beziehung setzte und den Nachweis versuchte , dass der Menschen gerade nicht aus sich selbst heraus zu verstehen sei , sondern immer auch als Ausdruck seiner Systembez\u00fcge in denen er sich bewegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377400340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#377400340", "toknum": 377400340, "Left": [{"class": "", "str": "Es war daher schon ein paradigmatischer Einbruch als in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schien ein schwieriger Text das aktuelle Komponieren in seinem Nerv zu treffen : Karlheinz Stockhausens . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592187179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#592187179", "toknum": 592187179, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den musiktheoretischen Arbeiten der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konturierte und von G\u00fcnther Anders und Marshall McLuhan in den f\u00fcnfziger und fr\u00fchen sechziger Jahren aufgegriffene Programm einer zeitphilosophischen Analyse der modernen Massenmedien entfaltet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#408358069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#408358069", "toknum": 408358069, "Left": [{"class": "", "str": "Dort hat er das von Walter Benjamin und Martin Heidegger in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : 1934 habilitierte sich Wilhelm Kellermann ( 1907-1980 ) mit seiner wegweisenden Abhandlung \u00fcber Aufbaustil und Weltbild Chrestiens von Troyes im Percevalroman [ 4 ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850365930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#850365930", "toknum": 850365930, "Left": [{"class": "", "str": "Das W\u00fcrzburger Seminar f\u00fcr Romanische Philologie im \" Dritten Reich \" Zu Beginn der 30er Jahre entstand am W\u00fcrzburger Seminar einer der bedeutendsten medi\u00e4vistischen Beitr\u00e4ge in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und meinte einen flexiblen Umgang mit den politischen Gegebenheiten ) und Evolution statt auf Revolution ( die nun als doktrin\u00e4r in nicht realisierbaren Fernzielen gefangen galt ) setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15544383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15544383", "toknum": 15544383, "Left": [{"class": "", "str": "oder aber auf Pragmatismus ( \u00b4Realpolitik\u00b4 nannte man das damals in Abgrenzung zur bis dahin verfolgten \u00b4Prinzipienpolitik\u00b4 der Konstitutionellen Bewegung der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher Abhandlungen typisch , wie jene , die 1748 unter dem Titel \" Fernerer Versuch eines Erweises : da\u00df Jesus wahrhaftig gestorben sey \" auf dem Titelblatt der Braunschweigischen Anzeigen erschien , 26 so sind seit den f\u00fcnfziger Jahren eher Aufs\u00e4tze pr\u00e4gend , die unter Titeln erschienen wie \" Erinnerungen an meine Landsleute , die Unterredungen in ihren Gesellschaften betreffend \" , 27 \" Abhandlung , warum in St\u00e4dten ungl\u00fcckliche Geburten entstehen , und mehr Weiber im Kindbette sterben , als auf dem Lande \" , 28 \" Bauholz dauerhaft zu machen , und vor Feuersbrunst zu bewahren \" 29"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31456746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#31456746", "toknum": 31456746, "Left": [{"class": "", "str": "Sind f\u00fcr die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ihres Oberfl\u00e4chlichkeitskultes , ihrer Dekorationssucht und Dekadenz \" und dazu auch noch eine \" Grand op\u00e9ra mit s\u00e4mtlichen pomp\u00f6sen Ingredienzien \" - pfui Teufel , und mit so etwas muss der zuk\u00fcnftige Intendant des Hans-Otto-Theaters in Potsdam sein Geld verdienen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602322540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#602322540", "toknum": 602322540, "Left": [{"class": "", "str": "\" Mit all den Ch\u00f6ren , Walzern und Konversationsensembles haben wir es hier mit einem permanenten Fest , einer zur Permanenz verurteilten Fr\u00f6hlichkeit zu tun \" , wir bleiben \" bei Gounod im abgeschlossenen Raum des Balles \" , und \u00fcberhaupt ist diese Oper \" ein h\u00f6chst subjektives Destillat von Shakespeares Trag\u00f6die \" , ein \" Kind der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sa\u00dfen hier die h\u00f6chsten DDR-Staatsorgane , es wurde beschlossen und regiert , bis 1989 / 90 alles verschwand - auch wieder in Mitte , die in den DDR-Jahren weg vom Kleinteiligen hin zur Repr\u00e4sentation entwickelt wurde , zu Luft und Gr\u00fcn im Zentrum , was heute manchmal allerdings etwas zugig und \u00fcberdimensioniert wirkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521619150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#521619150", "toknum": 521619150, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die so entwickelte Rationtialit\u00e4ts-Gerichtetheit der zur F\u00fchrung dr\u00e4ngenden b\u00fcrgerlichen Gesellschaftkreise - mit ansteckender R\u00fcckwirkung auf den Adel der Zeit - zu eng . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15376841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15376841", "toknum": 15376841, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr viele Zeitgenossen der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich entweder politisch resignativ zur\u00fcckziehen . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15485536"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#15485536", "toknum": 15485536, "Left": [{"class": "", "str": "lie\u00df die meisten politisch engagierten Deutschen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Zusammenfassung der verschiedenen typologischen Liberalismen und der verschiedenen semantischen Sattelzeiten fassen die in jedem Kapitel durchgef\u00fchrten expliziten Vergleiche unter den skizzierten \u00fcbergeordneten Vergleichsparametern zusammen ( S. 505-569 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25897379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#25897379", "toknum": 25897379, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Ausblick auf die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur als Mittelpunkt von Kriegen und Katastrophen erscheint , w\u00e4hrend die Zeit danach als Phase der Entwicklung einer stabilen deutschen Demokratie gilt , die ihre \" Lehren \" aus dem Scheitern des Deutschen Reiches gezogen habe und daran auch nach der Wiedervereinigung 1990 festh\u00e4lt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26121459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26121459", "toknum": 26121459, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr nicht minder fragw\u00fcrdig und falsch h\u00e4lt K\u00f6hler die von den meisten Historikern vertretene \" Schulbuchweisheit \" einer grundlegenden Z\u00e4sur im Jahre 1945 , wonach Deutschland in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bevorzugten sie dabei D\u00fcsseldorf , in der zweiten M\u00fcnchen ; erst ab den 1880 Jahren ging die Mehrheit von ihnen nach Paris ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26337570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26337570", "toknum": 26337570, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Teuerung vor und nach der Pest 1348 , die die Provence besonders hart traf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26428783"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26428783", "toknum": 26428783, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewidmeten Abschnitten weitgehend unber\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26861952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#26861952", "toknum": 26861952, "Left": [{"class": "", "str": "Tats\u00e4chlich bleiben \" Die Deutschen im 20. Jahrhundert \" von Europa und dem Prozess der europ\u00e4ischen Einigung auch in den der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben will , wird im vierten und letzten Kapitel des Buches ( S. 235-272 ) in Auseinandersetzung mit den exponiertesten Forschungsarbeiten ( Brinkmann , Preisendanz , Eisele , Plumpe ) ausgef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30745072"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#30745072", "toknum": 30745072, "Left": [{"class": "", "str": "Die Konstruktion einer modernistischen Linie in der deutschsprachigen Literatur des 19. Jahrhunderts unter dem Label einer ' Poetik der Arabeske ' dient Helmstetter zur Etablierung eines spezifisch ' poetischen ' Realismus in Abgrenzung zur nachm\u00e4rzlichen Literaturtheorie des ' programmatischen ' Realismus , und diese Differenzierung , die zugleich eine Antwort auf die eingangs gestellte Frage nach dem Verh\u00e4ltnis zwischen Theorie und Praxis der deutschen Literatur in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist wieder ein starker R\u00fcckgang offener Briefe festzustellen , nicht zuletzt weil die Politik Bismarcks politische Ziele wie die Einheit des Reichs verwirklicht , die zuvor in offenen Briefen gefordert wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31036712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#31036712", "toknum": 31036712, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zielen Helmut Pfotenhauer ( Apoll und Armpolyp ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31214872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#31214872", "toknum": 31214872, "Left": [{"class": "", "str": "Ins Zentrum der klassizistischen \u00c4sthetik der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , w\u00e4hrend die Erw\u00e4rmung gegen Ende des Jahrhunderts gr\u00f6\u00dftenteils durch anthropogene Treibhausgas-Emissionen verursacht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#36978343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#36978343", "toknum": 36978343, "Left": [{"class": "", "str": "Im 20. Jahrhundert hatte die solare Einstrahlung einen relativ gro\u00dfen Einfluss von ca. 0,15-0,2 o C auf die Erw\u00e4rmung in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41077089"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#41077089", "toknum": 41077089, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sehen ja immer so gerne auf die Menschen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der sich mit orthodoxen und pietistischen Elementen die Leibniz-Wolfsche Philosophie und die englischen deistischen Ideen verbinden und zum Aufbau einer Theologie f\u00fchren , die sich ganz bewu\u00dft als eine theologia scientifica von der bisherigen abhebt , indem sie nicht nur methodisch , sondern an entscheidenden Punkten auch materiell den Anschlu\u00df an das neuzeitliche Denken gesucht und gefunden hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44269118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#44269118", "toknum": 44269118, "Left": [{"class": "", "str": "Er charakterisiert die Phase der deutschen Theologie der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#57329400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#57329400", "toknum": 57329400, "Left": [{"class": "", "str": "Die Details des Wachstums in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diskreditieren die Marktwirtschaft und zerrei\u00dfen die internationalen Verflechtungen der Weltwirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58784414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#58784414", "toknum": 58784414, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krisen und Kriege der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - so seine Formulierung - \" im Seelenraum und auf den Schlachtfeldern des Glaubens und des Geistes \" ausgetragen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117203086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#117203086", "toknum": 117203086, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat Europa nicht als Friedensreich verkl\u00e4rt und die kriegerische Seite der europ\u00e4ischen Geschichte nicht ausgeklammert , allerdings gehofft , dass Gegens\u00e4tze nach den Trag\u00f6dien der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten auch die Reformierten in Ostfriesland und im \u00fcbrigen K\u00f6nigreich Hannover verschiedene Optionen beraten , so z.B. einen kirchlichen Anschlu\u00df an Westfalen , wo die synodal-presbyterial gepr\u00e4gte Rheinisch-Westf\u00e4lische Kirchenordnung von 1835 galt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121778248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#121778248", "toknum": 121778248, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zusammenhang mit den staatskirchenrechtlichen Ver\u00e4nderungen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleiben aber in diesen wie in anderen , kleineren W\u00f6rterb\u00fcchern neueren Datums weitgehend im Dunkeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124238542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#124238542", "toknum": 124238542, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sprachentwicklung und die Texte der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weitgehend im Dunkeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124437706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#124437706", "toknum": 124437706, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl das monumentale ' Grimmsche W\u00f6rterbuch ' als auch das in der DDR von der Akademie der Wissenschaften erarbeitete ' W\u00f6rterbuch der deutschen Gegenwartssprache ' ( 1964-1977 ) oder schlie\u00dflich das ' Gro\u00dfe W\u00f6rterbuch der deutschen Sprache ' des Dudenverlags in seinen verschiedenen Bearbeitungen lassen die Sprachentwicklung der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131656920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#131656920", "toknum": 131656920, "Left": [{"class": "", "str": "Berlin ist f\u00fcr die deutsche Luft- und Raumfahrt geschichtlicher Boden , hier erreichte sie historische H\u00f6hen , besonders in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " veranstaltet haben , sind deshalb mehr als die Irrt\u00fcmer einer Generation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134639030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#134639030", "toknum": 134639030, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadtmassaker , die Wohnungspolitik , Plan- und zentralistische Bauwirtschaft in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#136614255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#136614255", "toknum": 136614255, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl Shaw in dem Sinne keine Schule von Dramatikern begr\u00fcndete , gingen von seinem Werk entscheidende Impulse f\u00fcr die Entwicklung des Theaters in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#147665030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#147665030", "toknum": 147665030, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Thema des von anderen gest\u00f6rten und auf diese St\u00f6rung gereizt reagierenden Lesers , in Europa wie in den USA unerm\u00fcdlich variiert , geh\u00f6rt zu den wohl augenf\u00e4lligsten unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , \u00fcberragen sie Shanghais altes Finanzviertel Puxi auf der rechten Seite des Hwangpu-Flusses ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169397933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#169397933", "toknum": 169397933, "Left": [{"class": "", "str": "Errichtet im Art-d\u00e9co-Stil w\u00e4h-rend der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die im jungen Fischer die Sehnsucht nach der benediktinischen stabilitas loci reifen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195050155"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#195050155", "toknum": 195050155, "Left": [{"class": "", "str": "Karl Valentin ) , waren es die politischen Katastrophen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Spandau immer mehr zur Industrie- und Arbeiterwohnstadt wurde , kam der Belieferung der Spandauer Wochenm\u00e4rkte mit l\u00e4ndlichen Erzeugnissen oder der Einfuhr von Milch aus den benachbarten Landgemeinden gr\u00f6\u00dfere Bedeutung zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228650369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#228650369", "toknum": 228650369, "Left": [{"class": "", "str": "Erst als in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kulturgeschichtlich untersucht wurden - chronologisch und didaktisch korrekt , unverge\u00dflich f\u00fcr diejenigen , die sie damals besichtigen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229548216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#229548216", "toknum": 229548216, "Left": [{"class": "", "str": "An dem Ort also , wo 1995 in der Vorg\u00e4ngerausstellung \" Berlin-Moskau 1900-1950 \" die deutsch-russischen Beziehungen w\u00e4hrend der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstandene lokale Einheit der b\u00fcrgerlichen Bewegung durch die Revolution von 1848 / 49 wieder zerbrochen sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236801193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#236801193", "toknum": 236801193, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders in den Arbeiten des Frankfurter Forschungsprojektes \" Stadt und B\u00fcrgertum im 19. Jahrhundert \" wird betont , da\u00df die durch den sozialen , wirtschaftlichen und politischen Wandel der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " absetzen und im Zeichen der internationalen Konsumgesellschaft eine \u00d6ffnung zu einer widerspr\u00fcchlichen Vielzahl von neuen , spielerischen , offenen , den Rezipienten einbeziehenden Kunstformen ohne Deutbarkeit proklamieren , die zum Teil zu einer Konsumkunst und Gegenkultur aus Kitsch , Zitat , Collage , Pastiche und Travestie f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#241608331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#241608331", "toknum": 241608331, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einer vollst\u00e4ndigen Abl\u00f6sung fossiler Energietr\u00e4ger f\u00fchren , unter anderem auch durch den sukzessiven Einstieg in die Wasserstoffwirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250816555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#250816555", "toknum": 250816555, "Left": [{"class": "", "str": "Ein konsequentes weiteres Ausbauen kann dann in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#295114818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#295114818", "toknum": 295114818, "Left": [{"class": "", "str": "zu Eckpfeilern der preu\u00dfischen F\u00fchrungsrolle in den Befreiungskriegen und trotz aller nachfolgenden Ungereimtheiten zur Grundlage der milit\u00e4rischen Hegemonie Preu\u00dfens in Mitteleuropa ; die neuhumanistisch inspirierte Umgestaltung des h\u00f6heren Schulsystems und der Universit\u00e4ten entwickelte eine au\u00dferordentlich weitreichende , \u00fcber das engere bildungsb\u00fcrgerliche Milieu deutlich hinausweisende gesamtgesellschaftliche Ausstrahlungskraft ; die Wirtschaftsreformen von 1807 / 1810 / 1818 ( Oktoberedikt 1807 / Gewerbesteueredikt 1810 ; Gewerbepolizeigesetz 1811 ; Zollreform 1818 ) befreiten Gewerbe und Handel von st\u00e4ndischen und feudalen Barrieren und schufen , trotz vieler Widerst\u00e4nde und sozialer Folgekosten , das Fundament f\u00fcr den immensen Aufschwung der preu\u00dfischen Wirtschaft vornehmlich in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den schlechteren Teil des Erbes deutscher Hybris der ersten Jahrhunderth\u00e4lfte antrat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#296629304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#296629304", "toknum": 296629304, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4t , aber nicht zu sp\u00e4t , legte er eine differenzierte W\u00fcrdigung und n\u00fcchterne Analyse jener deutschen Teilgesellschaft vor , die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antrat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#296629314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#296629314", "toknum": 296629314, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4t , aber nicht zu sp\u00e4t , legte er eine differenzierte W\u00fcrdigung und n\u00fcchterne Analyse jener deutschen Teilgesellschaft vor , die in der zweiten Jahrhunderth\u00e4lfte den schlechteren Teil des Erbes deutscher Hybris der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304700733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#304700733", "toknum": 304700733, "Left": [{"class": "", "str": "Der 1886 geborene K\u00fcnstler war einer der wichtigsten und stilpr\u00e4gendsten Architekten der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf einen \" Engpass \" zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307414253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#307414253", "toknum": 307414253, "Left": [{"class": "", "str": "Das Leben und damit die Menschheit gehen mit der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entt\u00e4uscht und der kurzlebigen Modetrends der hom\u00f6opathischen Hermeneutik der 70er- und 80er-Jahre \u00fcberdr\u00fcssig geworden waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#308473343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#308473343", "toknum": 308473343, "Left": [{"class": "", "str": "Die von Hahnemann inaugurierte radikale Tiefendimension , die Alfonso Masi-Elizalde der Hom\u00f6opathie und ihren Texten auf diese Weise wieder zur\u00fcck gab , fand weltweites Echo bei all jenen , die von der klinischen Kleinm\u00fcnzerei der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eher Zufall , es sei denn , man unterstellte den Beteiligten , sie h\u00e4tten Kraft des Datums seinen Versprecher hin zum Mauerfall forciert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319783001"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#319783001", "toknum": 319783001, "Left": [{"class": "", "str": "Dass nun ausgerechnet am 9. November 1989 die Berliner Mauer aufgrund einer \u00dcberforderung des Politb\u00fcromitglieds Schabowski fiel , ist angesichts der Vorkommnisse der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ist zuhanden , 1990 hat der Mitteldeutsche Verlag begonnen , es gesammelt herauszugeben : drei B\u00e4nde in einem , dem Wende-Jahr , wo so vieles dann auf den \u00c4ckern um Leipzig landete , einiges in der gotischen Scheuer des Pastors Weskott ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319881490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#319881490", "toknum": 319881490, "Left": [{"class": "", "str": "Das Werk , eines der pr\u00e4gnantesten deutscher Sprache in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angestimmt werden - meist von P\u00e4dagogen und arroganten Literaten , die , mit gebanntem Blick auf die Mattscheibe , sich schlechten Gewissens ihrer Faszination zu entringen suchen und dabei vor sich selbst verbergen m\u00fcssen , dass sie l\u00e4ngst zu couch potatoes geworden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321497255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#321497255", "toknum": 321497255, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Polemik er\u00f6ffnete die Flut der kulturpessimistischen Tiraden , die bis heute auf das Leitmedium der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschreibend , kommentierend und eingreifend begleitet hat \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334748106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#334748106", "toknum": 334748106, "Left": [{"class": "", "str": "Stattdessen ehrt man dort \" den deutschen Schriftsteller \" ( allen Ernstes : den \" deutschen \" Schriftsteller ) , der die \" deutschen Wirklichkeiten der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; erst recht im Bezug auf die Analyse des vergangenen Sozialismus , seiner Geschichte , der Gr\u00fcnde seines Untergangs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349330204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#349330204", "toknum": 349330204, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund besteht gegenw\u00e4rtig in der Tat ein deutlicher Erkl\u00e4rungsnotstand der sozialistischen Theorie in Bezug auf die neuen Erscheinungen im Imperialismus der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um duchschnittlich 15 % k\u00fcrzer ist , als die der ersten Jahrhunderth\u00e4lfte ( Borchardt , 1985 , S. 170 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371322464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#371322464", "toknum": 371322464, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings ist anzumerken , da\u00df die Arbeitszeit der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigt , wie stark sich die Preisrichter nach Kriterien wie Menschenfreundlichkeit , Harmonie und Zug\u00e4nglichkeit , nach lobenswerter Gesinnung der literarischen Werke orientierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#394513978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#394513978", "toknum": 394513978, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Blick in die eben erst zug\u00e4nglich gemachten Protokolle der Nobelpreis-Beratungen der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren das die Helden f\u00fcr uns , in der zweiten H\u00e4lfte sollen es nun die Verbrecher sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416619970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#416619970", "toknum": 416619970, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " historisierenden Formen verschrieben hatte , damit weiterhin aufwendig , unbequem und \u00e4u\u00dferst auff\u00e4llig blieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#465558974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#465558974", "toknum": 465558974, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz anders die Frauenkleidung , die sich noch in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sank die \u00bb Nachahmung der Alten \u00ab zur blo\u00dfen Nachmacherei herab , die Architektur wurde zu einem wahren Jahrmarkt der Stile , die nur noch als leere Dekorationsformeln verwendet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#471615723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#471615723", "toknum": 471615723, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503675969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#503675969", "toknum": 503675969, "Left": [{"class": "", "str": "Dies trifft auch f\u00fcr beide Teile Deutschlands in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , also der Zeit nach dem Zweiten Weltkrieg gewidmet ist , werden die Autoren der Bundesrepublik , \u00d6sterreichs , der Schweiz und der DDR behandelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509544438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#509544438", "toknum": 509544438, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Teil der Arbeit , der der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu entwerfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510467751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#510467751", "toknum": 510467751, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Differenzierungen kann Goldmann nicht vornehmen , da er keine einzige Schrift des romantischen Traumdiskurses ausf\u00fchrlich analysiert - mindestens dessen kompakte Sp\u00e4tfassung in der Traumtheorie von Carl Gustav Carus h\u00e4tte unbedingt dargestellt werden m\u00fcssen - und sich so der M\u00f6glichkeit beraubt , eine pr\u00e4zise historische Folie f\u00fcr die Traumtheorie der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Verb\u00fcndeten s\u00e4kularer Befreiungsbewegungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515291243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#515291243", "toknum": 515291243, "Left": [{"class": "", "str": "Einige von ihnen definierten sich explizit anti-kolonialistisch und wurden so ironischerweise in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519022524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#519022524", "toknum": 519022524, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der Bev\u00f6lkerung verdr\u00e4ngten die Leitbilder des preu\u00dfischen Milit\u00e4rs st\u00e4rker und st\u00e4rker das schlichte b\u00fcrgerliche Selbstverst\u00e4ndnis der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ankn\u00fcpfen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521243963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#521243963", "toknum": 521243963, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vedutenmalerei auf Porzellan wurde bei der KPM noch bis in die Jugendstilzeit betrieben , ohne jedoch an die Erfolge der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zumal nach der Reichsgr\u00fcndung , demgegen\u00fcber ein sprunghaftes , was meist der Zuwanderung katholischer Arbeiterfamilien vor allem aus dem Schlesischen , dann aber auch mit der \u00dcbersiedelung katholischer Gelehrter , Beamter und Politiker in das administrative und wissenschaftliche Zentrum Deutschlands zu tun hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522104254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#522104254", "toknum": 522104254, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben nach der organisatorischen Neugliederung von 1821 ein relativ langsames Ansteigen der Zahl von Katholiken in Berlin zu registrieren , in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von ihren R\u00e4ndern her , als eine Geschichte \u00fcbersehener Spuren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522789445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#522789445", "toknum": 522789445, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \u00ab Underworld \u00bb erz\u00e4hlt ja die Geschichte der letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da die Hungersn\u00f6te aus Westeuropa endg\u00fcltig verschwanden , sie in gro\u00dfen Teilen der kolonialen Welt auf so dramatische Weise zunahmen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#560675499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#560675499", "toknum": 560675499, "Left": [{"class": "", "str": "Wie erkl\u00e4ren wir zum Beispiel die Tatsache , dass ausgerechnet in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollendet ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565100728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#565100728", "toknum": 565100728, "Left": [{"class": "", "str": "All das setzt Kunst- und Selbstverst\u00e4ndnis des wandernden Sangspruchdichters als Typus voraus , wie er im Marner zuerst erscheint und erst in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach und arbeitet die entscheidenden Wendepunkte heraus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566769602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#566769602", "toknum": 566769602, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung zeichnet anhand der Sammlungsbest\u00e4nde des Glasmuseums Hentrich die Entwicklung der Glaskunst in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578312551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#578312551", "toknum": 578312551, "Left": [{"class": "", "str": "Was die \u00dcberlebenschancen ihres Werkes angeht , d\u00fcrfte sie die signifikanteste amerikanische Schriftstellerin der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allm\u00e4hlich der Industrialisierungsprozess ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586232334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#586232334", "toknum": 586232334, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch in kleineren St\u00e4dten wie Schweinfurt , W\u00fcrzburg und Hof setzte in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in welcher kein auch nur einigerma\u00dfen bedeutender Komponistenname fehlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590534249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#590534249", "toknum": 590534249, "Left": [{"class": "", "str": "Der moderate Preis rechtfertigt die Anschaffung schon alleine wegen des ersten 212 Seiten umfassenden Abschnitts mit einer Einleitung , die eine gute \u00dcbersicht \u00fcber die Entwicklung der neueren Musik in \u00d6sterreich gestattet , und einer vorz\u00fcglichen , meist treffsicheren und mit Genu\u00df und Gewinn zu lesenden Abhandlung \u00fcber die \u00f6sterreichische Musik in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " b\u00fcrgerliche Friedensgesellschaften und sozialistische Kriegskritik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#624631806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#624631806", "toknum": 624631806, "Left": [{"class": "", "str": "Ging es ihnen vor allem darum , Kriege weiterhin f\u00fchrbar zu halten , formierten sich in Europa in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vermisst und gerne noch mehr Skulpturen gesehen h\u00e4tte ( die ja zum Bestand der Sammlung geh\u00f6ren : Lucio Fontana zum Beispiel , oder Plastiken von Isa Genzken und Imi Knoebel ) , da beweist Frieder Burda ein gutes Gesp\u00fcr f\u00fcr die j\u00fcngsten Kunststr\u00f6mungen - Alex Katz ist vertreten , au\u00dferdem K\u00fcnstler ( innen ) , die ihren Weg noch machen m\u00fcssen , wie beispielsweise Corinne Wasmuth oder Eberhard Havekost ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636884672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#636884672", "toknum": 636884672, "Left": [{"class": "", "str": "Und wo man ganze Ismen-Str\u00e4nge der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberrundet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642782700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#642782700", "toknum": 642782700, "Left": [{"class": "", "str": "Schon in 10 Jahren wird China Deutschland als Wirtschaftsmacht verdr\u00e4ngen , die USA sollen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sich diese Behandlungsart dank der Arbeitsgemeinschaft f\u00fcr Osteosynthese ( AO ) weltweit als Standard etabliert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663490908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#663490908", "toknum": 663490908, "Left": [{"class": "", "str": "Im Verlauf der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Syllabus errorum ( 1864 ) , im Dogma der p\u00e4pstlichen Unfehlbarkeit auf dem Ersten Vatikanischen Konzil ( 1870 ) und im Kulturkampf gipfelten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709560814"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#709560814", "toknum": 709560814, "Left": [{"class": "", "str": "Denn jene war im gro\u00dfen und ganzen gepr\u00e4gt von den Konflikten zwischen s\u00e4kularem Staat und katholischer Kirche , die in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein seltenes Privileg beg\u00fcterter Kreise , so haben wir es um 1900 mit einem auch die Mittelschichten ergreifenden Massenph\u00e4nomen zu tun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#710034005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#710034005", "toknum": 710034005, "Left": [{"class": "", "str": "War Urlaub in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Christi Geburt entstand am linken Rheinufer ein Lager r\u00f6mischer Legion\u00e4re , welches bald zu einer festen Siedlung wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732916765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#732916765", "toknum": 732916765, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , das wurde Brittens Requiem f\u00fcr die Generation des Zweiten Weltkriegs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752718047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#752718047", "toknum": 752718047, "Left": [{"class": "", "str": "Was Elgars \" Spirit \" f\u00fcr das England der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , im Bild k\u00f6nne eine durch die Sinnlichkeit verschleierte wahre Wirklichkeit wiederauferstehen und dadurch zu einer grundlegenden Ver\u00e4nderung des Lebens f\u00fchren , endg\u00fcltig zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#780874854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#780874854", "toknum": 780874854, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende des 20. Jahrhundert ist der Glaube der Avantgardisten der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann h\u00e4ufig gebrauchten Begriff einer sog. \" klassischen Moderne \" mag hier dazu dienen , um zu verdeutlichen , wie vorschnell und befangen der Wahrnehmungshorizont eingeengt wurde auf eine angeblich abgeschlossene und bereits erreichte \" Klassik \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781038025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#781038025", "toknum": 781038025, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hinweis auf den in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Vororte und Peripherien der Gro\u00dfst\u00e4dte , so sind es heute die Gebiete , bei denen wir uns noch scheuen , sie \u00fcberhaupt Stadt zu nennen - die eigenschaftlose Stadt , die vor lauter Banalit\u00e4t so offen ist , da\u00df sie \" einzelne spezifische Situationen mit geradezu poetisch zugespitzter Intensit\u00e4t besitzt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781557326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#781557326", "toknum": 781557326, "Left": [{"class": "", "str": "Jeweils verschiebt sich das authentisch Urbane auf die Zonen der Stadt , die wir den \" Niederlagen der Stadtplaner verdanken \" : ( 11 ) Waren es in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sah die Geburt der Zeitschrift als zweite Urform massenmedialer Kommunikation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793315860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#793315860", "toknum": 793315860, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794774923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#794774923", "toknum": 794774923, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Teil wird sich mit jener Literatur befassen , die kritisch auf dies epochale Ereignis Bezug nimmt , mit den Antirevolutionsdramen , mit romantischer Prosa ( u. a. Eichendorff ' Schlo\u00df D\u00fcrande ' , Tieck ' Der junge Tischlermeister ' ) sowie mit der Literatur des Jungen Deutschland und der nationalen und sozialkritischen Literatur in der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kursiert dieses Thema / Motiv ( Enzensberger , Bachmann , Huchel , R\u00fchmkorf , Celan , Fried , Kunze , Okopenko , B\u00e4chler , Maiwald , Kunert , Fels , Hilbig u. a ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#797165710"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#797165710", "toknum": 797165710, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus\u00fcbte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#799736550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#799736550", "toknum": 799736550, "Left": [{"class": "", "str": "So soll verst\u00e4ndlich werden , worin die Faszination lag , die die \" Freiheit zum Tode \" auf die Intellektuellen der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbereiteten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800317005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#800317005", "toknum": 800317005, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihnen z\u00e4hlten kulturell engagierte Deutschbalten und sozial aufgestiegene Esten , deren Schriften die Nationalbewegung der Esten in der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausgebildet haben , ist un\u00fcbersehbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801398607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#801398607", "toknum": 801398607, "Left": [{"class": "", "str": "Jean Starobinskis Beitrag zu den neuen Humanwissenschaften , die sich in internationalem Rahmen in der vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 18. Jahrhunderts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#809898203"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#809898203", "toknum": 809898203, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeint ist ) John Cage als Schl\u00fcsselfigur entscheidender Ver\u00e4nderungen und Impulse in der Kunst der f\u00fcnfziger und sechziger Jahre ausf\u00fchrlich vorgestellt und die Kunstform des Happenings behandelt worden ist , stehen Fluxus , Aktionskunst und Performance im Mittelpunkt des zweiten Teils der Vorlesung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#848517099"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#848517099", "toknum": 848517099, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem im ersten Teil der Vorlesung zur Kunst der Gegenwart ( womit die Kunst der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fand nur der profunde Theoretiker Koechlin breitere Anerkennung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877472429"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#877472429", "toknum": 877472429, "Left": [{"class": "", "str": "In der ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Epoche nie dagewesener Kriege und weltweit wachsender Zerst\u00f6rungen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879467381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#879467381", "toknum": 879467381, "Left": [{"class": "", "str": "Eine realistische und ehrliche Retrospektive offenbart , da\u00df zumindest die erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Geschichte Deutschlands und seiner Literatur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885377201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderth\u00e4lfte"}], "ref": "#885377201", "toknum": 885377201, "Left": [{"class": "", "str": "Entstanden ist viel mehr als ein Familienalbum oder ein Bildband - es ist die Chronik einer der erstaunlichsten geistigen Karrieren in der zweiten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhunderth\u00e4lfte\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhunderth\u00e4lfte\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhunderth\u00e4lfte", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderth%C3%A4lfte%22%5D", "rel": 0.21, "arg": "[lemma=\"Jahrhunderth\u00e4lfte\"]", "op": "Query", "size": 182}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderth%C3%A4lfte%22%5D&q=e100+", "rel": 0.21, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 182}], "concsize": 182, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 182}