{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wie der K\u00f6-Bogen und die Tieferlegung des Tausendf\u00fc\u00dflers werden in Angriff genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263910403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekte"}], "ref": "#263910403", "toknum": 263910403, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#619142744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#619142744", "toknum": 619142744, "Left": [{"class": "", "str": "Noch befinden wir uns am Anfang dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685752231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#685752231", "toknum": 685752231, "Left": [{"class": "", "str": "Die Saarbahn ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur \u00dcberwindung der Spaltung Europas wird zehn Jahre nach der Wende immer undeutlicher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318384823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#318384823", "toknum": 318384823, "Left": [{"class": "", "str": "Aber das Szenario f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , f\u00fcr das Mahnkopf selbst vor lauter Blickverengung sich die Perspektiven verstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590980887"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#590980887", "toknum": 590980887, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche Meinung vertritt der , von Nyffeler zitierte , Claus-Steffen Mahnkopf in seiner \" Kritik der neuen Musik \" , aus der er dann flugs auch den Entwurf einer Musik f\u00fcr das n\u00e4chste Jahrhundert entwickelt , f\u00fcrwahr ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU-Erweiterung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633564722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#633564722", "toknum": 633564722, "Left": [{"class": "", "str": "Sie erscheint uns aber auch als Ausdruck einer Entt\u00e4uschung \u00fcber Westeuropa und Deutschland , wom\u00f6glich als Folge der schwierigen Aushandlungsprozesse und der Desillusionierung im Zuge der Verwirklichung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Europ\u00e4ischen W\u00e4hrungsunion handelt es sich insgesamt um den dritten Anlauf , nachdem der ehrgeizige erste Versuch in Form des Werner-Planes ( 1970 ) an den unterschiedlichen wirtschaftspolitischen Konzeptionen der EG-Mitgliedstaaten und dem Fehlen einer gemeinsamen Geldpolitik gescheitert war und das in der Folge ( 1979 ) eingerichtete Europ\u00e4ische W\u00e4hrungssystem mit dem Ziel einer stabilen W\u00e4hrungszone in Europa , gest\u00fctzt auf die \" Kunstw\u00e4hrung \" ECU sowie einen Wechselkurs- und Kreditmechanismus , sich als Sackgasse erwiesen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793548585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#793548585", "toknum": 793548585, "Left": [{"class": "", "str": "Bei dem nunmehr kurz vor der Vollendung stehenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist mit vielen Hoffnungen verkn\u00fcpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#399940049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#399940049", "toknum": 399940049, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses einzigartige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#730739026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#730739026", "toknum": 730739026, "Left": [{"class": "", "str": "Hartz IV kann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90727087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#90727087", "toknum": 90727087, "Left": [{"class": "", "str": "Manche sagen , das sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nun tats\u00e4chlich realisiert werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691576758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#691576758", "toknum": 691576758, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Europ\u00e4ischen Einigung darf nicht scheitern !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#619112200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#619112200", "toknum": 619112200, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Euro realisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154185463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#154185463", "toknum": 154185463, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich hat sie ein h\u00f6chst explosives"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll deshalb eingel\u00e4utet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385292650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#385292650", "toknum": 385292650, "Left": [{"class": "", "str": "Eine neue Phase der B\u00fcrgerbeteiligung bei diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00fcrokratieabbau quasi nebenbei umsetzbar ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533710159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#533710159", "toknum": 533710159, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand kann absch\u00e4tzen , ob das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1787674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#1787674", "toknum": 1787674, "Left": [{"class": "", "str": "Man mag bedauern , dass beide V\u00f6lker sich gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberhaupt durch politischen Druck aus den USA gestoppt werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#760104670"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#760104670", "toknum": 760104670, "Left": [{"class": "", "str": "Kann dieses israelische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174097331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#174097331", "toknum": 174097331, "Left": [{"class": "", "str": "Alle bewerten den zweiten R\u00fcgendamm als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wird das Projekt von Baku-Ceyhan-Pipeline bezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#447235886"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#447235886", "toknum": 447235886, "Left": [{"class": "", "str": "Als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Rheinufertunnel \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263982785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#263982785", "toknum": 263982785, "Left": [{"class": "", "str": "Sie markierte den Grundstein f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Atomausstieg tats\u00e4chlich so leger umgesetzt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358771927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#358771927", "toknum": 358771927, "Left": [{"class": "", "str": "Es fragt sich , ob das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Anregungen und Vorschl\u00e4ge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791347612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#791347612", "toknum": 791347612, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu liefert das Buch \" Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu unterst\u00fctzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58665609"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#58665609", "toknum": 58665609, "Left": [{"class": "", "str": "Wir laden Euch von der Basis deshalb hier ein , unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird die Stadt k\u00fcnftig bis zu einem Jahrhundert-Hochwasser gesch\u00fctzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123092713"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#123092713", "toknum": 123092713, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Miltenberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326349513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#326349513", "toknum": 326349513, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist auch ein Ergebnis des viel zu optimistischen Umgangs aller polnischer Regierungen mit diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Haus : die vom Bundestag beschlossene Rekonstruktion des Stadtschlosses ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690530283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#690530283", "toknum": 690530283, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich steht auch noch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer europ\u00e4ischen Verfassung sind wir durch den Konvent einen entscheidenden Schritt vorangekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361479010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#361479010", "toknum": 361479010, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erweiterung gelingen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826600428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#826600428", "toknum": 826600428, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die EU selbst mu\u00df jetzt ihre Hausaufgaben machen , wenn das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515253024"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#515253024", "toknum": 515253024, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Maut f\u00fcr den LKW als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Flutung des Gro\u00dfen Brombachsees bildete im Jahr 2000 den Schlusspunkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592754583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#592754583", "toknum": 592754583, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1903 von der Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaft des Judentums gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800792849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#800792849", "toknum": 800792849, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anfang zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Berlin 1999 , S. 64 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#733777413"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#733777413", "toknum": 733777413, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Rettung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ausgezeichnete Perspektiven f\u00fcr diese Stadt und die gesamte Region er\u00f6ffne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691502449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#691502449", "toknum": 691502449, "Left": [{"class": "", "str": "Der A380 sei ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" f\u00fcr Schmalenberg , erkl\u00e4rte Dechert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629843812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#629843812", "toknum": 629843812, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bau des Dorfgemeinschaftshauses sei zwar ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Berlin 1999 , S. 80f ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#505230605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#505230605", "toknum": 505230605, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Rettung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verweisen , die Ringkanalisation am Chiemsee ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740820986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#740820986", "toknum": 740820986, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade hier in Rosenheim darf ich mit Stolz auf ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geht weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30939622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#30939622", "toknum": 30939622, "Left": [{"class": "", "str": "Empfohlene Zitierweise : Alexandra Fritzsch : Buchhandelsgeschichte zum Zweiten - das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358322239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekte"}], "ref": "#358322239", "toknum": 358322239, "Left": [{"class": "", "str": "Also lokale Entwicklungshilfeprogramme statt gigantischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwirklicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494462983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#494462983", "toknum": 494462983, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Bau eines Tunnels f\u00fcr S-Bahnen und Regionalz\u00fcge zwischen Hauptbahnhof und Bayerischem Bahnhof wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde 1903 von der \" Gesellschaft zur F\u00f6rderung der Wissenschaft des Judentums \" gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101714542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#101714542", "toknum": 101714542, "Left": [{"class": "", "str": "Der Anfang zu diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " planen , bauen und betreiben soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292563836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#292563836", "toknum": 292563836, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aufsichtsrat der Saartal-Linien gr\u00fcndet die Stadtbahn Saar GmbH , die das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch die Insulaner und die Inselg\u00e4ste geh\u00f6rt w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#729141689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#729141689", "toknum": 729141689, "Left": [{"class": "", "str": "Es w\u00e4re \u00e4u\u00dferst w\u00fcnschenswert , wenn vor einer Entscheidung \u00fcber dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er\u00f6ffnet uns die einmalige Chance , den Gustav-Gr\u00fcndgens-Platz genauso umzugestalten wie die Verbindung der Schadowstra\u00dfe fu\u00dfl\u00e4ufig zu verbessern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263753062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#263753062", "toknum": 263753062, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " EU-Verfassung geht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#748119160"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#748119160", "toknum": 748119160, "Left": [{"class": "", "str": "Der Unterschied im Verfahren erkl\u00e4rt das Unbehagen , das viele B\u00fcrger beschleicht , wenn es um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " HafenCity und dem integrierten MedienQuartier sind Chancen vorhanden , sich im internationalen Wettstreit der Metropolregionen zu behaupten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#406296093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#406296093", "toknum": 406296093, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741133033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#741133033", "toknum": 741133033, "Left": [{"class": "", "str": "Wasser-\u00dcberleitungssystem Donau-Main als gewaltiges"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Wasser f\u00fcr Franken \" sowie zur Tier- und Pflanzenwelt des fr\u00e4nkischen Seenlands ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740870704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#740870704", "toknum": 740870704, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt stehen Informationen zum wasserbaulichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgerufene Hartz-Reform : mangels Interesse ein halbes Jahr nach Einsetzung bereits wirkungsloser Politschrott ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#288796301"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#288796301", "toknum": 288796301, "Left": [{"class": "", "str": "Die eben erst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436428361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#436428361", "toknum": 436428361, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Rettung eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " A3XX ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366705416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#366705416", "toknum": 366705416, "Left": [{"class": "", "str": "Sei es bei der Abfallverwertung , sei es bei der Elbvertiefung , sei es bei der Bewerbung um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ? Fr\u00e4nkisches Seenland ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740915253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#740915253", "toknum": 740915253, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Solare Energiewirtschaft statt Naturkatastrophen \" zu beantworten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791506518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#791506518", "toknum": 791506518, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Frage versucht Dr. Heinrich G. Kopetz in seinem Buch \" Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zu einer Veranstaltung , die nur in Regierungskreisen stattfindet , verkommen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276004537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#276004537", "toknum": 276004537, "Left": [{"class": "", "str": "Seit langem fordert Elisabeth Schroedter , dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Kirche Stegaurach \" konnte aus Kostengr\u00fcnden der Erwerb einer dringend erforderlichen Pfeifenorgel bedauerlicherweise nicht vorgesehen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#607899382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#607899382", "toknum": 607899382, "Left": [{"class": "", "str": "In der Finanzierung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der europ\u00e4ischen Einigung gegen die Hoffnung auf deutsch-t\u00fcrkische W\u00e4hlerstimmen einzutauschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603539427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#603539427", "toknum": 603539427, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird au\u00dferdem zu fragen sein , ob die rot-gr\u00fcne Regierungskoalition tats\u00e4chlich legitimiert ist , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betrachtet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633448133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#633448133", "toknum": 633448133, "Left": [{"class": "", "str": "Die historische Spaltung Europas zu \u00fcberwinden , ( wieder ) in die Mitte Europas als vollwertiges Mitglied einer demokratischen Gemeinschaft zu r\u00fccken - dies darf f\u00fcr Polen im wahrsten Sinne des Wortes als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbereiten : eines Tunnels , der die beiden S\u00e4ulen des Herakles , Gibraltar und Ceuta , miteinander verbindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#646443784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#646443784", "toknum": 646443784, "Left": [{"class": "", "str": "Wavery soll als Generalkonsul in Ceuta ( im Roman Abyla genannt ) die Er\u00f6ffnungsfeier eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , etwa vergleichbar mit der Donauregulierung oder dem Bau der Hochquellenwasserleitungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662948635"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#662948635", "toknum": 662948635, "Left": [{"class": "", "str": "Am 3. November 1969 , also genau heute vor 35 Jahren , startete das gr\u00f6\u00dfte kommunale Bauvorhaben in Wien : der U-Bahn-Bau - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Exekutivreform - der Zusammenlegung von Gendarmerie , Polizei und Zollwache zu einem Wachk\u00f6rper - werden 500 Beamte von Verwaltungsarbeit frei , die verst\u00e4rkt dann im Au\u00dfendienst eingesetzt werden k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663590193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#663590193", "toknum": 663590193, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und warnt vor einem M\u00fchlenberger Loch ohne Boden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691556106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#691556106", "toknum": 691556106, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen bezweifelt auch noch der Rechnungshof das Investitionskalk\u00fcl des Senats f\u00fcr das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bayerns - die \u00dcberleitung von Altm\u00fchl- und Donauwasser in das Regnitz-Main-Gebiet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740446721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#740446721", "toknum": 740446721, "Left": [{"class": "", "str": "Als eine der weltweit \u00e4ltesten Wasserbeh\u00f6rden konzipierte das Landesamt beispielsweise das wasserbauliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , des Frankfurter Museumsufers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732729064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#732729064", "toknum": 732729064, "Left": [{"class": "", "str": "Hilmar Hoffmann ( SPD ) , seit 1972 Kulturdezernent der Stadt , gewinnt in Wallmann einen Anh\u00e4nger seines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in sichere Bahnen geleitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#733245527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#733245527", "toknum": 733245527, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser publikatorischen Gro\u00dftat wird nicht nur Sander ein Monument errichtet , wie es nur wenigen Fotografen verg\u00f6nnt ist , sondern auch eine seit der Erstver\u00f6ffenlichung \" Antlitz der Zeit \" andauernde Besch\u00e4ftigung mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gemeindehalle \u00fcber die Gemeindegrenzen hinaus ein Ausrufezeichen als kulturelles Veranstaltungszentrum zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687525649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#687525649", "toknum": 687525649, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig spiegelt sich in der Bezeichnung Stauferlandhalle der Anspruch Salachs wider , mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Renaturierung unserer Fl\u00fcsse nur in gemeinsamer , gro\u00dfer Anstrengungen zu meistern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740517278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#740517278", "toknum": 740517278, "Left": [{"class": "", "str": "Beispielhafte Zusammenarbeit von Naturschutzverb\u00e4nden und Beh\u00f6rden Naturschutz mit den Menschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der HafenCity zu engagieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366901233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#366901233", "toknum": 366901233, "Left": [{"class": "", "str": "Wer auf 100 Jahre Erfahrungen im Wohnungsbau verweisen kann , der ist auch pr\u00e4destiniert , sich bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " HafenCity ausdr\u00fccklich , dass m\u00f6glichst viele Hamburgerinnen und Hamburger die Planungen und die Realisierung mit Kritik und konstruktiven Vorschl\u00e4gen begleiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366769935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#366769935", "toknum": 366769935, "Left": [{"class": "", "str": "So w\u00fcnsche ich mir z.B. f\u00fcr das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( Ministerpr\u00e4sident Teufel ) der Einf\u00fchrung der Neuen Steuerungsinstrumente soll die gesamte Verwaltung , also auch die Schulverwaltung , auf eine moderne , effektive , dienstleistungsorientierte Verwaltung umgestellt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345303158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#345303158", "toknum": 345303158, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie es bis dahin nie da gewesen ist und auch in Zukunft nicht wieder geben wird , auf die Beine gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#387271825"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#387271825", "toknum": 387271825, "Left": [{"class": "", "str": "In einem wahren Kraftakt ist es der Gemeinde gelungen , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00bb Entgelttarifvertrag \u00ab war die Verwirklichung von mehr Einkommensgerechtigkeit durch die Abschaffung der Ungleichbehandlung von Angestellten und Arbeitern bei der Bezahlung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474830954"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#474830954", "toknum": 474830954, "Left": [{"class": "", "str": "Erkl\u00e4rtes und - glaubt man den offiziellen Stellungnahmen der IG CPK - nunmehr auch erreichtes Ziel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die D\u00fcrre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#480888871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#480888871", "toknum": 480888871, "Left": [{"class": "", "str": "Die heftigsten auf El Ni\u00f1o zur\u00fcckzuf\u00fchrenden Wetterspr\u00fcnge gab es im 17. Jahrhundert im taz-Archiv : Volltext D\u00fcrre-Katastrophe Klimaerw\u00e4rmung El Ni\u00f1o Umleitung von Jangtse und Gelbem Fluss die tageszeitung 01.03.2003 , # 0084"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Instandsetzung und Erweiterung des einmaligen M\u00fcnchner Gesamtkunstwerks Villa Stuck abgeschlossen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#333594628"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#333594628", "toknum": 333594628, "Left": [{"class": "", "str": "In einem zweiten Schritt , der Wiederer\u00f6ffnung der restaurierten Historischen R\u00e4ume , wurde Mitte M\u00e4rz 2005 das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die D\u00fcrre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488213987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#488213987", "toknum": 488213987, "Left": [{"class": "", "str": "Die heftigsten auf El Ni\u00f1o zur\u00fcckzuf\u00fchrenden Wetterspr\u00fcnge gab es im 17. Jahrhundert im taz-Archiv : Volltext D\u00fcrre-Katastrophe Klimaerw\u00e4rmung El Ni\u00f1o Umleitung von Jangtse und Gelbem Fluss die tageszeitung 01.03.2003 , # 0084"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das heute von einer bedeutenden Stiftung getragen wird und an dem ein Team von Wissenschaftlern aus aller Welt mitwirkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#529025304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#529025304", "toknum": 529025304, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Herausgabe der Rekonstruktion des Buches Genesis begann ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schiefgehen sollte , haben sie sich , da ihre Gesch\u00e4fte ja in keinem Fall leiden sollen , allerdings l\u00e4ngst westliche - bevorzugt amerikanische - P\u00e4sse besorgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#495507956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#495507956", "toknum": 495507956, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Fall , da\u00df ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit weit reichenden sozialen und wirtschaftlichen Auswirkungen \" eingestuft und deshalb mit dem Ehrenpreis bedacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#499518321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#499518321", "toknum": 499518321, "Left": [{"class": "", "str": "Das libysche Projekt wurde dabei als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" HafenCity \" und die neuen , hochmodernen Hafenanlagen in Altenwerder , die derzeit die Einf\u00fchrung neuer Computerprogramme und damit auch die Neustrukturierung der Zoll\u00e4mter auf die Tagesordnung setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366518742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#366518742", "toknum": 366518742, "Left": [{"class": "", "str": "In Hamburg sind es unter anderem unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gef\u00f6rdert von prominenten Sponsoren wie Steven Spielberg und Est\u00e9e Lauder - 264 davon sind in dem neuen Bildband zu sehen , elegische , bittere , respektlose ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#645568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#645568", "toknum": 645568, "Left": [{"class": "", "str": "Fotos hat der 44-J\u00e4hrige inzwischen zusammengetragen von Juden aus aller Welt , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kampfes f\u00fcr den Wohlfahrtsstaat und das Solidarprinzip verabschiedet - ein wahrhaft historischer Bruch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327600497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#327600497", "toknum": 327600497, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem die neue Sozialdemokratie hat sich von ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stuttgart 21 realisiert wird , tr\u00e4gt es dazu bei , die Magistrale Paris - Stuttgart - M\u00fcnchen - Wien - Budapest nachhaltig attraktiver zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515463705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#515463705", "toknum": 515463705, "Left": [{"class": "", "str": "Falls das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Stuttgart 21 \" gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515572376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#515572376", "toknum": 515572376, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcnes Licht haben Bund , Land , die Stadt Stuttgart , die Region und die Deutsche Bahn AG mit einer Finanzierungsvereinbarung f\u00fcr das auf f\u00fcnf Milliarden Mark veranschlagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein soll , diese Katze muss aus dem Sack , so real die Gefahr eines Rechtsdralls der politischen Diskussion dabei auch sein mag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323343008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#323343008", "toknum": 323343008, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade wenn die Erweiterung ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" tats\u00e4chlich ein gest\u00e4rkter Patient hervorgehen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327325767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#327325767", "toknum": 327325767, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Gespr\u00e4ch vermittelt einen Eindruck davon , wie viele H\u00fcrden und Interessenkonflikte zu \u00fcberwinden sind , wenn aus diesem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab zu realisieren , hier soll der Sprung in die Neuzeit stattfinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#843758719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#843758719", "toknum": 843758719, "Left": [{"class": "", "str": "Hier manifestiert sich der Stolz der t\u00fcrkischen Nation , ein \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , erf\u00e4hrt man hier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#864859025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#864859025", "toknum": 864859025, "Left": [{"class": "", "str": "Was da alles auf uns zukommt , mit welchen Regeln gebrochen , welch neu aufgestellt werden und vieles mehr zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind , wie eine neue Studie belegt , von \" vorsichtigem Optimismus \" gepr\u00e4gt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#759677346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekts"}], "ref": "#759677346", "toknum": 759677346, "Left": [{"class": "", "str": "Die Haltungen in den L\u00e4ndern zum Gelingen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligt , bei dem die von Albert Einstein 1916 vorausgesagten Gravitationswellen auf der Erde erfasst werden sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802088859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#802088859", "toknum": 802088859, "Left": [{"class": "", "str": "Die vier theoretischen Physiker sind gemeinsam mit den Kollegen aus der Angewandten Physik und der Mathematik an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Anfang an die Verbesserung der Lebensqualit\u00e4t und die Verkehrsberuhigung f\u00fcr weite Teile der Innenstadt im Vordergrund aller planerischen \u00dcberlegungen gestanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#264209790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#264209790", "toknum": 264209790, "Left": [{"class": "", "str": "Vor diesem Hintergrund hatte bei dem baulichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr unsere Stadt \" , sagte B\u00fcrgermeister Ole von Beust , als er am Dienstag , den 28. Juni 2005 im Rathaus auf der Landespressekonferenz gemeinsam mit der Kultursenatorin und Projektkoordinator Hartmut Wegener die Machbarkeitsstudie f\u00fcr das geplante Konzerthaus vorstellte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8475994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#8475994", "toknum": 8475994, "Left": [{"class": "", "str": "Dienstag , den 28. Juni 2005 Elbphilharmonie : Machbarkeitsstudie liegt vor \" Die Elbphilharmonie ist eine zentrale Investition f\u00fcr die Zukunft - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51033922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#51033922", "toknum": 51033922, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Riesenformat - die meisten Bilder sind ca. 45 mal 60 Zentimeter gro\u00df - und die einzigartige Vielfalt der Aufnahmen ( immerhin mehr als 400 Seiten ) machen dieses Projekt wahrhaftig zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ihrer Osterweiterung , verschluckt , und dadurch ist sie in eine politische Krise geraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77564931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#77564931", "toknum": 77564931, "Left": [{"class": "", "str": "Die Europ\u00e4ische Union hat sich offensichtlich an ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tieflegung der Rheinuferstra\u00dfe als sp\u00e4ter Eingriff in das Stadtgef\u00fcge ist vollendet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263683486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#263683486", "toknum": 263683486, "Left": [{"class": "", "str": "Der U-Bahn-Bau der siebziger und achtziger Jahre als st\u00e4rkster Einschnitt ist hier beendet , letzte Baul\u00fccken - wie an der fr\u00fcheren Dammstra\u00dfe in der Altstadt - sind geschlossen und auch das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" f\u00fcr die nord\u00f6stliche Region des Bundeslandes , wenn nicht sogar f\u00fcr ganz Schleswig-Holstein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88228924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#88228924", "toknum": 88228924, "Left": [{"class": "", "str": "Schleswig-Holsteins Wirtschaftsminister Dietrich Austermann und der Landrat des Kreises , J\u00f6rg-Dietrich Kamischke ( beide CDU ) , sprachen von einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " praktisch von beiden beiden Enden aus mit ihrem wissenschaftlichen und technologischen Potential als wirtschaftliche Zugpferde beteiligen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179850746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#179850746", "toknum": 179850746, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie alle wollen , da\u00df Deutschland und ganz Westeuropa , ebenso wie Japan , sich an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , was sehr gut ist , was klug erarbeitet wurde und was im \u00dcbrigen vielen Sorgen , Fragen und Bedenken der B\u00fcrger stark entgegenkommt , weil diese Verfassung wirksame Mechanismen daf\u00fcr enth\u00e4lt , dass es in Zukunft in Europa nur sinnvolle Regelungen gibt , etwa durch die Soziet\u00e4tskontrolle , die dort eingebaut ist , und durch andere Mechanismen , dass es mehr Transparenz gibt und einen starken Grundrechtschutz f\u00fcr die B\u00fcrger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192384521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#192384521", "toknum": 192384521, "Left": [{"class": "", "str": "Die Europ\u00e4ische Verfassung ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und begleitet die Bauarbeiter in Schwindel erregende H\u00f6hen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#587532138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#587532138", "toknum": 587532138, "Left": [{"class": "", "str": "- Der Viadukt von Millau \" zeigt das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#296675913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#296675913", "toknum": 296675913, "Left": [{"class": "", "str": ", um Stabilit\u00e4t in der gesamten Region zu erreichen \" [ 19 ] - sind nichts weniger als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Montevideo , 9. Juli 1998 , npl ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#594003035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertprojekt"}], "ref": "#594003035", "toknum": 594003035, "Left": [{"class": "", "str": "ARGENTINIEN / URUGUAY Br\u00fccke zwischen den Hauptst\u00e4dten - \u00d6konomen und \u00d6kologen streiten \u00fcber das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertprojekt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertprojekt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertprojekt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprojekt%22%5D", "rel": 0.11, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertprojekt\"]", "op": "Query", "size": 98}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertprojekt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.11, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 98}], "concsize": 98, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 98}