{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " erkennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220298073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#220298073", "toknum": 220298073, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Roman l\u00e4\u00dft ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254914870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#254914870", "toknum": 254914870, "Left": [{"class": "", "str": "Als Albert Einstein am 18. April 1955 stirbt , trauert die Welt um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ans Licht kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584409079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#584409079", "toknum": 584409079, "Left": [{"class": "", "str": "In anderen Prozessen unterliegen Nathan und Dukas und m\u00fcssen hinnehmen , dass nach und nach auch Schattenseiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die sichtbaren und die verschwiegenen , lebendig werden l\u00e4\u00dft \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521483933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#521483933", "toknum": 521483933, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfe Sachkenntnis des Autors , der sich seit 30 Jahren mit diesem Thema besch\u00e4ftigt hat , und sein Erz\u00e4hltalent haben eine Biographie entstehen lassen , die - wie es im Klappentext des Verlages hei\u00dft - \" alle Seiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322314832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#322314832", "toknum": 322314832, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte damals allerdings noch nicht ahnen , dass seine Theorie einmal zu einer Grundlage f\u00fcr Kernkraftwerke und Atombomben werden w\u00fcrde und dar\u00fcber hinaus auch das Geheimnis des Sonnenfeuers mit entr\u00e4tseln sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824311624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#824311624", "toknum": 824311624, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73130982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#73130982", "toknum": 73130982, "Left": [{"class": "", "str": "So pr\u00e4zise und pointiert beschreibt der mehrfach preisgekr\u00f6nte Publizist J\u00fcrgen Neffe das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" f\u00fcr die Westentasche \" zu pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731543537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#731543537", "toknum": 731543537, "Left": [{"class": "", "str": "Ernst Peter Fischer schafft es , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leonardo da Vinci ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72224116"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#72224116", "toknum": 72224116, "Left": [{"class": "", "str": "Leonardo da Vinci - das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst sich nur teils mit seiner herausragenden Bedeutung f\u00fcr die Wissenschaft erkl\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255890884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#255890884", "toknum": 255890884, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der Kult um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganz unkonventionell und erfrischend beschrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650950209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#650950209", "toknum": 650950209, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sich also schnell und umfassend informieren will , findet hier das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein hatte eine bizarre Energieform postuliert , die den Raum auseinander treiben sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403998477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#403998477", "toknum": 403998477, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebt fort und bestimmt noch heute die Agenda zahlreicher Spitzenforscher rund um den Globus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255305955"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#255305955", "toknum": 255305955, "Left": [{"class": "", "str": "Das wissenschaftliche Verm\u00e4chtnis des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525099891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#525099891", "toknum": 525099891, "Left": [{"class": "", "str": "Einstein im Originalton - und eine F\u00fclle von Denkanst\u00f6\u00dfen aus der Feder des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Berner Patentamt !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28322287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#28322287", "toknum": 28322287, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach und versteht es meisterhaft , verst\u00e4ndlich und spannend in die Physik einzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#529576992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#529576992", "toknum": 529576992, "Left": [{"class": "", "str": "Dietmar Strauch zeichnet das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein ebenso bei wie die Daueraus-stellungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741658977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#741658977", "toknum": 741658977, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu trage die Sonderausstellung des Deutschen Museums zur Erinnerung an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( Taz ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885372813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#885372813", "toknum": 885372813, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \" intimer Einblick in die geistigen Wanderungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" f\u00fcr die Westentasche \" auf 128 Seiten zu pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650449500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#650449500", "toknum": 650449500, "Left": [{"class": "", "str": "Biograf Ernst Peter Fischer schafft es , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erschienenen \" Einstein f\u00fcr die Westentasche \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255889841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#255889841", "toknum": 255889841, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der Antisemitismus ist nur ein Nebenstrang im p\u00fcnktlich zur Feier des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , des brillanten Forschers und humorvollen Menschen nach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826395260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#826395260", "toknum": 826395260, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lebensgeschichte des Albert Einstein Dietmar Strauch zeichnet das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Pablo Picasso , das nicht schon hundertfach in den Musentempeln der Welt beleuchtet wurde ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636710776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#636710776", "toknum": 636710776, "Left": [{"class": "", "str": "Gibt es noch Facetten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vladimir Horowitz aus den F\u00e4ngen des mechanischen Cembalorepertoires gerissen hat , bis hin zu den klanglich asketischen und gerade dadurch meditativen Kompositionen von Eric Satie spannte sich der Bogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468569922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#468569922", "toknum": 468569922, "Left": [{"class": "", "str": "Angefangen bei den Sonaten Domenico Scarlattis , die das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Albert Einstein vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525143757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#525143757", "toknum": 525143757, "Left": [{"class": "", "str": "Nach intensiven Forschungsarbeiten in deutschen , Schweizer , amerikanischen und Jerusalemer Archiven legte der Physiker Albrecht F\u00f6lsing eine umfangreiche Biographie \u00fcber das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583171809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#583171809", "toknum": 583171809, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeit , die Einstein am 17. M\u00e4rz 1905 beim Fachblatt \" Annalen der Physik \" einreichte , war die erste von vier bahnbrechenden Ver\u00f6ffentlichungen - darunter die Relativit\u00e4tstheorie - aus dem \" annus mirabilis \" ( Wunderjahr ) des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albert Einstein ging noch einen Schritt weiter und pr\u00e4gte den Ausspruch , dass die ganze Menschheit innerhalb von vier Jahren ausgel\u00f6scht w\u00e4re , g\u00e4be es keine Bienen mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468603084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#468603084", "toknum": 468603084, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viele Spuren hinterlassen , seine pers\u00f6nlichen Hinterlassenschaften in Berlin und Potsdam hingegen sind rar und wenig bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42305826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#42305826", "toknum": 42305826, "Left": [{"class": "", "str": "In der Wissenschaft hat das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das 100 Jahre nach Einsteins wissenschaftlichem \u00ab Wunderjahr \u00bb 1905 in Deutschland jetzt mit einem \u00ab Einsteinjahr \u00bb gefeiert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88798218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#88798218", "toknum": 88798218, "Left": [{"class": "", "str": "Aber kaum ein Laie - und l\u00e4ngst nicht jeder Fachmann - versteht die umw\u00e4lzenden Erkenntnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73074050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#73074050", "toknum": 73074050, "Left": [{"class": "", "str": "Regisseure wie Fehling , Gr\u00fcndgens , Kortner , Noelte , Lietzau , Peymann , Gr\u00fcber entlockten ihm seine au\u00dferordentlichen schauspielerischen F\u00e4higkeiten , die ihn zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu dem historisch , philosophisch und kulturell reichen Panorama des 15. Jahrhunderts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#165430000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#165430000", "toknum": 165430000, "Left": [{"class": "", "str": "Du Fay ( ca. 1397-1474 ) gab es im \u00dcbergang vom Mittelalter zur Renaissance einen Komponisten , dessen Werk und Leben ungew\u00f6hnlich gut dokumentiert sind und Br\u00fcckenschl\u00e4ge erlaubt von der Musik eines \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die nach der Trennung vom gro\u00dfen Meister depressiv wurde und in eine Art religi\u00f6sen Wahn verfiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171521085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#171521085", "toknum": 171521085, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchmt wurde sie als die ungl\u00fcckliche Geliebte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Werner Heisenberg und seinen Mitarbeiter Carl Friedrich von Weizs\u00e4cker verh\u00f6rten , gilt als gesichert , dass Hitlers Forscher von einer Atomexplosion weit entfernt waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#191097272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#191097272", "toknum": 191097272, "Left": [{"class": "", "str": "Denn seit die Alliierten die Labors des \" Dritten Reiches \" besetzten und die f\u00fchrenden Kernphysiker um das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertraglich zusichern , nicht mit seinem Namen zu werben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254923105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#254923105", "toknum": 254923105, "Left": [{"class": "", "str": "Als die Hamburger Firma Citogel einen Prototyp des Einstein-K\u00fchlschranks f\u00fcr die Leipziger Messe baut , muss sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Weltweisen zu beleuchten - zumal Historiker das in der \u00f6ffentlichen Wahrnehmung vorherrschende Bild vom zerstreuten und weltfremden Professor zunehmend in Frage stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255301501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#255301501", "toknum": 255301501, "Left": [{"class": "", "str": "Das weltweit ausgerufene Einstein-Jahr 2005 bietet Anlass , die facettenreiche Pers\u00f6nlichkeit des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitverfolgen m\u00f6chte , kann sie in der enthaltenen aktuellen Biografie von Thomas B\u00fchrke nachlesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257964742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#257964742", "toknum": 257964742, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die Entwicklung des Physikers vom Sch\u00fcler zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu den Themen \" Gro\u00dfe Pers\u00f6nlichkeiten \" , \" Schule und Bildung \" , \" Entdeckungen \" , \" Ziele und Aufgaben der Wissenschaft \" , \" \u00d6konomie des Denkens \" und \" Selbstzweck der Theoretischen Wissenschaft \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#188710469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#188710469", "toknum": 188710469, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem k\u00fcnstlichen Sternenhimmel tauchen wir ein in die Gedanken des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beherrschte nicht nur die Sprache der Zahlen und Formeln , er verstand sich auch auf die s\u00fc\u00dfen Worte der Liebe , des Balzens und Werbens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468551963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#468551963", "toknum": 468551963, "Left": [{"class": "", "str": "Albert Einstein , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das durch blo\u00dfes Nachdenken unser Weltbild revolutioniert ; der zerstreute Professor , der nur ungern zum Friseur geht und zu einer Einladung im Wei\u00dfen Haus ohne Socken erscheint - das ist der Stoff , aus dem der Mythos Albert Einstein gemacht ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255285598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#255285598", "toknum": 255285598, "Left": [{"class": "", "str": "Das vergeistigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Einsteins in seinem Dilemma zwischen Fortschritt und Verantwortung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256999453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#256999453", "toknum": 256999453, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesen Fragen besch\u00e4ftigte sich k\u00fcrzlich eine hochkar\u00e4tig besetzte Tagung der Deutschen Physikalischen Gesellschaft in Berlin am Beispiel des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755912484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#755912484", "toknum": 755912484, "Left": [{"class": "", "str": "Einstein-Jahr 100 Jahre nach Albert Einsteins wissenschaftlichem \" Wunderjahr \" 1905 und 50 Jahre nach seinem Tod wird im Rahmen des Einstein-Jahres an Leben und Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525096277"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#525096277", "toknum": 525096277, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Biographie [ Gewinnen Sie ein Buch \u00fcber das Leben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782288979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#782288979", "toknum": 782288979, "Left": [{"class": "", "str": "14.00 Uhr : Dr. Wilfried Wiegand ; Picassos Weg zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leonardos Phantasie entspringen verschiedene Flugapparate , sogar Vogelschwingen f\u00fcr Menschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71900718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#71900718", "toknum": 71900718, "Left": [{"class": "", "str": "22.02.2005 Leonardo da Vinci - das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42144721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#42144721", "toknum": 42144721, "Left": [{"class": "", "str": "Fast jeder kennt Einsteins weltber\u00fchmte Formel E = mc 2 , aber kaum einer versteht die umw\u00e4lzenden Erkenntnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Picasso \" ( 1881 M\u00e1laga - 1973 Mougins / F ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782506418"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#782506418", "toknum": 782506418, "Left": [{"class": "", "str": "Kein zeitgen\u00f6ssischer K\u00fcnstler vermochte je , das \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41477802"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#41477802", "toknum": 41477802, "Left": [{"class": "", "str": "100 Jahre nach Einsteins wissenschaftlichem \" Wunderjahr \" 1905 und 50 Jahre nach seinem Tod will das Einsteinjahr als Initiative von Bundesregierung , Wissenschaft , Wirtschaft und Kultur an das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das 100 Jahre nach Einsteins wissenschaftlichem \" Wunderjahr \" 1905 in Deutschland jetzt mit einem \" Einsteinjahr \" gefeiert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468746093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#468746093", "toknum": 468746093, "Left": [{"class": "", "str": "Fast jeder kennt seine weltber\u00fchmte Formel E = mc\u00b2 , aber kaum ein Laie - und l\u00e4ngst nicht jeder Fachmann - versteht die umw\u00e4lzenden Erkenntnisse des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#580882833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#580882833", "toknum": 580882833, "Left": [{"class": "", "str": "100 Jahre nach Einsteins wissenschaftlichem \" Wunderjahr \" 1905 und 50 Jahre nach seinem Tod soll damit an Leben und Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf zahllosen Veranstaltungen gefeiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168851968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenie"}], "ref": "#168851968", "toknum": 168851968, "Left": [{"class": "", "str": "50 Jahre nach Einsteins Tod und 100 Jahre nach den f\u00fcnf epochemachenden Ver\u00f6ffentlichungen seines \" Wunderjahres \" wird das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#194430245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#194430245", "toknum": 194430245, "Left": [{"class": "", "str": "100 Jahre nach Einsteins wissenschaftlichem \u00ab Wunderjahr \u00bb 1905 und 50 Jahre nach seinem Tod soll damit an Leben und Werk des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#726619379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertgenies"}], "ref": "#726619379", "toknum": 726619379, "Left": [{"class": "", "str": "Fast jeder kennt seine weltber\u00fchmte Formel E = mc2 , aber kaum ein Laie - und l\u00e4ngst nicht jeder Fachmann - versteht die umw\u00e4lzenden Erkenntnisse des"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertgenie\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertgenie\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertgenie", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgenie%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertgenie\"]", "op": "Query", "size": 51}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertgenie%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 51}], "concsize": 51, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 51}