{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" revolutioniert derzeit wieder einmal die wissenschaftlichen Vorstellungen \u00fcber die menschliche Fr\u00fchgeschichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416337014"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#416337014", "toknum": 416337014, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen sachlich beschreibt , hat der Leser das Gef\u00fchl , direkt an der Entdeckung beteiligt zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28351430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#28351430", "toknum": 28351430, "Left": [{"class": "", "str": "Strichm\u00e4nnchen im Latmos ERSTAUNLICH : OBWOHL die Autorin , Pr\u00e4historikerin am Deutschen Arch\u00e4ologischen Institut , ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gehandelte Leiche wurde \" \u00d6tzi \" getauft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744696964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#744696964", "toknum": 744696964, "Left": [{"class": "", "str": "Die in der Presse als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1928 geriet Degirmenlik in die Schlagzeilen , als Bauern bei Feldarbeiten auf eine Bronzestatue stie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697252305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#697252305", "toknum": 697252305, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791429635"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#791429635", "toknum": 791429635, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden Strahler ( Kristallsucher ) Michael Flepp und Alfred Derungs verdanken den zur\u00fcckweichenden Gletschern jedoch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536178224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#536178224", "toknum": 536178224, "Left": [{"class": "", "str": "Sachsen-Anhalts Landesarch\u00e4ologe Harald Meller , der auch das Landesmuseum f\u00fcr Vorgeschichte in Halle leitet , im Gespr\u00e4ch \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ist , bezeichnet Schauer als \" dilettantische F\u00e4lschung \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#536372310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#536372310", "toknum": 536372310, "Left": [{"class": "", "str": "Was f\u00fcr den sachsenanhaltinischen Landesarch\u00e4ologen Harald Meiler ein \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die fr\u00fche Bronzezeit ( ca. 1.600 v. Chr ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#106330669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#106330669", "toknum": 106330669, "Left": [{"class": "", "str": "Die an gleicher Stelle gefundenen Schwerter und Beile datieren diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : zwei riesige Bergkristallgruppen , die schon bald in Sammlerkreisen und bei den Schweizer Beh\u00f6rden f\u00fcr gro\u00dfes Aufsehen sorgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791699834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#791699834", "toknum": 791699834, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 2002 machen sie dann ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00bb spricht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#828517772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#828517772", "toknum": 828517772, "Left": [{"class": "", "str": "Erstmals seit 1926 begr\u00fcnde damit die Entdeckung einer neuen Art eine neue biologische Familie der Froschlurche , hei\u00dft es in einem \u00ab Nature\u00bb-Kommentar , der von einem \u00ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" etwas dem Grab von Tut-ench-Amun Vergleichbares erhoffte , war kaum f\u00fcr eine un\u00fcbersehbare Menge von schwer entzifferbaren , unscheinbaren Pergament-Fragmenten alter Schriftrollen zu begeistern , die nur Fachwissenschaftlern etwas sagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358006602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#358006602", "toknum": 358006602, "Left": [{"class": "", "str": "Und wer von dem \" arch\u00e4ologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen sachlich beschreibt , hat der Leser das Gef\u00fchl , . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28329590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfund"}], "ref": "#28329590", "toknum": 28329590, "Left": [{"class": "", "str": "Die pr\u00e4historischen Felsmalereien des Latmos-Gebirges Strichm\u00e4nnchen im Latmos ERSTAUNLICH : OBWOHL die Autorin , Pr\u00e4historikerin am Deutschen Arch\u00e4ologischen Institut , ihren"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfund\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfund\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfund", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfund%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfund\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfund%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}