{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " oder Schauerwetter - zum Gl\u00fcck wissen wir das nicht vorher !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#529660878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jahrhundertsommer"}], "ref": "#529660878", "toknum": 529660878, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat gravierende Folgen f\u00fcr Europa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650494902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#650494902", "toknum": 650494902, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 zu schieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571808212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#571808212", "toknum": 571808212, "Left": [{"class": "", "str": "Man darf sich aber nicht dazu verleiten lassen , das Problem allein auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie 2003 , den Wurzeln der Rebst\u00f6cke die notwendige Feuchtigkeitszufuhr gew\u00e4hrleisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#628812266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#628812266", "toknum": 628812266, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Gel\u00e4nde des Gutes befinden sich Quellen , die in diesem extrem hei\u00dfen und trockenen Gebiet , insbesondere in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" mehr get\u00f6tete Zweiradfahrer als im vorangegangenen Jahr gez\u00e4hlt , so zeigt sich - vermutlich aufgrund des \u00fcberwiegend zu kalten und zu nassen Sommers - in diesem Jahr ein R\u00fcckgang bei den get\u00f6teten Zweiradfahrern , vor allem bei den Radfahrern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186971026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#186971026", "toknum": 186971026, "Left": [{"class": "", "str": "Wurden im letzten Jahr wegen des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bezeichnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521925523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#521925523", "toknum": 521925523, "Left": [{"class": "", "str": "Somit ist der Sommer 1983 durchaus als ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838802820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#838802820", "toknum": 838802820, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Jahr sollte es ja einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor 2 Jahren ziemlich gelitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693133901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#693133901", "toknum": 693133901, "Left": [{"class": "", "str": "Und zwar hat der aufgrund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 \u00fcberdurchschnittlich oft zu hohen Ozonwerten gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740442808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#740442808", "toknum": 740442808, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#828428001"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#828428001", "toknum": 828428001, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tiere profitieren vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315557395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#315557395", "toknum": 315557395, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Freiburger Osten genie\u00dft man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Sven ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838937266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#838937266", "toknum": 838937266, "Left": [{"class": "", "str": "Wo ist denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte f\u00fcr eine riesige Cabrio-Vielfalt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162988648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#162988648", "toknum": 162988648, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3913447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#3913447", "toknum": 3913447, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz gleich , wie das Wetter wird , das wird ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit vielen Biketouren auf der sch\u00f6nen Alb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761521421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#761521421", "toknum": 761521421, "Left": [{"class": "", "str": "Ansonsten genoss ich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 sind die Menschen deutlich mehr auf zwei R\u00e4dern unterwegs gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#414710652"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#414710652", "toknum": 414710652, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#595153744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#595153744", "toknum": 595153744, "Left": [{"class": "", "str": "Europa und Deutschland st\u00f6hnen und \u00e4chzen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der geplanten EU-Erweiterung kaufen die Landwirte weniger Landmaschinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#631269010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#631269010", "toknum": 631269010, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erst mit deutlicher Verz\u00f6gerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#411175407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#411175407", "toknum": 411175407, "Left": [{"class": "", "str": "So zeigen die Laubb\u00e4ume die Folgen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verwickelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665189170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#665189170", "toknum": 665189170, "Left": [{"class": "", "str": "Noch ehe sie sich versehen , sind die Spielerfiguren in das Abenteuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat in nahezu allen Anbaugebieten Europas einen Ausnahmejahrgang heranreifen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546311702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#546311702", "toknum": 546311702, "Left": [{"class": "", "str": "Der zur\u00fcckliegende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch geschw\u00e4cht und weniger widerstandsf\u00e4hig gegen Sch\u00e4dlinge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219065778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#219065778", "toknum": 219065778, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen seien die Pflanzen nach dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37331254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#37331254", "toknum": 37331254, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten mit einem besseren Ergebnis gerechnet , zumal der Sommer 92 einer jener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ca 10 cm dazu zu den Tiefenangaben im leg an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#14186875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#14186875", "toknum": 14186875, "Left": [{"class": "", "str": "Jedenfalls geb ich seit unserem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahr 2003 konnte das Jahr 2004 mit seinem verregneten Sommer nicht mithalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#630228103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#630228103", "toknum": 630228103, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und bescherte uns stabile und relativ berechenbare Witterungsverh\u00e4ltnisse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172342260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#172342260", "toknum": 172342260, "Left": [{"class": "", "str": "Gl\u00fccklicherweise war der Sommer 2003 ein echter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 2003 offenbar seine Spuren hinterlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#120498857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#120498857", "toknum": 120498857, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Planung neuer Sonnenschutzma\u00dfnahmen hat der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " richtig hei\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665089832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#665089832", "toknum": 665089832, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei denn , die Spieler verbocken das Ende , dann wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beunruhigend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746857253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#746857253", "toknum": 746857253, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ergebnisse der Messreihen waren schon in den vergangenen Jahren , auch ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#641009497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#641009497", "toknum": 641009497, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcnde f\u00fcr die geringere Leistung sind unter anderem die schlechteren Heu- und Silagequalit\u00e4ten aus dem trockenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war auch klar , dass ein Wagen ohne Klima nicht in Frage kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17954098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#17954098", "toknum": 17954098, "Left": [{"class": "", "str": "Und nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 waren es 136 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117825594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#117825594", "toknum": 117825594, "Left": [{"class": "", "str": "Im Schnitt z\u00e4hlen die Experten 10 bis 15 Waldbr\u00e4nde j\u00e4hrlich , im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 2003 und das ebenfalls trockene Jahr 2004 lie\u00dfen dann die Grundwasservorr\u00e4te schrumpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122903396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#122903396", "toknum": 122903396, "Left": [{"class": "", "str": "Erst der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 , die Stimmung ist melancholisch und das Leben auf sommerliche Weise verlangsamt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301993459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#301993459", "toknum": 301993459, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sank die Zahl der Todesf\u00e4lle durch Ertrinken absolut um 174 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250964617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#250964617", "toknum": 250964617, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen\u00fcber dem Jahr 2003 mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 reinigte B\u00e4che und Fl\u00fcsse , da der Eintrag aus landwirtschaftlichen Nutzfl\u00e4chen gering blieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88829682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#88829682", "toknum": 88829682, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#113818375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#113818375", "toknum": 113818375, "Left": [{"class": "", "str": "In dieses Bild passt ein Anstieg der Opferzahlen im Jahr 2003 mit seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der uns das Wasser auf die Stirn treibt . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#856903134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#856903134", "toknum": 856903134, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Jahr ist es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auf den Europa nicht vorbereitet war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650864446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#650864446", "toknum": 650864446, "Left": [{"class": "", "str": "Sonnenschein und Temperaturen zwischen 30 und 40 Grad gaben einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#414624544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#414624544", "toknum": 414624544, "Left": [{"class": "", "str": "Einem am \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgreich gemeistert haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765371075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#765371075", "toknum": 765371075, "Left": [{"class": "", "str": "An dieser Stelle sei allen gratuliert , die das Physikum oder Staatsexamen in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 brachte den \" Treibhauseffekt \" und mit ihm das Thema Umwelt erneut in die Schlagzeilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#865245343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#865245343", "toknum": 865245343, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mit den trockenen Verh\u00e4ltnissen zu k\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629277989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#629277989", "toknum": 629277989, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wald im G\u00e4u hat noch mit den Auswirkungen des vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 in K\u00f6ln gedreht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247884988"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#247884988", "toknum": 247884988, "Left": [{"class": "", "str": "Im Trainingscamp \" M\u00e4nner wie wir \" wurde in nur acht Wochen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nicht spurlos vor\u00fcbergegangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244247375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#244247375", "toknum": 244247375, "Left": [{"class": "", "str": "\u00d6ko-Sommergetreide \u00fcberzeugt mit hervorragenden Ertr\u00e4gen und Qualit\u00e4ten Auch am \u00d6kologischen Landbau ist der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas stagnierte - erwirtschaftete die freenet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314357532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#314357532", "toknum": 314357532, "Left": [{"class": "", "str": "Im Internet-Zugangsgesch\u00e4ft - dessen Wachstum bedingt durch ein eher moderates Nutzerverhalten im diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren wir aber rund 30 mal dort , die dabei zur\u00fcckgelegte Strecke betr\u00e4gt immerhin mehr als 600 km ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7407193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#7407193", "toknum": 7407193, "Left": [{"class": "", "str": "Im letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" h\u00e4tte vor sechshundert Jahren eine verheerende D\u00fcrrekatastrophe und das Todesurteil f\u00fcr Zigtausende von Menschen bedeutet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526227464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#526227464", "toknum": 526227464, "Left": [{"class": "", "str": "Unser gegenw\u00e4rtiger \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 kamen insgesamt 12.500 Besucher , im etwas verregneten vergangenen Jahr str\u00f6mten immerhin noch 11.500 Filmfans zu den Filmschaupl\u00e4tzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839298275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#839298275", "toknum": 839298275, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch ein Jahrhundertjahrgang wird , l\u00e4sst sich erst absch\u00e4tzen , wenn die Lese zum gro\u00dfen Teil eingefahren ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#841094557"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#841094557", "toknum": 841094557, "Left": [{"class": "", "str": "Ob aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die zunehmende Konkurrenz durch die DVD sowie steigende Film-Piraterie verantwortlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663194795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#663194795", "toknum": 663194795, "Left": [{"class": "", "str": "Die FFA macht neben der allgemein schwachen Konjunktur auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 lief die Produktion der Erfrischer und Durstl\u00f6scher auf Hochtouren - teils rund um die Uhr und an Wochenenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#856937458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#856937458", "toknum": 856937458, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 noch einmal in Erinnerung und versprechen mit den kompakten Hausklimager\u00e4ten \" K\u00fchle statt Schw\u00fcle \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278432588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#278432588", "toknum": 278432588, "Left": [{"class": "", "str": "In Anzeigen rufen Hersteller den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 \" k\u00fchler und regnerischer war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629508027"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#629508027", "toknum": 629508027, "Left": [{"class": "", "str": "Als Grund geben die Badbetreiber einstimmig die schlechtere Witterung an , die im Vergleich zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland , bereits im Juni die erstaunliche Zahl von 21 Sommertagen , d. h. von Tagen mit einer H\u00f6chsttemperatur von 25,0 \u00b0C und mehr , gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521946669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#521946669", "toknum": 521946669, "Left": [{"class": "", "str": "Tabelle 2 ist zu entnehmen , dass es im Sommer 1992 , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 h\u00e4tte das sogar funktioniert : Temperaturen und Kurse stiegen synchron - der Dax legte w\u00e4hrend der drei Sommermonate im letzten Jahr knapp 15 Prozent an Wert zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642762478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#642762478", "toknum": 642762478, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564310757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#564310757", "toknum": 564310757, "Left": [{"class": "", "str": "Hier weht der Wind zwar etwas k\u00fchler \u00fcbers Land , aber dennoch ist ihr Deb\u00fct \" Hal \" ( 2005 ) sonnenverw\u00f6hnt und neben Handtuch , Sonnencreme und Badeanzug das notwendige Utensil f\u00fcr jeden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 h\u00e4tten die geringen Niederschl\u00e4ge der vergangenen Herbst- und Wintermonate das Wasserdefizit in den Waldb\u00f6den nicht ausgleichen k\u00f6nnen , sagte Dietzel in Wiesbaden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488679633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#488679633", "toknum": 488679633, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treibt den Geruchswahnsinn auf die Spitze ) , zumeist nach K\u00f6rperausscheidungen , die Kinga wie eine Chemielaborantin mit ihrer feinen Nase analysiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509570666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#509570666", "toknum": 509570666, "Left": [{"class": "", "str": "In der K\u00fcche tummelt sich das Ungeziefer , \u00fcberall stinkt es ( die Hitze eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesucht hatten , konnte ihre Freude nicht schm\u00e4lern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693513213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#693513213", "toknum": 693513213, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sie sich daf\u00fcr mit der Woche vom 4. - 9. August ausgerechnet die hei\u00dfesten Tage in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Ausdruck des Klimawandels wurde von den Medien mit dem Hinweis abgetan , man m\u00fcsse sich eben drauf einstellen , dagegen k\u00f6nne man ohnehin nichts tun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#710237867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#710237867", "toknum": 710237867, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 geraten die B\u00e4ume auch jetzt wieder in gro\u00dfen Stress , da der Untergrund von den Wurzeln buchst\u00e4blich ausgewrungen wurde und der Grundwasserspiegel immer tiefer sinkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#723738159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#723738159", "toknum": 723738159, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bereits im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , war das Wetter in diesem Jahr eher durchwachsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840031184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#840031184", "toknum": 840031184, "Left": [{"class": "", "str": "Juli Bescherte das \" Herrg\u00f6ttle von Biberach \" dem Sch\u00fctzenfest im letzten Jahr noch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 , Klimaver\u00e4nderungen , Schadstoffe und der gro\u00dfe Appetit von Rotwild und Rehen zu den Gefahren f\u00fcr die Wei\u00dftanne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870469647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#870469647", "toknum": 870469647, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Kahlschlag z\u00e4hlen andauernde Trockenheit wie zum Beispiel w\u00e4hrend des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) wurden erh\u00f6hte Schadstoffbelastungen festgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740885310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#740885310", "toknum": 740885310, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 2002 und vor allem in dem durch eine au\u00dfergew\u00f6hnliche Meteorologie bekannten Jahr 2003 ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Wasserlieferant gefragt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741071138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#741071138", "toknum": 741071138, "Left": [{"class": "", "str": "Standen die bayerischen Wasserspeicher bei den Hochw\u00e4ssern 1999 und 2002 noch wegen ihres Wasserr\u00fcckhalteverm\u00f6gens im Vordergrund , so waren sie im heurigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 zeigt jetzt im deutschen Wald erste Auswirkungen : 63 Prozent aller Waldbaeume sind geschaedigt , 9 Prozent mehr als 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771905002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#771905002", "toknum": 771905002, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 war zu erwarten , dass Trockenheit und gro\u00dfe Hitze an den B\u00e4umen nicht spurlos vor\u00fcber gehen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791357882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#791357882", "toknum": 791357882, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nach dem extremen Witterungsverlauf im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ist der Absatz ausl\u00e4ndischer Getr\u00e4nke in Deutschland im Jahr 2003 in Folge der Pfandpflicht um etwa ein F\u00fcnftel geschrumpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791918144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#791918144", "toknum": 791918144, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dann kann das eben sein oder auch nicht und im Moment ist es eben nicht so ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838923771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#838923771", "toknum": 838923771, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man also jetzt schon sagt , es gibt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im letzten Jahr zu konstruieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54414871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#54414871", "toknum": 54414871, "Left": [{"class": "", "str": "Miller wandte sich scharf gegen Versuche von Kritikern der Forstreform , einen Zusammenhang zwischen der beabsichtigten Forstreform und aktuellen Waldzustandsdaten wegen des trockenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Bad D\u00fcben ausgetobt hatte , kamen mit den ersten bunten Bl\u00e4ttern an den B\u00e4umen auch unsere Zeugnisbl\u00e4tter geflattert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22748134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#22748134", "toknum": 22748134, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Sommer 82 sich als trockener und hei\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben , das Wasser knapp werden , so Reinhard Kestler , Leiter des Wasserwirtschaftsamtes Bayreuth ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122550169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#122550169", "toknum": 122550169, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in Oberfranken k\u00f6nnte , sollte es in den n\u00e4chsten Jahren nochmals einen solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76682354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#76682354", "toknum": 76682354, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die Monate Mai bis einschlie\u00dflich August um durchschnittlich 2,5 bis 4 \u00b0C k\u00e4lter und vor allem wesentlich feuchter waren als 2003 , liegt der nationale Bierabsatz per September um 0,2 % \u00fcber dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ein tolles \" Bierwetter \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170955454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#170955454", "toknum": 170955454, "Left": [{"class": "", "str": "Zumindest in den Wochen , als das Thermometer nicht t\u00e4glich die 35-Grad-Anzeige \u00fcberstieg , bescherte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der den zur Rasenplatzpflege erforderlichen Wasserverbrauch in die H\u00f6he schnellen lie\u00df , und Pachtausf\u00e4lle belastet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124550081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#124550081", "toknum": 124550081, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem wird die Vereinskasse durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergangenes Jahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#183094041"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#183094041", "toknum": 183094041, "Left": [{"class": "", "str": "Durch den Klimawandel kommt es weltweit zunehmend zu wetterextremen , die z.B. schuld sind an der Elbeflut 2002 oder auch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die zunehmende Kinofilm-Piraterie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197816974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#197816974", "toknum": 197816974, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr den Negativtrend bei Besuch und Umsatz sind nach Ansicht der FFA die rezessive Wirtschaftssituation , ein schw\u00e4cheres Filmangebot , der bis in den September reichende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) einen Blutsommer ( 3. WK ) geweissagt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9315858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#9315858", "toknum": 9315858, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab auch \" Prophezeihungen \" , die nach dem Flutsommer ( Oder-Hochwasser ) und dem Glutsommer ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind alles Ereignisse , die durch ihre Pr\u00e4senz in den Medien die Bev\u00f6lkerung im Bezug auf Umweltprobleme sensibilisiert haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#242521410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#242521410", "toknum": 242521410, "Left": [{"class": "", "str": "Das Waldsterben , der Treibhauseffekt , der R\u00fcckgang nicht regenerierbarer Ressourcen , die Jahrhundertflut und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im vergangenen Jahr 1023 get\u00f6tete Zweiradfahrer gez\u00e4hlt , werden 2004 nach ersten Sch\u00e4tzungen rund 15 Prozent weniger auf der Stra\u00dfe zu Tode kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268235330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#268235330", "toknum": 268235330, "Left": [{"class": "", "str": "Wurden w\u00e4hrend des \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da sie diese au\u00dfergew\u00f6hnliche H\u00e4ufung von extrem hei\u00dfen Tagen in der n\u00e4chsten Zeit nicht mehr warten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207066075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#207066075", "toknum": 207066075, "Left": [{"class": "", "str": "Die Meteorologen sprechen daher in der Tat von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Deutschland sch\u00e4tzt man auf etwa 7.000 und f\u00fcr ganz Westeuropa auf etwa 35.000 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#342778835"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#342778835", "toknum": 342778835, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zahl der hitzebedingten Todesf\u00e4lle dieses \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 usw. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412336460"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#412336460", "toknum": 412336460, "Left": [{"class": "", "str": "Marode Hochspannungsleitungen in der Schweiz , die b\u00f6se unberechenbare Natur in Form von Blitz und Donner , die sch\u00e4ndliche Abh\u00e4ngigkeit Italiens vom Stromimport , der nur mit Hilfe einer R\u00fcckkehr zum Atomstrom beizukommen sei , die \u00fcberbelasteten Stromnetze aufgrund des erh\u00f6hten Verbrauchs im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unbeschadet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#421140948"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#421140948", "toknum": 421140948, "Left": [{"class": "", "str": "Der Schneemann \" J\u00f6rg Dreikugler \" verbrachte ein Jahr lang an der Technischen Fachhochschule Berlin ( TFH ) im gl\u00e4sernen K\u00fchlschrank und \u00fcberlebte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den wir gerade hinter uns haben , klingen solche Erinnerungen schon fast wie M\u00e4rchen aus l\u00e4ngst vergangener Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431536208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#431536208", "toknum": 431536208, "Left": [{"class": "", "str": "Nur nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich f\u00fcr die vergleichsweise schwachen Umsatz- und Besucherzahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453335169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#453335169", "toknum": 453335169, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der rezessiven Wirtschaftssituation waren die zunehmende Film-Piraterie und der bis in den September reichende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 , eine tolle sonnige Woche Bodensee spendiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456205400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#456205400", "toknum": 456205400, "Left": [{"class": "", "str": "Aber wie man so sch\u00f6n sagt , wenn Engel reisen lacht der Himmel und da wir scheinbar die ersten 2 Monate des Jahres extrem lieb gewesen waren , hatte Petrus ein einsehen und hat uns , als Vorgeschmack auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gepr\u00e4gt war , als Vergleich heranziehen muss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#459980014"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#459980014", "toknum": 459980014, "Left": [{"class": "", "str": "Urs\u00e4chlich daf\u00fcr ist der sehr wechselhafte Sommer in 2004 und die Tatsache , dass die Branche das hervorragende Jahr 2003 , das durch einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bescheren , das muss sich erst noch zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#460022818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#460022818", "toknum": 460022818, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Aussichten auf die diesj\u00e4hrige Saison sagte J\u00fcrgen Seidel , Pr\u00e4sident des Landestourismusverbandes : haben eigentlich damit gerechnet , dass es in diesem Jahr nach den Rekordergebnissen des letzten Jahres etwas ruhiger wird , schlie\u00dflich haben wir in diesem Jahr keine IGA im Land und ob uns die Wetterg\u00f6tter wieder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" an einer Badestelle am gro\u00dfen Pl\u00f6ner See ausgesprochen und nach f\u00fcr 5 Tagen wieder aufgehoben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#466923021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#466923021", "toknum": 466923021, "Left": [{"class": "", "str": "Das letzte Badeverbot im Kreis Pl\u00f6n wurde 1997 \" dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 h\u00e4tten die geringen Niederschl\u00e4ge der vergangenen Herbst- und Wintermonate das Wasserdefizit in den Waldb\u00f6den nicht ausgleichen k\u00f6nnen , sagte Dietzel in Wiesbaden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481354517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#481354517", "toknum": 481354517, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" von 1947 oder 2003 noch die H\u00e4ufung von Extremwetterlagen mit Orkan , Flut und \u00dcberschwemmungen sind - historisch gesehen - in irgendeiner Weise dramatisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223448819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#223448819", "toknum": 223448819, "Left": [{"class": "", "str": "Weder die europ\u00e4ischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihr am ganzen K\u00f6rper zu schaffen machte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255087026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#255087026", "toknum": 255087026, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihrer Haut standen kleine Schwei\u00dfperlen , und sie lie\u00df keinen Zweifel daran , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wie im Jahr 2003 k\u00f6nnten k\u00fcnftig in unseren Breiten zur Regel werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169619289"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#169619289", "toknum": 169619289, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in 2003 . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571830146"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#571830146", "toknum": 571830146, "Left": [{"class": "", "str": "mit der einzigen Begr\u00fcndung : der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deshalb bekommen wir auch eine Menge guter Weine , prophezeien die Experten auf der ProWein 2004 in D\u00fcsseldorf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546286050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#546286050", "toknum": 546286050, "Left": [{"class": "", "str": "2003 hatten wir einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Bew\u00e4hrungsprobe mit Bravour bestanden \" betonte heute Bayerns Umweltminister Werner Schnappauf beim 25j\u00e4hrigen Betriebsjubil\u00e4um der F\u00f6rmitztalsperre im oberfr\u00e4nkischen Schwarzenbach an der Saale ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740529785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#740529785", "toknum": 740529785, "Left": [{"class": "", "str": "Bew\u00e4hrungsprobe f\u00fcr Bayerns Wasserspeicher Umweltminister Schnappauf : Bayerns Wassermanagement bew\u00e4hrt sich bei Jahrhunderthitze / Wasserspeicher verhindern \u00fcber Niedrigwasseraufh\u00f6hung \u00f6kologische Sch\u00e4den ( Schwarzenbach a.d. Saale ) \" Bayerns Wasserspeicher haben im heurigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe der gl\u00e4sernen Werkshalle nichts anhaben k\u00f6nnen , die zwei identische Geschosse \u00fcbereinander stapelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32891985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#32891985", "toknum": 32891985, "Left": [{"class": "", "str": "\" Letztes Jahr kam die Nagelprobe \" , erkl\u00e4rt Landau stolz , aber selbst der gnadenlose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor zwei Jahren ankn\u00fcpfen k\u00f6nnen \" , prognostiziert Petra Hedorfer , Vorsitzende des Vorstands der Deutschen Zentrale f\u00fcr Tourismus ( DZT ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311881611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#311881611", "toknum": 311881611, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese positiven \u00dcbernachtungszahlen stimmen uns zuversichtlich , dass wir in diesem Jahr an die Erfolge des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" mit wachsender Waldbrandgefahr oder andere Wetterkapriolen ein umfassender , vom Menschen ausgel\u00f6ster Klimawandel verantwortlich gemacht werden kann , ist wissenschaftlich umstritten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26641549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#26641549", "toknum": 26641549, "Left": [{"class": "", "str": "Ob f\u00fcr die \u00dcberschwemmungen in Ostdeutschland im vergangenen Jahr , den diesj\u00e4hrigen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun ein Rekordwinter ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37288941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#37288941", "toknum": 37288941, "Left": [{"class": "", "str": "War das nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40811973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#40811973", "toknum": 40811973, "Left": [{"class": "", "str": "Die Regenzeit in Thailand ist um ein vielfaches besser , als der sch\u00f6nste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen w\u00fcrden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54299487"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#54299487", "toknum": 54299487, "Left": [{"class": "", "str": "Haben Sie damals im Mai schon gewusst , Herr Kachelmann , dass wir einen so hei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kein Regentropfen mehr oder weniger vom Himmel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54599975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#54599975", "toknum": 54599975, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen der Forstverwaltung f\u00e4llt in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein sehr gutes Zeichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76749119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#76749119", "toknum": 76749119, "Left": [{"class": "", "str": "Und das sei angesichts der hohen Vorgabe des Jahres 2003 mit dem so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83011446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#83011446", "toknum": 83011446, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwann ging dann dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor allem drau\u00dfen abspielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#99005414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#99005414", "toknum": 99005414, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verschwindet langsam aus dem Leben , das sich in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 2003 zu weniger Fahrten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#113558518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#113558518", "toknum": 113558518, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" normale \" Sommer 2004 f\u00fchrte im Vergleich zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 einmal abgesehen , stagnierend bis leicht r\u00fcckl\u00e4ufig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123161967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#123161967", "toknum": 123161967, "Left": [{"class": "", "str": "Seit mehreren Jahren ist der Wasserverbrauch , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " profitieren , andere hatten Einbu\u00dfen , wiederum andere litten unter dem politischen Markteingriff Dosenpfand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132622880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#132622880", "toknum": 132622880, "Left": [{"class": "", "str": "Einige Teilbereiche konnten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mit 25 Prozent Wahrscheinlichkeit wird er durchschnittlich und mit 15 Prozent verregnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135351471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#135351471", "toknum": 135351471, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 60 Prozent Wahrscheinlichkeit bekommen wir einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159657871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#159657871", "toknum": 159657871, "Left": [{"class": "", "str": "Union wird der Verkaufsschlager des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat dem Bierabsatz gut getan , aber dieser Sommer konnte nicht die R\u00fcckg\u00e4nge ausgleichen , die die Einf\u00fchrung der Pfandpflicht auf Einwegverpackungen zum 1.1.2003 verursacht hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170906800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#170906800", "toknum": 170906800, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so abrupt zuendegegangen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184986991"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#184986991", "toknum": 184986991, "Left": [{"class": "", "str": "V\u00f6llig unverst\u00e4ndlich ist es f\u00fcr den Bund Naturschutz , dass das so erfolgreiche 100000-D\u00e4cherprogramm zur Markteinf\u00fchrung der Solar-stromtechnik ausgerechnet in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" hier , der es um einiges leichter macht , sich wieder an das ernste Deutschland zu gew\u00f6hnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189888628"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#189888628", "toknum": 189888628, "Left": [{"class": "", "str": "Nun bin ich seit 10 Tagen wieder in Deutschland und genie\u00dfe den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215868120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#215868120", "toknum": 215868120, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vorsilbe wird das Wort Jahrhundert verwendet , um ein besonderes Ereignis zu kennzeichnen , das wesentlich \u00fcber das normale oder \u00fcber den statistischen Mittelwert hinausragt , zum Beispiel ein Jahrhunderthochwasser oder einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" : \u00fcber drei\u00dfig , kurz : s\u00e4mtliche Erz\u00e4hlungen aus den Jahren 1978 bis 2004 versammelt dieser ungew\u00f6hnliche Band ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255503696"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#255503696", "toknum": 255503696, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Sommer nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des letzten Jahres sind die Liebhaber der edlen Tropfen elektrisiert , denn vor allem die deutschen Weine sind so gehaltvoll wie seit vielen Jahren nicht mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257040785"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#257040785", "toknum": 257040785, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263557294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#263557294", "toknum": 263557294, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht wieder f\u00fcr einen brutal hei\u00dfen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen der seltenen Regentage erwischt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267787768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#267787768", "toknum": 267787768, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind von St. Anton aus aufgestiegen - und haben im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte zwar in den letzten Monaten f\u00fcr reichlich Aktivit\u00e4ten , doch wie viele Privatkunden sich in diesem Jahr eine station\u00e4re Klimaanlage zulegen werden , wagt noch niemand zu prognostizieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#278587980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#278587980", "toknum": 278587980, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ging er 2004 \u00fcberdeutlich um rund 8,5 % zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282686629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#282686629", "toknum": 282686629, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt wegen des hei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schweden hatte auch meine Pl\u00e4ne f\u00fcr die Fahrt auf dem Nitt\u00e4lven , einem sch\u00f6nen , stark m\u00e4andrierenden Fluss , sozusagen eingetrocknet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#287989467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#287989467", "toknum": 287989467, "Left": [{"class": "", "str": "Thomas , mein Paddelpartner vom Oktober letzten Jahres auf dem schwarzen Fluss , war in diesem Jahr leider ausgefallen , und der extrem trockene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die zunehmende Kinofilm-Piraterie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#300785050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#300785050", "toknum": 300785050, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr den Negativtrend bei Besuch und Umsatz sind die rezessive Wirtschaftssituation , ein schw\u00e4cheres Filmangebot , der bis in den September reichende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1976 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304830791"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#304830791", "toknum": 304830791, "Left": [{"class": "", "str": "Noch ist die Lage allerdings nicht so schlimm wie im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304830995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#304830995", "toknum": 304830995, "Left": [{"class": "", "str": "Noch werden dort durchwegs Abfl\u00fcsse registriert , die deutlich \u00fcber den langj\u00e4hrigen Niedrigwassermittelwerten und den Werten vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" erinner , war es im gesamten Dach nicht gerade k\u00fchl . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#306060314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#306060314", "toknum": 306060314, "Left": [{"class": "", "str": "Soweit ich mich allerdings gerade an den letzten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316268789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#316268789", "toknum": 316268789, "Left": [{"class": "", "str": "Schnee und Frost machen ihnen nichts aus , eher schon die Hitze eines langen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wird der Einmaligkeit vor allem der Monate Juni und August nicht gerecht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316292316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#316292316", "toknum": 316292316, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst der oft verwendete Ausdruck \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahrtausends unwiderruflich zu Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318870980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#318870980", "toknum": 318870980, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntagabend geht der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschwor und Wetten abschloss , wann der 40-Grad-Zenit \u00fcberschritten w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322211674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#322211674", "toknum": 322211674, "Left": [{"class": "", "str": "Einer dieser unendlich blauen Mittjunitage , als man in Berlin noch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325531737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#325531737", "toknum": 325531737, "Left": [{"class": "", "str": "Niemand konnte ahnen , dass dies ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 die ersten B\u00e4ume bereits die Fr\u00fcchte fallen lassen und herbstliche Farben annehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332325657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#332325657", "toknum": 332325657, "Left": [{"class": "", "str": "Die aktuelle Apfelernte beginnt erst noch , auch wenn im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345327336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#345327336", "toknum": 345327336, "Left": [{"class": "", "str": "Sieht man einmal von den Ferienfantasien des CDU-Fraktionsvorsitzenden Oettinger und dem Vorschlag des saarl\u00e4ndischen Kultusministers Schreier nach Einf\u00fchrung eines Faches f\u00fcr gutes Benehmen ab , konnte man sich beruhigt erholen und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 2003 war in vielen Medien zu lesen und zu h\u00f6ren , da\u00df dies der Beginn des Klimawandels , der globalen Erw\u00e4rmung , sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358267776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#358267776", "toknum": 358267776, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 hat die Nachfrage nach Klimager\u00e4ten in Deutschland angeheizt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358505362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#358505362", "toknum": 358505362, "Left": [{"class": "", "str": "- Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zeigte , dass die Folgen keineswegs auf die Alpen begrenzt sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358505375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#358505375", "toknum": 358505375, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" diesen Jahres ist alles andere als dazu angetan , diesem allgemeinen Trend entgegenzuwirken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360122741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#360122741", "toknum": 360122741, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" sowie \" Wetterkapriolen \" , die von lang anhaltenden Trockenperioden ( oder sogar D\u00fcrreka tastrophen ) auf der einen Seite und verheerenden \u00dcberschwemmungen auf der anderen Seite gepr\u00e4gt sein werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360631040"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#360631040", "toknum": 360631040, "Left": [{"class": "", "str": "Erwartet uns als Vorbote der einsetzenden Klima\u00e4nderung also ein neues Jahrzehnt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ich war 16 und noch ziemlich pubert\u00e4r ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#395035910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#395035910", "toknum": 395035910, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 wahrscheinlich die Kr\u00f6nung der Dekade , so konnte der aufgebl\u00e4hte Nachfolger im Monsun 2004 diesem nicht das Wasser reichen , bildlich gesprochen , denn in echten Litern nat\u00fcrlich mehr als genug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397768445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#397768445", "toknum": 397768445, "Left": [{"class": "", "str": "War das ACRF im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , dessen Hitze und Trockenheit daf\u00fcr sorgten , dass die Zeckenpopulation stark zunahm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#404330888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#404330888", "toknum": 404330888, "Left": [{"class": "", "str": "Eine andere Ursache f\u00fcr die h\u00f6here Zahl in 2003 ist z.B. der extrem hei\u00dfe \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Hitze getrotzt , er hat diverse Plagen \u00fcber sich ergehen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#411091298"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#411091298", "toknum": 411091298, "Left": [{"class": "", "str": "Er hat den sauren Regen \u00fcberstanden , er hat dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 2003 , wie wir sie in unseren Breiten erlebt haben , k\u00f6nnten bald zur Regel werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#421283752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#421283752", "toknum": 421283752, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" Jahrhunderflut \" 2002 und der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1928 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441027244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#441027244", "toknum": 441027244, "Left": [{"class": "", "str": "Berlin , Deutschland im gl\u00fchend hei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den uns Hoch \" Michaela \" bescherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442273333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#442273333", "toknum": 442273333, "Left": [{"class": "", "str": "Mal sprichw\u00f6rtlich wundersch\u00f6ne , wie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat das wieder mal bewiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464254643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#464254643", "toknum": 464254643, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der vergangene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 genannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#467275101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#467275101", "toknum": 467275101, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe bei unserem Infostand immer das Beispiel vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verleitet zum Zuhause Bleiben , warum soll man denn immer im August in den Urlaub fahren ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469408512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#469408512", "toknum": 469408512, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck mit sehr viel Sonne und wenig Regen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513646273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#513646273", "toknum": 513646273, "Left": [{"class": "", "str": "Wir blicken auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewesen sei , doch steht er bis dahin nur an 7 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522021756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#522021756", "toknum": 522021756, "Left": [{"class": "", "str": "Vom Sommer 1975 hatte man allgemein den Eindruck , dass es ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525706860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#525706860", "toknum": 525706860, "Left": [{"class": "", "str": "Denken Sie an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgt f\u00fcr eine Spitzenjahrgang 2003 !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546309473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#546309473", "toknum": 546309473, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat auch die Frage nach den arbeitsrechtlichen Konsequenzen \u00fcberhitzter Arbeitsr\u00e4ume aufgeworfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#552661479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#552661479", "toknum": 552661479, "Left": [{"class": "", "str": "Der so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 dazu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562736347"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#562736347", "toknum": 562736347, "Left": [{"class": "", "str": "Erschwerend kam die Hitze des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565851790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#565851790", "toknum": 565851790, "Left": [{"class": "", "str": "Bald werden sie kahl sein , und man wird sich kaum mehr des hei\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 , tritt dieses Naturph\u00e4nomen geballt auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571979854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#571979854", "toknum": 571979854, "Left": [{"class": "", "str": "Sind nun die klimatischen Bedingungen in unseren Breiten denen s\u00fcdlich der Alpen sehr \u00e4hnlich , so wie im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 bescherte den deutschen Winzern auch einen Jahrhundertwein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#580237729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#580237729", "toknum": 580237729, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 ist jedem klar , dass es an hei\u00dfen Tagen nichts Sch\u00f6neres gibt , als sich in den k\u00fchlen Schatten eines Baumes zur\u00fcckziehen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582090242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#582090242", "toknum": 582090242, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582448819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#582448819", "toknum": 582448819, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das P\u00e4chterehepaar des Meppener Campingplatzes , Maria und Siegmund Kr\u00e4mer , sehen im boomenden Fahrradtourismus das hervorstechende Attribut dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585016205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#585016205", "toknum": 585016205, "Left": [{"class": "", "str": "P\u00fcnktlich zum Ende der Sommerzeit - heute Nacht werden die Uhren wieder um eine Stunde zur\u00fcck gestellt-kann sich die Bilanz der Tourismus- und Freizeitangebote in Meppen nach diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelesen , doch der Septembertag ihrer Ankunft war k\u00fchl und regnerisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585158611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#585158611", "toknum": 585158611, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hatte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie im Jahr 2003 und dem am Rhein praktisch ausgebliebenen Advents- bzw. Fr\u00fchjahrshochwasser 2004 / 2005 wiegen sich viele Menschen in Sicherheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586304213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#586304213", "toknum": 586304213, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nach einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , in dem Atomkraftwerken aus K\u00fchlwassermangel heruntergefahren werden mussten , sowie der Blackout in den USA belegen eindrucksvoll , dass eine zukunftsf\u00e4hige Energieversorgung nicht mehr prim\u00e4r auf Gro\u00dfstrukturen ausgerichtet sein darf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586453852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#586453852", "toknum": 586453852, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Erfahrungen mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590701324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#590701324", "toknum": 590701324, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jugendmusikkapelle Au am Rhein stimmte im Mai 2003 ihre rund 400 Zuh\u00f6rer auf den diesj\u00e4hrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 \" verst\u00e4rkt vorkamen und der Polizei einiges abverlangten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601434594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#601434594", "toknum": 601434594, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Themen waren u.a. die Ordnungsst\u00f6rungen , die im \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vergangenen Jahr den Bierkonsum befl\u00fcgelt , jetzt normalisiert sich die Situation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#631397183"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#631397183", "toknum": 631397183, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem habe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 f\u00fcr ein durchg\u00e4ngig angenehmes Raumklima gesorgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640472138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#640472138", "toknum": 640472138, "Left": [{"class": "", "str": "Das L\u00fcftungssystem ' Erdw\u00e4rmetauscher ' hat sich bei der Evaluierung als sehr effizient erwiesen und sogar im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" vor zwei Jahren , \u00fcber den bis heute viel geredet werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#648252850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#648252850", "toknum": 648252850, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gutes Beispiel hierf\u00fcr sei \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat auch eine negative Seite : den Winzern vertrocknen die Weinreben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#650569109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#650569109", "toknum": 650569109, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 waren die besten Voraussetzungen f\u00fcr die erfreuliche Entwicklung \" , so DJV-Pr\u00e4sident Jochen Borchert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675760406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#675760406", "toknum": 675760406, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das trockene Fr\u00fchjahr 2004 und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 war das noch ganz anders ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677887741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#677887741", "toknum": 677887741, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690405874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#690405874", "toknum": 690405874, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sommer wird allgemein als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzuf\u00fchren ist , oder ob sich die Frostverteilung auf der Oberfl\u00e4che sich so ver\u00e4ndert hat , dass sie Sonnenlicht leichter absorbiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696358424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#696358424", "toknum": 696358424, "Left": [{"class": "", "str": "Elliot und sein Team r\u00e4tseln nun , ob der Anstieg auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit tropischen Temperaturen und ausbleibender Niederschl\u00e4ge mussten die Ertragserwartungen weiter nach unten korrigiert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734771924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#734771924", "toknum": 734771924, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734832175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#734832175", "toknum": 734832175, "Left": [{"class": "", "str": "Der Proteingehalt von 13,7 % im Jahr 2003 erkl\u00e4rt sich vor dem Hintergrund des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 hat in Deutschland und in den angrenzenden L\u00e4ndern \u00fcberdurchschnittlich oft zu hohen Ozonwerten gef\u00fchrt \" , teilte Umweltminister Werner Schnappauf mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740562966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#740562966", "toknum": 740562966, "Left": [{"class": "", "str": "de / lfu / luft / index. html ( M\u00fcnchen ) \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 gingen beispielsweise die Gletscher-Enden in \u00d6sterreich um 23 Meter zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740868114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#740868114", "toknum": 740868114, "Left": [{"class": "", "str": "Im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 hatte mit 21 Tagen \u00fcberdurchschnittlich oft zu hohen Ozonwerten gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740999318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#740999318", "toknum": 740999318, "Left": [{"class": "", "str": "Nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Jahr 2003 gelegen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#747079533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#747079533", "toknum": 747079533, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings hat der Inlandsurlaub in 2004 erheblich an Attraktivit\u00e4t eingeb\u00fc\u00dft ( 2003 : 38,4 Prozent - 2004 : 34,3 Prozent ) , was sicherlich auch an der Wettersituation im Vergleich zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 zu schieben , denn auch Ozon , das vor allem f\u00fcr die Sch\u00e4den an den Laubb\u00e4umen verantwortlich sei , spiele eine bedeutende Rolle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791116179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#791116179", "toknum": 791116179, "Left": [{"class": "", "str": "Man d\u00fcrfe sich aber nicht dazu verleiten lassen , das Problem allein auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , selbst im Schatten misst das Thermometer bis zu 40 Grad ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#837686459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#837686459", "toknum": 837686459, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sommer gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde ja schon gen\u00fcgend kundgetan , was sollte man da noch viel gewinnbringendes dazu \u00e4u\u00dfern ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#841106807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#841106807", "toknum": 841106807, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber den verr\u00fcckten und tropischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde allerdings schon vorher angek\u00fcndigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854898912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#854898912", "toknum": 854898912, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenn ich mich recht erinnere , und da lagen die Spitzentemperaturen bei ca. 38 Grad ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855441960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#855441960", "toknum": 855441960, "Left": [{"class": "", "str": "Wir hatten doch vor 2 Jahren diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eines Formfehlers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855553958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommers"}], "ref": "#855553958", "toknum": 855553958, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reden - ( Zitat Ernest Rudel , Chefklimatologe der Hohen Warte : Juni war der hei\u00dfeste Monat seit \u00fcber 200 Jahren . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#856929006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#856929006", "toknum": 856929006, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn in Europa z. Zt. tropische Temperaturen herrschen , und wir vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sogar , schrieben die Zeitungen , und Theophil Wernli lag auf der anderen Seite des Zimmers in seinem Bett , Kantonsspital Winterthur , Chirurgie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876770029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#876770029", "toknum": 876770029, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2003 hat auch die Segelflieger hellauf begeistert schlie\u00dflich ist die Sonne ihre Energiequelle !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884729809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertsommer"}], "ref": "#884729809", "toknum": 884729809, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertsommer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertsommer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertsommer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertsommer%22%5D", "rel": 0.21, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertsommer\"]", "op": "Query", "size": 190}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertsommer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.21, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 190}], "concsize": 190, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 190}