{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817003229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#817003229", "toknum": 817003229, "Left": [{"class": "", "str": "So geht es weiter , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Begr\u00fcndung f\u00fcr die neueste Welle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334767971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#334767971", "toknum": 334767971, "Left": [{"class": "", "str": "Und jetzt dient zweifellos das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der Kommunismus des Westens , das Heilsversprechen der Technik , nun auch die Fl\u00fcgel gestreckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325901888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#325901888", "toknum": 325901888, "Left": [{"class": "", "str": "Rechtzeitig zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " interpretiert , in die auch die Debatten um die Kulturgeschichte geh\u00f6ren und \" in der sich die fundamentale Spaltung in Nord und S\u00fcd , preu\u00dfisch und \u00f6sterreichisch , protestantisch und katholisch spiegelte \" ( S. 103 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25907711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#25907711", "toknum": 25907711, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Br\u00fccke zum n\u00e4chsten Kapitel schl\u00e4gt Thomas Brechenmacher , der den \" Sybel-Ficker-Streit \" 1859-62 als Teil einer deutschen Dauerkontroverse am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erfolgte die Angliederung an die Budapester Organisation , die auch hier , wie vielfach in der deutschen Arbeiterschaft des Landes , eine Magyarisierung der industriellen Bev\u00f6lkerung angebahnt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44468122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#44468122", "toknum": 44468122, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Romancier eine einmalige Gelegenheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322061215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#322061215", "toknum": 322061215, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich bietet das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin versch\u00e4rfenden Unterdr\u00fcckung und Sondererfassung waren sie in gleicher Weise betroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516581277"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#516581277", "toknum": 516581277, "Left": [{"class": "", "str": "Von der sich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Gr\u00fcndung von Hunderten von Br\u00fcdergemeinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174201275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#174201275", "toknum": 174201275, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Reisen kreuz und quer durch Deutschland f\u00fchrten bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173933153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#173933153", "toknum": 173933153, "Left": [{"class": "", "str": "Ingrao , I. und Rossanda , R. ( 1996 ) : Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Fin de si\u00e8cle , Sp\u00e4t- und Endzeit einer \u00fcberalterten , im Zerfall begriffenen Kultur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#862499806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#862499806", "toknum": 862499806, "Left": [{"class": "", "str": "Jahrhundertwende , das meint nicht blo\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der zu den alten vor allem handwerklichen oder hausindustriellen Anf\u00e4ngen ausgedehntere Handels- und Industriewirtschaft hinzugetreten und damit zugleich eine starke Vermehrung der Br\u00fcderaristokratie eingetreten ist , - eine \u00c4nderung , die nicht ohne Zusammenhang mit einem Wandel des Fr\u00f6mmigkeitstypus sich vollzogen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44974002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#44974002", "toknum": 44974002, "Left": [{"class": "", "str": "Sie behandeln die Zeit von 1743 bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhielten , dazu bei , da\u00df die deutsche Sozialdemokratie nicht revolution\u00e4r , sondern reformistisch wurde - und das in ihrem Verhalten schon l\u00e4ngst , bevor das revolution\u00e4re Vokabular aus auch ihren Programmen verschwand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544771343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#544771343", "toknum": 544771343, "Left": [{"class": "", "str": "Und auf der Seite der organisierten Arbeiterbewegung trugen sowohl die Ma\u00dfnahmen gegen eine Verelendung des Proletariats als auch die Verantwortung , welche Arbeiterfunktion\u00e4re in den Selbstverwaltungsgremien vor allem der \u00f6ffentlich-rechtlichen sozialpolitischen Institutionen der Krankenkassen und Altersversicherungen seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch schon in den Jahren vor 1900 kontroverse Diskussionen \u00fcber die Signatur des alten und die Aufgaben des neuen Jahrhunderts aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588038493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#588038493", "toknum": 588038493, "Left": [{"class": "", "str": "Der Blick ins 20. Jahrhundert Wie heute , so l\u00f6ste das bevorstehende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Eis abgeschmolzen , Gr\u00f6nland also wirklich \" Gr\u00fcnland \" sein wird , was nat\u00fcrlich zu einer Einwanderung vom benachbarten Kontinent f\u00fchren wird ( \" Little-Amerika \" ) , ist ebenso die Zuordnung als \" Kleiner Kontinent \" zu vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#672788190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#672788190", "toknum": 672788190, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Grund aber der eigenst\u00e4ndigen Kontinentalverschiebung und in Hinsicht darauf , dass in Gr\u00f6nland bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nichts Wesentliches mehr auf dem Burgberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767194309"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#767194309", "toknum": 767194309, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hradschin , unter Karl IV. glanzvolle Kaiserresidenz , entging zwar der Verw\u00fcstung , aber es ereignete sich fortan bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieselbe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781762025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#781762025", "toknum": 781762025, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz der kunstgewerblichen Reformen , die schon um die Jahrhundertmitte einsetzten und in denen sich der dunkle Drang \u00e4u\u00dferte , verlorene G\u00fcter zur\u00fcckzuerlangen , blieb in Deutschland die Situation bis gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber als gef\u00e4hrliches frei verk\u00e4ufliches Derivat \" Heroin \" zur\u00fcckzukommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#796024204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#796024204", "toknum": 796024204, "Left": [{"class": "", "str": "Als das Rheinland nach 1815 preu\u00dfisch wurde , wurde das Opium wieder zum verschreibungspflichtigen Medikament , um am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an vielen Stellen auf , und indem sie ins 21. Jahrhundert hin\u00fcberwankt , sieht diese epigonische Kultur ihre verschiedenen Zweige miteinander im Kampfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811336430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#811336430", "toknum": 811336430, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnliche innere Gegens\u00e4tze im Scho\u00dfe der Degenerativkultur des 20. Jahrhunderts brechen gegen das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab klar f\u00fchlbar wird und sich zu dem eigentlichen gegensatzbildenden Prinzip und Kriterium - \u00ab Schibboleth \u00bb - ausw\u00e4chst , woran diese Geister sich scheiden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817677844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#817677844", "toknum": 817677844, "Left": [{"class": "", "str": "Von Bedeutung ist hierbei auch ein Intelligenz-Unterschied zwischen den beiden Gruppen , der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren wollen und dessen Ausdruck die Konferenzen in London 1997 und in Washington 1998 sind , \u00fcberwunden werden k\u00f6nnen , ist zu bezweifeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#851149603"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#851149603", "toknum": 851149603, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die politischen und moralischen Belastungen , die sich hieraus ergeben , in dem \u00bb Kreuzzug f\u00fcr Gerechtigkeit \u00ab , den insbesondere die USA bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Integration der Revolutionsfl\u00fcchtlinge von Gebl\u00fct in die nachrevolution\u00e4re Ordnung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25082482"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#25082482", "toknum": 25082482, "Left": [{"class": "", "str": "Almut Franke-Postberg erweitert ihre 1998 verteidigte Dissertation \u00fcber die Gew\u00e4hrung der so genannten Emigrantenmilliarde w\u00e4hrend der Restaurationszeit auf die noch immer die Gesellschaft spaltende Diskussion am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr - wie noch der Kulturphilosoph George Steiner definierte - als eine \" schweigew\u00fctige \" Epoche , sondern als eine \u00c4ra der literarischen Entgrenzung und Enthemmung , in der jedwede Sprachskepsis \u00fcberrannt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321210867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#321210867", "toknum": 321210867, "Left": [{"class": "", "str": "Die literarische Moderne pr\u00e4sentiert sich am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , kann man die Wende in dem Leben der Margarethe Doblinger programmatisch lesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325121001"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#325121001", "toknum": 325121001, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem historischen Rahmen , dem Ende des Weltsozialismus zehn Jahre vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte man sich aber weitgehend selbst finanzieren , und sp\u00e4ter tritt die Universit\u00e4t gar als Gl\u00e4ubiger der Regierung auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380293048"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#380293048", "toknum": 380293048, "Left": [{"class": "", "str": "Noch vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und was versucht man da , zu zerschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417059739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#417059739", "toknum": 417059739, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht sollte man eher auf das Ph\u00e4nomen aufmerksam werden : was erlebt China nun am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer noch 50 % der Steuern auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515753235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#515753235", "toknum": 515753235, "Left": [{"class": "", "str": "In den Landes- und Stadtbeh\u00f6rden hatten die nationalen Mehrheiten gewechselt , sie , bzw. der Steuerzahler trugen einen gro\u00dfen Teil der Kosten - die deutsche Minderheit in B\u00f6hmen brachte bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorauszusagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108308427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#108308427", "toknum": 108308427, "Left": [{"class": "", "str": "Die damaligen Schwierigkeiten insbesondere der USA ( kurz nach ihrer Niederlage im Vietnam-Krieg ) verf\u00fchrten Schulze dazu , den Sieg des Sozialismus im Weltma\u00dfstab bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593639053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#593639053", "toknum": 593639053, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sitte der Halbierung endete unter Tiberius , die Nachpr\u00e4gung unter Nero , doch kursierten solche Exemplare noch in abnehmender Zahl bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713901742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#713901742", "toknum": 713901742, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr drei Viertel der \" B\"-Gruppe kann Klee die Biografie ab 1945 verfolgen - teils \u00fcber wenige Jahre , teils bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tot war und da\u00df , um das neue Ziel ihrer Existenz erreichen und die neue gebieterische Pflicht der Bereicherung erf\u00fcllen zu k\u00f6nnen , sie nicht mehr daran denken durften , die W\u00fcnsche zu befriedigen , die die Menschen nicht mehr hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781531759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#781531759", "toknum": 781531759, "Left": [{"class": "", "str": "Instinktiv f\u00fchlten Handwerker und Arbeiter , da\u00df die Sch\u00f6nheit an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520335733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#520335733", "toknum": 520335733, "Left": [{"class": "", "str": "uvres \u00ab bezeugen , bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859289268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#859289268", "toknum": 859289268, "Left": [{"class": "", "str": "Pietro Ingrao / Rossana Rossanda : Verabredungen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Geschlechterwende ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#798874331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#798874331", "toknum": 798874331, "Left": [{"class": "", "str": "Zur verz\u00f6gerten Historizit\u00e4t von Geschlechterdifferenz , in : Hannelore Bublitz / Susanne Omran ( Hg ) . :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die sich durch \u00e4sthetischen Eigensinn und eine - stets gef\u00e4hrdete , fragmentierte , mitunter als schroffe Dissonanz erscheinende , gleichwohl trotzig behauptete - Sch\u00f6nheit auszeichnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#507962771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertende"}], "ref": "#507962771", "toknum": 507962771, "Left": [{"class": "", "str": "\" ` Das verlorene Alphabet\u00b4 versucht eine umfassende Bestandsaufnahme all jener poetischen Texte und Stimmen am"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertende\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertende\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertende", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertende%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertende\"]", "op": "Query", "size": 34}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertende%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 34}], "concsize": 34, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 34}