{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885289605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "#885289605", "toknum": 885289605, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist die Quittung f\u00fcr die unerf\u00fcllten Erwartungen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch einmal wiederhergestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#841032565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#841032565", "toknum": 841032565, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Ankunft dieser Einzelst\u00fccke wird die alte Nachbarschaft der Sammlungen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " allgemein setzte , sollte in die Zeit nach 1945 , in SBZ und DDR mit hineingenommen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130880469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "#130880469", "toknum": 130880469, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Verst\u00e4ndnis , das den Expressionismus als Synonym f\u00fcr die fortschrittlichen Kunstbewegugen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschleunigte Bev\u00f6lkerungswachstum , die Entstehung einer breiten l\u00e4ndlichen Unterschicht als Folge der preu\u00dfischen Bauernbefreiung und damit die Freisetzung einer Masse von Arbeitskr\u00e4ften , die im traditionellen Gewerbe nicht mehr zu besch\u00e4ftigen war , und die besonders in den deutschen Leitsektoren Textilindustrie bzw. Eisenbahnbau einsetzende Mechanisierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#352996695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#352996695", "toknum": 352996695, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem B\u00fcndel sich z.T. gegenseitig bedingender Ursachen seien weiterhin hervorgehoben : das seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedes dritte Kind nicht das erste Lebensjahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521874654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#521874654", "toknum": 521874654, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst in Charlottenburg \u00fcberlebte zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erweiterte beispielsweise die Sparkassenstatistik das Arbeitsspektrum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228534770"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#228534770", "toknum": 228534770, "Left": [{"class": "", "str": "Am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herrschte Badeverbot , da ab 1898 die private Seebadeanstalt wegen Bauf\u00e4lligkeit geschlossen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522127292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#522127292", "toknum": 522127292, "Left": [{"class": "", "str": "Zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73018441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#73018441", "toknum": 73018441, "Left": [{"class": "", "str": "Mit rund 40 heimischen Fischarten ist nach Erkenntnissen der Experten fast wieder die Anzahl vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berlin : Bvt , 2004 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334272847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#334272847", "toknum": 334272847, "Left": [{"class": "", "str": "Krieg und L\u00fcge am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#495473741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "#495473741", "toknum": 495473741, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Kunstlandschaft , die so aussehen sollte wie Natur , nur harmonischer , im sanften Gartengeist jenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezeichnet : Bev\u00f6lkerungsvermehrung und Industrialisierung , Kolonialismus und Nationalismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27166451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "#27166451", "toknum": 27166451, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst aber wird als Ausgangspunkt das Europa des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Personentransportmittel nur periphere Bedeutung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521846568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#521846568", "toknum": 521846568, "Left": [{"class": "", "str": "Schon seit 1866 steuerten hauptst\u00e4dtische Ausflugsdampfer K\u00f6penick an , die Eisenbahn hatte hier vor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin , die ihn schon lange vor der Emigration als eindeutig j\u00fcdischen Dichter ausweisen sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509608591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#509608591", "toknum": 509608591, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Brief an den Journalisten Alfred Kupferberg , der nach Pal\u00e4stina emigriert war , weist er auf jene fr\u00fchen Dichtungen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58470848"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#58470848", "toknum": 58470848, "Left": [{"class": "", "str": "Unter \" Gesellschaft im Wandel \" verbergen sich folgende Stichpunkte mit einer 1968 einsetzenden Zeitleiste : Martin Luther King und die Gleichberechtigung der Schwarzen in den USA , Geschlechterfrage ( seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederbeleben wollen oder gar eine \" katholische Allianz \" gegen Serbien formieren wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376288598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "#376288598", "toknum": 376288598, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls unter die Kategorie \" Kuriosit\u00e4ten der Politikwissenschaft \" ist die Vermutung einzuordnen , Deutschland h\u00e4tte in der Anerkennungsfrage die Koalitionen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ann\u00e4hert - zumindest in bezug auf den Balkan oder auf die ehemalige Sowjetuniun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591859611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#591859611", "toknum": 591859611, "Left": [{"class": "", "str": "Politisch haben wir es ja so weit gebracht , da\u00df die Landkarte sich wieder den Bildern vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00e4dierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668121194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#668121194", "toknum": 668121194, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem einleitenden Kapitel \" Das Jahr 2000 und der Weltuntergang \" verschweigt Dr\u00f6\u00dfler nicht , da\u00df Kaiser Wilhelm II. per Dekret den Beginn des 20. Jahrhunderts wenigstens f\u00fcr Deutschland auf den 1. Januar 1900 festlegte und Walter F. Wislicenius 1905 \" vom mathematisch-wissenschaftlichen Standpunkte aus \" f\u00fcr eben diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " chronologisch falsch am 1. Januar 1900 feiern zu lassen - wohl um dem Rest der Welt einen Schritt voraus zu sein !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709522289"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#709522289", "toknum": 709522289, "Left": [{"class": "", "str": "Bemerkenswert , weil f\u00fcr den Zusammenhang von Zeit und Macht anekdotisch-erhellend , ist der Befehl Kaiser Wilhelms II. , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgerichtig ein Verfahren , in Bildern zu assoziieren und zu denken und so , durch pures Zeigen , \u00fcber diese zu sprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793245280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#793245280", "toknum": 793245280, "Left": [{"class": "", "str": "Aby Warburgs \" Bilderatlas \" propagierte am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " prophezeit , zeitgleich mit dem Zusammenbruch des Staates auf die Scharen und Gefolgschaften von Abenteurern 172 \u00fcbergeht , werden durch diese nicht nur in ihren jeweiligen Herkunftsl\u00e4ndern Privatkriege vom Zaun gebrochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#816679252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#816679252", "toknum": 816679252, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem in vieler Herren L\u00e4nder das \u00ab in Form sein \u00bb von den Nationen , von oswald spengler bereits zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckschnipste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817396947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginns"}], "ref": "#817396947", "toknum": 817396947, "Left": [{"class": "", "str": "Und es mu\u00df vor allem Gr\u00fcnde daf\u00fcr geben , da\u00df die famose Wende von 1980 bis 1990 das Bewu\u00dftsein der Bewu\u00dftseins\u00adbefingerer zuerst in den stumpfsinnigsten Konsumkarneval und schlie\u00dflich in die National\u00admor\u00e4ste des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ungef\u00e4hr 300 Einwohner an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1305109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#1305109", "toknum": 1305109, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Jahrhundertmitte z\u00e4hlt die Stadt ohne Studenten und Schlo\u00dfbewohnern rund 2500 Personen und stieg damit seit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Segel- und Ruderklubs , die fr\u00fchere Abteiinsel mit Gastst\u00e4tte im Stile einer schottischen Abtei wurde nach 1945 mit einer Jugendfreizeiteinrichtung zur Insel der Jugend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520774642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#520774642", "toknum": 520774642, "Left": [{"class": "", "str": "Am Eierh\u00e4uschen tummelten sich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" erweise sich der Einflu\u00df der USA \" als umstritten , unsicher und begrenzt \" , behauptet R\u00fchl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457834632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#457834632", "toknum": 457834632, "Left": [{"class": "", "str": "\" In den akuten Krisen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberschauen konnte , besonders berufen sah : Bertelsmann war , so der zweisprachig eingereichte Text , ein theologisches Verlagshaus , das w\u00e4hrend des Dritten Reichs in besonderer N\u00e4he zur Bekennenden Kirche gearbeitet hatte und darum den Beh\u00f6rden von Anbeginn an ein Dorn im Auge gewesen sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636094629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#636094629", "toknum": 636094629, "Left": [{"class": "", "str": "bei , zu der er sich , nachdem er das Unternehmen seit 1938 betreute und das gesamte Verlagsprogramm seit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die K\u00f6lner Werkbund-Ausstellung von 1914 genannt und als \" bunter Jahrmarkt von Weltanschauungen und Gestaltexperimenten \" charakterisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781752787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertbeginn"}], "ref": "#781752787", "toknum": 781752787, "Left": [{"class": "", "str": "Stellvertretend f\u00fcr viele Ereignisse / Manifestationen in der Architektur sei hier f\u00fcr den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertbeginn\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertbeginn\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertbeginn", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbeginn%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertbeginn\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertbeginn%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}