{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sah sich f\u00fcr l\u00e4nger ersatzlos get\u00e4uscht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318598719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#318598719", "toknum": 318598719, "Left": [{"class": "", "str": "Alle katastrophische Lust zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 19. bis 20 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7383733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#7383733", "toknum": 7383733, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hat mehrere Probleme mit sich gebracht , z.B. d\u00fcrfte beim vorletzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eher einen Jahrhundereinswechsel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221449713"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#221449713", "toknum": 221449713, "Left": [{"class": "", "str": "Kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lediglich um einen Nulldurchgang , der z.B. auch beim Wechsel von einen auf den n\u00e4chsten Tag bei der Stundenzahl stattfindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#191040741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#191040741", "toknum": 191040741, "Left": [{"class": "", "str": "Bei etwas \" philosopherischer \" Betrachtungsweise handelt es sich beim Jahrtausend- bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Jahrtausendwechsel f\u00fcr alle Parteien Aufforderung und Verpflichtung , den Wechsel in den politischen Handlungsfeldern nicht nur aus wahltaktischen Gr\u00fcnden kurzfristig auszuweisen , sondern als Zukunftsperspektive , zu der es keine Alternative gibt , einer ganzen Generation dauerhaft \u00fcber 1999 / 2000 hinaus zu sichern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#820063964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#820063964", "toknum": 820063964, "Left": [{"class": "", "str": "Insoweit sind der Jahreswechsel , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4ftigten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#388409118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#388409118", "toknum": 388409118, "Left": [{"class": "", "str": "Im folgenden wollen wir uns jedoch mit der Trachtengeschichte vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon oder Sie bekommen ein Update ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808091617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#808091617", "toknum": 808091617, "Left": [{"class": "", "str": "Im Idealfall beherrscht das Programm den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Lage gewesen sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808224672"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#808224672", "toknum": 808224672, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sollen von Anfang an zu einem korrekten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Jahrtausendwechsel wieder kleiner geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693436018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#693436018", "toknum": 693436018, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Hintergrund unseres Alltags sind die Worte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " korrekt verarbeiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807909094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#807909094", "toknum": 807909094, "Left": [{"class": "", "str": "Die in den letzten Jahren gelieferten PCs k\u00f6nnen in der Regel den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regt die Menschen immer wieder zu einem R\u00fcckblick in das vergangene Jahrhundert an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855696248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#855696248", "toknum": 855696248, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " legt die R\u00fcckschau mit der Frage nahe : ist geschehen und was war wesentlich ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217635435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#217635435", "toknum": 217635435, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr eine Ver\u00e4nderung der Debatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#473411992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#473411992", "toknum": 473411992, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch die Erfordernisse der Wirtschaft sorgten seit dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebt , den Letzteren hat sie trotz Jahr-2000-Problem heillos \u00fcberstanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461230096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#461230096", "toknum": 461230096, "Left": [{"class": "", "str": "Zweimal hat sie bereits den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das starke Gef\u00fchl , da\u00df deutsche Geschichte endlich einmal gut ausgehen k\u00f6nne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184178671"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#184178671", "toknum": 184178671, "Left": [{"class": "", "str": "Ich jedenfalls habe an diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#173667", "toknum": 173667, "Left": [{"class": "", "str": "Berliner erleben das 3. Jahrhundert 513 Berlinerinnen und Berliner erleben am 1. Januar zum zweiten Mal einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1600 eine schlimme Zeit an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#649584897"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#649584897", "toknum": 649584897, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Zeit gro\u00dfer Erfolge brach f\u00fcr Kepler in den fr\u00fchen Jahren nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und tangiert zugleich die Schwerpunktthemen dieser Januar-Ausgabe : \" Erinnerung \" und \" Psychoanalyse \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508947023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#508947023", "toknum": 508947023, "Left": [{"class": "", "str": "Er bezieht sich auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den PCs in der Lage sein , die es unter DOS nicht k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808317645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#808317645", "toknum": 808317645, "Left": [{"class": "", "str": "Windows NT soll sogar zu einem korrekten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Macht kam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431719879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#431719879", "toknum": 431719879, "Left": [{"class": "", "str": "Von Interesse ist f\u00fcr uns dann vor allem die Haltung des Kaisers Trajan , der um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Jahren '00 ' oder '01'machte die Wende um 1700 zu einem \u00f6ffentlichen Ereignis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30406431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#30406431", "toknum": 30406431, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der zuletzt hinl\u00e4nglich erneuerte Streit um den korrekten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1700 , 1800 und 1900 ) die Auslassung des Schaltjahrtages vor und pointierte so die Bedeutung des \" annus centesimus \" ( 82 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30651813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#30651813", "toknum": 30651813, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen Schaltjahrregelung sah in drei der kommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203802665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#203802665", "toknum": 203802665, "Left": [{"class": "", "str": "In Niedersachsen hatte sich die Situation der sogenannten Kampfhunde etwas entsch\u00e4rft und die Menschen begannen dort zu begreifen , dass ein Staffordshire noch immer genau so ein toller Hund sein konnte wie noch vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch nur ann\u00e4hernd vorhersehbar war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571365830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#571365830", "toknum": 571365830, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gefahren f\u00fcr Natur und Umwelt sind an der Schwelle zum 21. Jahrhundert gr\u00f6\u00dfer als dies zum letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den nationalen Rahmen beschr\u00e4nkt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250100651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#250100651", "toknum": 250100651, "Left": [{"class": "", "str": "Der Unterschied bestehe allerdings darin , dass es sich bei der gegenw\u00e4rtigen um eine internationale Fusionswelle handelt , w\u00e4hrend diejenigen beim vorherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Geschichte in ihrem Freiraum selbstt\u00e4tig fortschreitet und wir hinterherlaufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326712551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#326712551", "toknum": 326712551, "Left": [{"class": "", "str": "Soweit muss man nicht sein , um zu bemerken , dass zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Sinne von Abschlu\u00df und Neuanfang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592404018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#592404018", "toknum": 592404018, "Left": [{"class": "", "str": "Wie tief wir in die entsprechenden Codes eingelebt sind , zeigt sich am Eigengewicht , mit dem sie uns mitunter entgegentreten - zuletzt als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618916818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#618916818", "toknum": 618916818, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt absolut keine Erw\u00e4hnung von irgendetwas , das f\u00fcr Alzheimer gehalten werden k\u00f6nnte , in irgendeiner medizinischen , religi\u00f6sen oder sekul\u00e4ren Literatur vor dem letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es Boris Jelzin noch einmal allen gezeigt , seinen vorzeitigen Abgang verk\u00fcndet und damit Weichen f\u00fcr die russische Politik gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323041739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#323041739", "toknum": 323041739, "Left": [{"class": "", "str": "Exakt zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " neue Gase und ein neues Silikon\u00f6l das Sortiment abrunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#606843748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#606843748", "toknum": 606843748, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der neuen Accurus ( f\u00fcr die vitreoretinale Chirurgie , dem Perfluorcarbon und den Lichtleitern werden zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht \u00fcberstand und auch ein Update wegen des bedauerlichen Todes des Herausgebers nicht m\u00f6glich war , w\u00e4re ich froh gewesen , wenn ich die M\u00f6glichkeiten dieses Guides zu diesem Thema im Jahr 2000 zu Hand gehabt h\u00e4tte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678910979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#678910979", "toknum": 678910979, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem mein Lieblingslaufprogramm von Andreas Baumann leider den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stand vorrangig die EU-Osterweiterung auf der politischen Agenda und in diesem Zug die Diskussion um die Verteilung der F\u00f6rdergelder und Direktzahlungen an die Landwirte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464828437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#464828437", "toknum": 464828437, "Left": [{"class": "", "str": "Diverse Motive treiben die Reformprozesse voran , zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327174467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#327174467", "toknum": 327174467, "Left": [{"class": "", "str": "Und in London Klaus T\u00f6pfer , der ehemalige Bundesumweltminister und jetzige Direktor des UN-Umweltprogramms ( UNEP ) , mit der Pr\u00e4sentation des GEO-2000 Berichts \u00fcber den \u00f6kologischen Zustand der Welt und die umweltpolitischen Aussichten zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgelegt 7 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373299064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#373299064", "toknum": 373299064, "Left": [{"class": "", "str": "Der Beginn der Industriellen Revolution in England wird in der Wirtschafts- und Sozialgeschichte teilweise etwas willk\u00fcrlich an verschiedenen Jahreszahlen zwischen der Mitte des 18. Jh. und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 1800 , der in der Geschichte der Jahrhundertwenden einen echten Quantensprung bedeutete , und dessen Umst\u00e4nde bis in die Gegenwart hinein das Verst\u00e4ndnis chronologisch markanter Daten bestimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709761603"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#709761603", "toknum": 709761603, "Left": [{"class": "", "str": "Es war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch alle anderen m\u00f6glichen Fehlerquellen beseitigt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458388990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#458388990", "toknum": 458388990, "Left": [{"class": "", "str": "Man ist sich einig dar\u00fcber , da\u00df bei der Pr\u00fcfung der Systeme auf den korrekten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Schlossstra\u00dfe 35 zog , wo Ernst Gennat dann sein Leben lang wohnen blieb , Angestellte , Handwerker , Arbeiter , Rentnerinnen und Witwen als Nachbarn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521565527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#521565527", "toknum": 521565527, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin verbrachte er Kindheit und Jugend dort , bis die Familie um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt es mein Wunsch , zwei , drei oder auch vier Spielzeiten um Strawinsky herum aufzubauen , der f\u00fcr mich das 20. Jahrhundert am entscheidendsten repr\u00e4sentiert - zu zeigen , welche Musik zu Strawinsky f\u00fchrt und was von ihm inspiriert wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591196453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#591196453", "toknum": 591196453, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zustande bringen , wird es eine Nachricht im RZ memo dazu geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808039967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#808039967", "toknum": 808039967, "Left": [{"class": "", "str": "Falls die bei uns verwendeten Workstation-Typen im standalone-Betrieb keinen sauberen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbereitet ist , weil durch die kurzen Innovationszyklen mancher Programmierer nicht damit gerechnet hat , da\u00df seine Programme das Jahr 1999 \u00fcberleben k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850151655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#850151655", "toknum": 850151655, "Left": [{"class": "", "str": "Sicher ist , da\u00df Software nicht auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu rechnen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808051161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#808051161", "toknum": 808051161, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die von uns beschaffte und auf Servern bereitgestellte Hard- und Software ver\u00f6ffentlichen wir Informationen , ob mit Problemen beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Leitung Georg von Siemens sei das Engagement in der Kabelindustrie ( United States Direct Cable Company ) , der Elektrizit\u00e4tsindustrie ( Siemens , AEG , Siemens & Halske , Rathenaus Deutsche Edison-Gesellschaft etc. ) nicht zu vergessen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777973653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#777973653", "toknum": 777973653, "Left": [{"class": "", "str": "Bei allen Aufz\u00e4hlungen bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beachten ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807762406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#807762406", "toknum": 807762406, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende bekommt man entweder die Meldung This system correctly supports the Year 2000 oder eine Beschreibung der aufgetretenen Probleme mit ausf\u00fchrlichen Hinweisen , welche weiteren Tests empfohlen werden und was beim Betrieb des Ger\u00e4tes nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807900791"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#807900791", "toknum": 807900791, "Left": [{"class": "", "str": "Die Firma National Software Testing Laboratories ( NSTL ) ist auf Tests von PC-Hardware und -Software spezialisiert und besch\u00e4ftigt sich schon einige Zeit mit den Problemen , die Computer mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beseitigt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808306625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#808306625", "toknum": 808306625, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Sie das Programm \u00fcber einen kostenlosen Programmaustausch bekommen haben , sollten Sie sich beim Hersteller erkundigen , ob evtl. Probleme mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstellt hatte , mit aktuellen Bestands\u00adverzeichnissen hat ergeben , da\u00df rund 97 Prozent der in alten Aufzeichnungen vermerkten Sorten von 75 Gem\u00fcsearten inzwischen ausgestorben sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813962746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#813962746", "toknum": 813962746, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Vergleich von Pflanzensortenlisten , die das US-amerikanische Landwirtschaftsministerium kurz nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80272934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertwechsel"}], "ref": "#80272934", "toknum": 80272934, "Left": [{"class": "", "str": "1799 machte Goethe kein gro\u00dfes Aufhebens von dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertwechsel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertwechsel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertwechsel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertwechsel%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertwechsel\"]", "op": "Query", "size": 47}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertwechsel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 47}], "concsize": 47, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 47}