{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " veranstaltet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#614330454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#614330454", "toknum": 614330454, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Neudrucke einzelner Schriften wurden gelegentlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1898 bewies , da\u00df sein Andenken noch immer Gegenstand leidenschaftlicher Er\u00f6rterung ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613698066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#613698066", "toknum": 613698066, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674033728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#674033728", "toknum": 674033728, "Left": [{"class": "", "str": "Es war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege gegen Frankreich gepr\u00e4gt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565518216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#565518216", "toknum": 565518216, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders kunstvoll gestaltet ist das Motiv der 2- und 3-Mark-Silberm\u00fcnzen von 1913 , die zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 16. Juni 1904 , des Tages , der als Bloomsday in die Literaturgeschichte einging , stellte der irische Regisseur Sean Walsh eine Verfilmung von James Joyces Ulysses fertig , die er nach der Hauptfigur Bloom nannte , genauer : Bl , ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593165039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#593165039", "toknum": 593165039, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der wir die reiche Literatur \u00fcber das Hambacher Fest verdanken , hat doch auf das historische Urteil nicht eben g\u00fcnstig eingewirkt , denn die Darsteller f\u00fchlten sich unter dem Zwang , den \u00bb Geist von Hambach \u00ab mit dem \u00bb Geist der Weimarer Verfassung \u00ab in eine urs\u00e4chliche Beziehung zu setzen ( so besonders deutlich A. Becker , ebd. , S. 150 ) ; aber derselbe Verf. weist auch darauf hin , da\u00df die Zweibr\u00fccker Jugend damals auf ihrem Zuge zum Freiheitsbaum Ruten und Beile vor sich hergetragen hat - \u00bb die erste pf\u00e4lzische Faschistenjugend \u00ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44005809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#44005809", "toknum": 44005809, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2005 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267569388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#267569388", "toknum": 267569388, "Left": [{"class": "", "str": "Mit spektakul\u00e4ren Bauprojekten r\u00fcstet sich die walisische Metropole f\u00fcr ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Nationalversammlung statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732694857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#732694857", "toknum": 732694857, "Left": [{"class": "", "str": "Am 18. Mai 1948 findet in der wiederaufgebauten Paulskirche die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ehemaligen Gro\u00dfherzogtums ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565546766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#565546766", "toknum": 565546766, "Left": [{"class": "", "str": "Heute hei\u00df begehrt ist auch die 5-Mark-Silberm\u00fcnze Mecklenburg-Schwerins von 1915 zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit heraus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22655512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#22655512", "toknum": 22655512, "Left": [{"class": "", "str": "In zeitgen\u00f6ssischen Berichten zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege wurde also gleich zweifach durch Silberm\u00fcnzen aus Berlin und Dresden gew\u00fcrdigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222890620"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#222890620", "toknum": 222890620, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1948 in Frankfurt am Main sowie die Reflexe darauf in Westfalen-Lippe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101804726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#101804726", "toknum": 101804726, "Left": [{"class": "", "str": "Ein abschlie\u00dfender Beitrag thematisiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kantons Baselland konnte er 1932 auch den ersten Band seiner Geschichte von Baselland herausgeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122177986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#122177986", "toknum": 122177986, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1697 ) wurden Teile der Kirche wie z.B. die Kanzel und die Seitenalt\u00e4re erneuert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#115936851"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#115936851", "toknum": 115936851, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " d. Ges . f ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45309669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#45309669", "toknum": 45309669, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege , deshalb gab man dem neuen Vorort Stra\u00dfennamen aus dieser Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#394335762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#394335762", "toknum": 394335762, "Left": [{"class": "", "str": "Im gleichen Jahr war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Befreiungskriege und zum 25-j\u00e4hrigen Regierungsjubil\u00e4um von Wilhelm II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222922205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#222922205", "toknum": 222922205, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind dies je eine 2- und 3-Mark-M\u00fcnze zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines Bestehens , 1905 , T. 1 , S. 1 ff. ( 2 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#438819844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#438819844", "toknum": 438819844, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6niglich Preu\u00dfischen Statistischen Bureaus zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Unabh\u00e4ngigkeit 1916 war es urspr\u00fcnglich geplant , dieses Stra\u00dfensystem durch ein System von Diagonalen , wie in La Plata zu erg\u00e4nzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38251841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#38251841", "toknum": 38251841, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zugeh\u00f6rigkeit der Grafschaft Mansfeld zu Preu\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565566357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#565566357", "toknum": 565566357, "Left": [{"class": "", "str": "So zum Beispiel 1915 den Heiligen St. Georg zu Pferd im Kampf mit dem Drachen oder zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Teilnahme ihres Rector magnificentissimus Seiner K\u00f6niglichen Hoheit des Prinzen Albrecht von Preu\u00dfen durch eine Festsitzung und nachmittags durch einen Gottesdienst in der St. Johanniskirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731409754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#731409754", "toknum": 731409754, "Left": [{"class": "", "str": "Die Universit\u00e4t begeht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Commonwealth of Australia - werden in Australien gro\u00dfe Anstrengungen unternommen , um das kulturelle Erbe an sp\u00e4tere Generationen weitergeben zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613997382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#613997382", "toknum": 613997382, "Left": [{"class": "", "str": "In Vorbereitung auf das Jahr 2001 - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 22. M\u00e4rz 1897 ziert ein Denkmal Kaiser Wilhelms I. , das sich am Wilhelmufer ( mit der Front nach dem Meer ) erhebt , die Anlagen der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427906775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#427906775", "toknum": 427906775, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 25. April - am 24. April 1848 war der Sturm der Freischaren Sigels auf Freiburg abgeschlagen , die Stadt von Regierungstruppen erobert worden - warnt der Kommentator vor einer \u00dcberbewertung der Einheit zu Lasten der Freiheit und kann sich dabei auf Rottecks \u00bb Badenweiler Toast \u00ab von 1832 berufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514283035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#514283035", "toknum": 514283035, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Freiburger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zugeh\u00f6rigkeit der Rheinlande zu Preu\u00dfen 1915 widmen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544685032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#544685032", "toknum": 544685032, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der regen Beteiligung hoffte man , den Turm bald fertigstellen und Kaiser Wilhelm II. anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer n\u00e4her r\u00fcckt und Chase und Dulcie auf dem besten Weg sind , wieder zueinander zu finden , begreift Nicole langsam , wer ihr wahrer Traumtyp ist . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249038346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#249038346", "toknum": 249038346, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die sehns\u00fcchtig erwartete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erforderlich gewordenen au\u00dferordentlich \u00fcbereilten Herstellung des Buches , die der Verfasser selbst bedauert , zugute halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44598443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#44598443", "toknum": 44598443, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin mag man diese Unebenheiten der durch den Festtermin der M\u00fcnnerst\u00e4dter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Philadelphia 1876 erleben konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178700236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#178700236", "toknum": 178700236, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweite war das Vorbild Pr\u00e4sident Abrahams Lincolns nicht nur bei dem Sieg \u00fcber die verr\u00e4terischen Konf\u00f6derierten - die von der gleichen Kombination aus britischen , napoleonischen und spanisch-monarchischen Interessen mitgetragen wurden , die auch Mexiko unter dem habsburgischen Tyrannen Maximilian vergewaltigten - , sondern auch bei der Entwicklung der USA zu einem vorbildlichen agro-industriellen Nationalstaat , wie ihn die ganze Welt bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1913 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329119110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#329119110", "toknum": 329119110, "Left": [{"class": "", "str": "Heute versuchte ich Carl Haupt-manns Drama \" Krieg \" von 1914 : eine noch l\u00e4ppischere Groteske , gerade wie Gerhart Hs. Drama zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch tats\u00e4chlich korrekt am 01.01.01 ( also 1801 ) und auch dar\u00fcber sind interessante Dokumente erhalten geblieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494104133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#494104133", "toknum": 494104133, "Left": [{"class": "", "str": "Man h\u00f6re und staune , das Leipziger Gewandhaus beging seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirchweihe begangen und damit auch der Einweihung des ganzen Klosters ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458468529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#458468529", "toknum": 458468529, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen Jahren begehen wir an vielen Orten Jahrhundertjubil\u00e4en : Varensell hat gefeiert , wir haben letzte Woche in Schweiklberg gefeiert , Sant Anselmo hat im Jahr 2000 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Meinungsaustausch und kollegiale Beziehungen nun schon zu einem freundschaftlichen Gelehrtenkreis zusammengewachsen ist , vereinigte sich zur Mittagsstunde in dem m\u00e4chtigen Hauptsaal der Neubauten vor der Freitreppe des pergamonischen Altars ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521154766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#521154766", "toknum": 521154766, "Left": [{"class": "", "str": "Die internationale Schar hervorragender Museumsm\u00e4nner und Kunsthistoriker , die bei den Veranstaltungen dieser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der M\u00fcnchner Universit\u00e4t nachgewiesen hat , von entscheidendem Einflu\u00df f\u00fcr die Neugestaltung der von Landshut nach M\u00fcnchen verlegten gr\u00f6\u00dften bayerischen Universit\u00e4t wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44340858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#44340858", "toknum": 44340858, "Left": [{"class": "", "str": "Es darf besonders hervorgehoben werden , da\u00df das G\u00f6ttinger Muster , wie M. Doeberl in seiner Festrede anl\u00e4\u00dflich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit der Geburt von Albert Einstein , als ich vor dieser gleichen Akademie den Wunsch aussprach , \u00bb da\u00df Theologen , Gelehrte und Historiker , vom Geist ehrlicher Zusammenarbeit beseelt , die \u00dcberpr\u00fcfung des Falles Galilei vertiefen und in aufrichtiger Anerkennung des Unrechts , von welcher Seite es auch immer gekommen sein mag , das Mi\u00dftrauen beseitigen , das dieses Ereignis noch immer bei vielen gegen eine fruchtbare Zusammenarbeit von Glaube und Wissenschaft , von Kirche und Welt hervorruft \u00ab ( AAS 71,1979 , S. 1464-1465 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#748740757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhundertfeier"}], "ref": "#748740757", "toknum": 748740757, "Left": [{"class": "", "str": "4. \u00c4hnliche Anliegen hatte ich am 10. November 1979 aus Anla\u00df der ersten"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhundertfeier\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhundertfeier\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhundertfeier", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfeier%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Jahrhundertfeier\"]", "op": "Query", "size": 34}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhundertfeier%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 34}], "concsize": 34, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 34}