{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von Turin , und der Text ist mehrmals vertont worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453550026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "#453550026", "toknum": 453550026, "Left": [{"class": "", "str": "Der Text stammt von dem Heiligen Johannes Bosco , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , starb an den Folgen des Aufenthaltes im Konzentrationslager Dachau am 12. August 1945 im Sanatorium Planegg bei M\u00fcnchen , Dompropst Bernhard Lichtenberg aus dem ( Erz- ) Bistum Berlin ( * 3. Dezember 1875 Ohlau ) , der f\u00fcr Juden betete und ihre Gottesh\u00e4user sch\u00fctzte , am 5. November 1943 in Hof / Saale ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252008925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "#252008925", "toknum": 252008925, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner dritten Pastoralreise nach Deutschland erhob der polnische Papst zwei Priester zur Ehre der Alt\u00e4re : Neupriester Karl Leisner aus dem Bistum M\u00fcnster ( * 28. Februar 1915 Rees ) , ein feuriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Don Bosco ( 1815-1888 ) verbinden die Salesianer die Schwerpunkte ihrer Sendung in guter Zusammenarbeit mit der Welt- und Ortskirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252538214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendapostel"}], "ref": "#252538214", "toknum": 252538214, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tradition von Ordensgr\u00fcnder , Sozialpionier und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jugendapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jugendapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jugendapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendapostel%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jugendapostel\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}