{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde Tobias Ballhausen , Volksk\u00f6nig Robert W\u00fcstemann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#831818504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#831818504", "toknum": 831818504, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314723665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#314723665", "toknum": 314723665, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gl\u00fcckliche war in diesem Jahr erstmals dabei : Christian Fritschi darf sich neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , und Maurice , der 3ter bei der Erwachsenen wurde , in die Vereinsjahresstatistik aufgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#611057362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#611057362", "toknum": 611057362, "Left": [{"class": "", "str": "Stunch und ich fingen unsere Karpfen leider nur in der Nacht davor und so wurden nur Matze , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde Andr\u00e9 Stolt vom Vorsitzenden Heinz N\u00e4veke proklamiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#593163945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#593163945", "toknum": 593163945, "Left": [{"class": "", "str": "Zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jonathan Meyer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867400932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#867400932", "toknum": 867400932, "Left": [{"class": "", "str": "Pistolenk\u00f6nig wurde Berndt Dankemeier ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Florian Doil das Schie\u00dfen er\u00f6ffnet hatte , ben\u00f6tigte Christof Hinterlang aus Schlierbach nur 1 ( EINEN !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314841683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#314841683", "toknum": 314841683, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der noch amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und R\u00fcdiger Zimmermann ( Bogenk\u00f6nig ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867401148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jugendk\u00f6nig"}], "ref": "#867401148", "toknum": 867401148, "Left": [{"class": "", "str": "Scharf ( Kleine K\u00f6nigin ) , Friedrich Christian ( Pistolenk\u00f6nig ) , Hendrik Schildhauher ("}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jugendk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jugendk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"867400932": 0.5833333333333334, "831818504": 0.6666666666666667, "593163945": 0.609090909090909, "314723665": 0.5684558823529412, "611057362": 0.5, "314841683": 0.5128787878787879, "867401148": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Jugendk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Jugendk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jugendk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}