{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " seiner Schule ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478438141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "#478438141", "toknum": 478438141, "Left": [{"class": "", "str": "Mario Sanguinetti selbst war mit elf das erste Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kurz nach seiner Inthronisierung wieder vom Thron zu st\u00fcrzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211798889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "#211798889", "toknum": 211798889, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche Profanation erinnert an den Brauch , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Rei Momo \" - daf\u00fcr werden immer schwergewichtige M\u00e4nner ausgesucht - , der die kommenden Tage das Treiben lenkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170686438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "#170686438", "toknum": 170686438, "Left": [{"class": "", "str": "Am Donnerstag \u00fcbergibt der B\u00fcrgermeister den Stadtschl\u00fcssel dem dicken"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Schule ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#485763257"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "#485763257", "toknum": 485763257, "Left": [{"class": "", "str": "Mario Sanguinetti selbst war mit elf das erste Mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt , zu dem auch ein n\u00e4rrischer Hofstaat geh\u00f6rte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#837025735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "#837025735", "toknum": 837025735, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#294600584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Karnevalsk\u00f6nig"}], "ref": "#294600584", "toknum": 294600584, "Left": [{"class": "", "str": "Aus allen Teilnehmern und Teilnehmerinnen des Umzugs werden die Karnevalsk\u00f6nigin und der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Karnevalsk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Karnevalsk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"170686438": 0.0, "837025735": 0.6227678571428571, "294600584": 0.5975, "211798889": 0.540375, "485763257": 0.6357371794871794, "478438141": 0.6357371794871794}, "Desc": [{"nicearg": "Karnevalsk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Karnevalsk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Karnevalsk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Karnevalsk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}