{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Hellmuth Karasek zu Schmidt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#751305151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#751305151", "toknum": 751305151, "Left": [{"class": "", "str": "Was sagt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559507987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#559507987", "toknum": 559507987, "Left": [{"class": "", "str": "Hannah Arendt bezeichnete ihn als \" j\u00fcdischen Bismarck \" - er selbst sah sich eher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Shdanow initiierten unseligen Beschluss des ZK der KPdSU ( B ) vom 10. Februar 1948 gegen \" Formalismus \" und f\u00fcr einen \" neuen sozialistischen Schaffensstil \" kam es zu Restriktionen auch gegen die Berliner Musikszene , was zum Weggang f\u00fchrender Solisten in den Westen und zur Aufl\u00f6sung zum Beispiel des RBT-Orchesters f\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53738976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#53738976", "toknum": 53738976, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem von Stalins \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279820756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#279820756", "toknum": 279820756, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00e4nkische-Schweiz-Verein gilt der aktive Pension\u00e4r , der zwei Perioden im Pottensteiner Stadtrat sa\u00df und 18 Jahre lang der Feuerwehr vorstand , als eine Art lokaler \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der K\u00e1d\u00e1r-\u00c4ra und versuchte mittels \u00dcberredung , pers\u00f6nlichen Kontakten und individuellen bzw. Gruppenbeg\u00fcnstigungen die Intellektuellen zu befriedigen , sie auf die Seite des Regimes zu bringen - mit erheblichem Erfolg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504110215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#504110215", "toknum": 504110215, "Left": [{"class": "", "str": "Gy\u00f6rgy Acz\u00e9l , ein gut taktierender Funktion\u00e4r , wurde zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der die Entstehung der b\u00fcrgerlichen Literaturgesellschaft eingeleitet hatte , ehe er an Ansehen verlor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852896591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#852896591", "toknum": 852896591, "Left": [{"class": "", "str": "Von 1727 bis 1740 war Gottsched der unangreifbare"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" vor Ort , den gesamten Handschriftenbestand an Antiquare - und zwar ohne eine der bayerischen staatlichen Bibliotheken in M\u00fcnchen , Bamberg oder Coburg einzuschalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341087939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Kulturpapst"}], "ref": "#341087939", "toknum": 341087939, "Left": [{"class": "", "str": "In den 1980er Jahren ver\u00e4u\u00dferte der Chef des Hauses , Mitglied des Coburger Kreistages und eine Art \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Kulturpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Kulturpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Kulturpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kulturpapst%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Kulturpapst\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Kulturpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}