{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Mund mit S\u00fc\u00dfem richtig zugeklebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172688435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#172688435", "toknum": 172688435, "Left": [{"class": "", "str": "Manchmal wird dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vor den Ahnentafeln schlossen sich an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746555555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#746555555", "toknum": 746555555, "Left": [{"class": "", "str": "Opfer an Himmel und Erde , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195806035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195806035", "toknum": 195806035, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm zu Ehren werden Opfergaben wie Reis , Wein , Obst , Gem\u00fcse usw. , vor seinem Portr\u00e4t in der K\u00fcche aufgebaut ( fr\u00fcher hatte man \u00fcberall einen kleinen Altar f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei der urspr\u00fcngliche \u00dcberbringer des Feuers gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195758116"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195758116", "toknum": 195758116, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Quellen meinen , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wei\u00df \u00fcber alle guten und b\u00f6sen Taten in der Familie Bescheid ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172700739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#172700739", "toknum": 172700739, "Left": [{"class": "", "str": "Man sagt , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195837547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195837547", "toknum": 195837547, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des ganzen Mondjahres wurde jeden 1. und 15. Tag des Monats mit R\u00e4ucherst\u00e4bchen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Zao Wang Ye ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195799654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195799654", "toknum": 195799654, "Left": [{"class": "", "str": "Fest f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine enge Beziehung zum Himmel und damit auch zur Sonne zugesprochen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195755442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195755442", "toknum": 195755442, "Left": [{"class": "", "str": "Allen Sagen ist gemeinsam , da\u00df dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , der die S\u00fcnden aller kennt und allj\u00e4hrlich zum Himmel fliegt , um dort Rapport abzustatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427765735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#427765735", "toknum": 427765735, "Left": [{"class": "", "str": "Man st\u00f6\u00dft hier auf mehrere Tempel , in einem haust der sogenannte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu opfern , bevor der sich in den Himmel erhob , um dort \u00fcber jedes Familienmitglied zu berichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746396880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#746396880", "toknum": 746396880, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. Tag war dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der am Herd sitzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#757944793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#757944793", "toknum": 757944793, "Left": [{"class": "", "str": "Es k\u00f6nnen sowohl lokale Gottheiten wie auch die von einer gr\u00f6\u00dferen Allgemeinheit verehrten angebetet werden , wie z.B. Fulushou ( Drei Gl\u00fccksg\u00f6tter ) und Zao Shen , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Zeit des 23. Tages im 12. Mond-Monat f\u00fcr ein bis zwei Tage auf den Weg in den Himmel macht , um dort den G\u00f6ttern seinen j\u00e4hrlichen Bericht \u00fcber das Verhalten eines jeden Haushaltes zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195797922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195797922", "toknum": 195797922, "Left": [{"class": "", "str": "Es hei\u00dft , da\u00df sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195806639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#195806639", "toknum": 195806639, "Left": [{"class": "", "str": "Im Buch der Riten der Zhou hei\u00dft es , der Enkel des legend\u00e4ren Gelben Kaisers sei zu seinen Lebzeiten f\u00fcr das Feuer verantwortlich gewesen und nach seinem Tod von den G\u00f6ttern zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das , was er wei\u00df , dem gro\u00dfen Jadekaiser im Himmel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173152810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " K\u00fcchengott"}], "ref": "#173152810", "toknum": 173152810, "Left": [{"class": "", "str": "Und einmal im Jahr - 7 Tage vor Neujahr - berichtet dieser"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"K\u00fcchengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"K\u00fcchengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "K\u00fcchengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22K%C3%BCchengott%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"K\u00fcchengott\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22K%C3%BCchengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}