{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172924934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Landschweins"}], "ref": "#172924934", "toknum": 172924934, "Left": [{"class": "", "str": "Schwarzer Kopf , schwarzes Hinterteil und ein lang gestreckter K\u00f6rper - das sind die Markenzeichen des Schw\u00e4bisch-H\u00e4llischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nennt alle Erzeuger- und Handelsadressen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571298261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Landschweins"}], "ref": "#571298261", "toknum": 571298261, "Left": [{"class": "", "str": "Der pr\u00e4chtig ausgestattete Band erz\u00e4hlt die Geschichte von der Renaissance des wegen seiner Fleischqualit\u00e4t besonders gesch\u00e4tzten Schw\u00e4bisch-Hallischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Landschweins\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Landschweins\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Landschweins", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Landschweins%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Landschweins\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Landschweins%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}