{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist eine K\u00f6nigin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570359832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "#570359832", "toknum": 570359832, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste Bitterfelder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" abgeschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398255505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "#398255505", "toknum": 398255505, "Left": [{"class": "", "str": "Das Programm \" Loewe-Leseleiter \" wird in der Altersstufe ab 8 durch die Reihe \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" etwas abzulenken , liest Susanne Ackermann von der Bibliothek erst einmal aus dem Kinderbuch \" Das Gespenst im Bettkasten \" vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570692050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "#570692050", "toknum": 570692050, "Left": [{"class": "", "str": "Um von der Anspannung vor dem Wettbewerb um den Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 8 Jahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398484741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "#398484741", "toknum": 398484741, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt steht dabei weiterhin , aufbauend auf dem nach wie vor gro\u00dfen Erfolg der Lesel\u00f6wen-Geschichten , die konsequente Entwicklung der Loewe-Leseleiter mit vier Lesealter-Stufen , den Reihen Bildermaus und Lesefrosch ab 5 , Lesespatz und Lesetiger ( ehemals Leseluchs ) ab 6 , Lesefant und LesePiraten ab 7 sowie Lesel\u00f6wen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt werden , um bei den Kindern m\u00f6glichst fr\u00fch den Spa\u00df am Buch zu wecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570715333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lesek\u00f6nig"}], "ref": "#570715333", "toknum": 570715333, "Left": [{"class": "", "str": "Von nun an soll in jedem Jahr der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lesek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lesek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"570359832": 0.640625, "398255505": 0.5375, "570692050": 0.5, "398484741": 0.5, "570715333": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Lesek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lesek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Lesek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lesek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}