{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war auch als Kr\u00f6sus bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852764171"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#852764171", "toknum": 852764171, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus beanspruchte als einer der ersten um 800 v. Chr. dieses Recht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845610820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#845610820", "toknum": 845610820, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus wollte vor seinem Feldzug gegen die Perser auf \" Nummer sicher \" gehen und schickte deshalb mehrere Gesandtschaften zu den damals wichtigsten Orakeln in der bekannten Welt , um schriftlich die Antworten einzuholen ; w\u00e4hrenddessen sa\u00df er prunkvoll vor einem Eisenkessel , indem das Fleisch eines Lammes und einer Schildkr\u00f6te garten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690028212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#690028212", "toknum": 690028212, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos und der Liebe zwischen Kleopatra und Antonius ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782829414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#782829414", "toknum": 782829414, "Left": [{"class": "", "str": "Er kennt aus den Geschichtsb\u00fcchern den wegen seiner Ohren ber\u00fchmten phrygischen K\u00f6nig Midas ; wei\u00df vom sagenhaft reichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27260395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#27260395", "toknum": 27260395, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der ber\u00fchmtesten Orakelspr\u00fcche wurde wohl dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sos nahm zu Beginn des 6. Jh. v. Chr. Aspendos ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90501715"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#90501715", "toknum": 90501715, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " will gegen Persien Krieg f\u00fchren und befragt das Orakel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229250229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#229250229", "toknum": 229250229, "Left": [{"class": "", "str": "Hierf\u00fcr zwei Beispiele : - Kroisos der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sos im Jahre 546 v. Chr. den Hintergrund abgeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431348225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#431348225", "toknum": 431348225, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Jes 41,2-3. 25 und Jes 45,1ff k\u00f6nnte der Sieg des Perserk\u00f6nigs Kyrus \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sus , der einen Krieg gegen den Perserk\u00f6nig Cyrus plante , geweissagt , da\u00df er ein gro\u00dfes Reich zerst\u00f6ren werde , sobald er den Grenzflu\u00df \u00fcberschreite - n\u00e4mlich sein eigenes !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#783554753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#783554753", "toknum": 783554753, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Geschlecht der Mermnaden um 560 den Thron und unterwarf die kleinasiatischen Griechenst\u00e4dte sowie das Innere Kleinasiens bis zum Halys ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852892340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#852892340", "toknum": 852892340, "Left": [{"class": "", "str": "Um 595 vor Christus geboren , bestieg der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos habe vor wenigen Monaten , kaum an die Herrschaft gelangt , zu Bau eines Belagerungsringes um die Stadt angesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15154152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#15154152", "toknum": 15154152, "Left": [{"class": "", "str": "Denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kr\u00f6sos die Stadt und ordnete die Neugr\u00fcndung s\u00fcdlich des Tempels der Artemis an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90559515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Lyderk\u00f6nig"}], "ref": "#90559515", "toknum": 90559515, "Left": [{"class": "", "str": "In der Mitte des 6. Jahrhunderts v. Chr. eroberte der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Lyderk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Lyderk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"431348225": 0.5, "27260395": 0.6363636363636364, "845610820": 0.605625, "782829414": 0.5, "783554753": 0.5, "15154152": 0.5, "852764171": 0.65, "90501715": 0.5818452380952381, "690028212": 0.5, "229250229": 0.5527777777777778, "852892340": 0.5, "90559515": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Lyderk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lyderk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Lyderk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Lyderk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}