{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585289033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#585289033", "toknum": 585289033, "Left": [{"class": "", "str": "St\u00e4ndige Begleiterin des Kreuzes ist seit 2003 au\u00dferdem eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Deutschen Eck in Koblenz empfangen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694141955"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694141955", "toknum": 694141955, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz nach 18.00 Uhr waren Kreuz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begleiten , als Zeichen des Trostes , der St\u00e4rkung und Orientierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279894752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#279894752", "toknum": 279894752, "Left": [{"class": "", "str": "So wird uns bei der diesj\u00e4hrigen Nachtwallfahrt ein Kreuz und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in diesen Wochen ihren Weg durch die deutschen Di\u00f6zesen nehmen , um die Jugendlichen einzuladen , den Pilgerweg des Glaubens zu wagen und sich auf die Begegnung mit dem Papst im Sommer 2005 vorzubereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234339192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#234339192", "toknum": 234339192, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbote dieses Gro\u00dfereignisses sind das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Marienfeld oder der Eucharistischen Prozession in der Vigil , sondern auch bei der Domwallfahrt zum Schrein der Heiligen Drei K\u00f6nige , die die Jugendlichen in diesen Tagen gehen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231974318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#231974318", "toknum": 231974318, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird ein Spezifikum des Weltjugendtags sein , dass er als Pilgerweg gestaltet sein wird , der den Glaubens- und Lebensweg der Menschen verdeutlicht : nicht nur beim Er\u00f6ffnungs-Gottesdienst , beim Weg des Papstes durch K\u00f6ln , beim Kreuzweg , bei dem Weg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch deutsche Di\u00f6zesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232807811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#232807811", "toknum": 232807811, "Left": [{"class": "", "str": "Jugendliche tragen das Weltjugendtagskreuz samt einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird hereingetragen , begleitet von Applaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693653359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693653359", "toknum": 693653359, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153252371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#153252371", "toknum": 153252371, "Left": [{"class": "", "str": "Mitgetragen wurde das Weltjugendtagskreuz und die dazugeh\u00f6rige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , r\u00fchrten sie an , beteten still ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694441801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694441801", "toknum": 694441801, "Left": [{"class": "", "str": "Viele setzten sich auch zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109179587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#109179587", "toknum": 109179587, "Left": [{"class": "", "str": "Sein hohes Ansehen verdankt das Kloster der vom Evangelisten Lukas gemalenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455198270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#455198270", "toknum": 455198270, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jugendlichen schultern das Kreuz , dahinter gehen zwei Jugendliche mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#286299994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#286299994", "toknum": 286299994, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Gottesdienste in westlichen Kirchen werden je eine Christus- und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Gilgenborn aus Sch\u00f6nstatt erreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693338701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693338701", "toknum": 693338701, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Glocken Sch\u00f6nstatts l\u00e4uten , als Kreuz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Salus Populi Romani \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#598971993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#598971993", "toknum": 598971993, "Left": [{"class": "", "str": "Begleiter seit 2003 ist die vom Papst gestiftete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch alle Di\u00f6zesen tragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597980808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#597980808", "toknum": 597980808, "Left": [{"class": "", "str": "Unz\u00e4hlige Menschen werden in den n\u00e4chsten 500 Tagen das Welt-jugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach der Art der Portaitissa auf dem Athos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121515817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#121515817", "toknum": 121515817, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses wurde sehr bald ber\u00fchmt durch eine wundert\u00e4tige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Projektb\u00fcro , dann trugen sie sie dem Kreuz voran . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693709105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693709105", "toknum": 693709105, "Left": [{"class": "", "str": "Die Volunt\u00e4re trugen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind endlich in Deutschland und pilgern auf ihrem Weg der Vers\u00f6hnung durch unser Land !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693523660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693523660", "toknum": 693523660, "Left": [{"class": "", "str": "Das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693598502"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693598502", "toknum": 693598502, "Left": [{"class": "", "str": "Die Begegnung von \" Jugend \" und \" Oktoberwoche \" anl\u00e4sslich des Besuchs von Weltjugendtagskreuz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die bereits 2000 in Rom von den Jugendlichen verehrt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#279880876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#279880876", "toknum": 279880876, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Jahr 2003 - das Thema des Weltjugendtages war \" Siehe , deine Mutter \" - begleitet das Kreuz eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnen k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#57692917"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#57692917", "toknum": 57692917, "Left": [{"class": "", "str": "Er steigert den Aspekt von Z\u00e4rtlichkeit und Zuneigung fast zu einer Art von Familienidylle , so dass man sein Bild auch als s\u00e4kularisierte Form einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in der Vorbereitung auf den Weltjugendtag zusammen mit dem Kreuz durch die Welt pilgert , seit Palmsonntag durch Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693359131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693359131", "toknum": 693359131, "Left": [{"class": "", "str": "Als letztes kam das Foto der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Empfang zu nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232996716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#232996716", "toknum": 232996716, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 1500 Jugendliche haben sich am dritten Oktoberwochenende auf den Weg nach Vallendar-Sch\u00f6nstatt gemacht , um das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - dem Evangelist Lukas zugeschrieben - von den Wallfahrern verehrt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234664281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#234664281", "toknum": 234664281, "Left": [{"class": "", "str": "Wie eine m\u00e4chtige Festung erscheint dagegen das Marienkloster in Sednaya , wo seit den Zeiten des Kaisers Justinian eine wundert\u00e4tige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) stehen Opferkerzenhalter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239515055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#239515055", "toknum": 239515055, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Marienfigur , in der Gedenkkapelle f\u00fcr die Verstorbenen und vor dem Bildnis der \" Immerw\u00e4hrenden Hilfe \" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Populi und sagte : jetzt an wird sie zusammen mit dem Kreuz die Weltjugendtage begleiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234501148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#234501148", "toknum": 234501148, "Left": [{"class": "", "str": "Weltjugendtags im Heiligen Jahr 2000 in Rom \u00fcberreichte der Papst den Jugendlichen der Welt eine Kopie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die , die j\u00fcngst von Rom in das russische Patriarchat \u00fcberf\u00fchrt wurde , l\u00e4sst das Herz eines aufrechten Protestanten auch nicht h\u00f6her schlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234073062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#234073062", "toknum": 234073062, "Left": [{"class": "", "str": "Und eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Kazanskaja \" an die Orthodoxen zur\u00fcckzugeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234798455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#234798455", "toknum": 234798455, "Left": [{"class": "", "str": "Zeitweise war von einem Zwischenstopp auf dem Weg in die Mongolei im russischen Kasan die Rede , um die im Vatikan aufbewahrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Salus Populi Romani \" seine Reverenz erweisen , teilte der Vatikan am Dienstag mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231448142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#231448142", "toknum": 231448142, "Left": [{"class": "", "str": "Dort wird er der von den R\u00f6mern hoch verehrten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die an der dem Eingang gegen\u00fcberliegenden Seite h\u00e4ngt , in der Sakristei des Pantheons aufbewahrt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229350953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#229350953", "toknum": 229350953, "Left": [{"class": "", "str": "Aber kaum einer , der in diesen ehrw\u00fcrdigen Tempelbau tritt , wei\u00df , dass das Original der uralten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kazan \u00fcberreicht und damit einen symbolischen Schritt zur Wiederann\u00e4herung gesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232387782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#232387782", "toknum": 232387782, "Left": [{"class": "", "str": "Im August des vergangenen Jahres hatte Kasper in Moskau dem Patriarchen die in der Ostkirche hoch verehrte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6nstatt hat eine besondere Beziehung auch zu der Marienikone , die der Papst am Palmsonntag des letzten Jahres mit auf die Reise des Kreuzes geschickt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693751192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693751192", "toknum": 693751192, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Beziehung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die der Papst am Palmsonntag des letzten Jahres mit auf die Reise des Kreuzes geschickt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693751201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#693751201", "toknum": 693751201, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Beziehung zur Marienikone Sch\u00f6nstatt hat eine besondere Beziehung auch zu der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die am Palmsonntag nach Deutschland kommen - es ist das Bild der Gottesmutter von Santa Maria Maggiore , das in Ingolstadt seit 400 Jahren unter dem Titel \" Dreimal Wunderbare Mutter \" verehrt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694551232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694551232", "toknum": 694551232, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben auch gebetet f\u00fcr die Pilgerschaft des Weltjugendtagskreuzes und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Kerze ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754904085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#754904085", "toknum": 754904085, "Left": [{"class": "", "str": "Jede der vertretenen Gemeinden , aber auch die drei vertretenen Grauen Schwestern aus Halle , die drei Kleinen Schwestern Jesu aus Halle , eine Gruppe von Priesteramtskandidaten und die Gruppe der Vikare trugen jeweils ein St\u00fcck das Kreuz , eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Bundessch\u00fctzenjugend in Wachtberg , sondern von einem langen , sch\u00f6nen , wehm\u00fctigen Abschied von Sch\u00f6nstatt Llevando la Cruz de la JMJ al cami\u00f3n . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694131879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694131879", "toknum": 694131879, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Bericht von der \u00dcbergabe des WJT-Kreuzes und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , von Freiburg kommend , in Sch\u00f6nstatt an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694417384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694417384", "toknum": 694417384, "Left": [{"class": "", "str": "Unmittelbar bevor steht schon das Ereignis , das wie ein Fanfarensto\u00df den Countdown zum Weltjugendtag in K\u00f6ln einleiten soll : am 15. Oktober kommen Weltjugendtagskreuz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Oktober nach Sch\u00f6nstatt kommen , zum Urheiligtum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694038021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694038021", "toknum": 694038021, "Left": [{"class": "", "str": "Im Projektb\u00fcro wird geplant und organisiert , am kommenden Wochenende treffen sich Jugendliche aus ganz Deutschland in Sch\u00f6nstatt , um das n\u00e4chste ganz gro\u00dfe Ereignis in den Blick zu nehmen - wenn n\u00e4mlich das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unsere Gemeinde k\u00e4men ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694383056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694383056", "toknum": 694383056, "Left": [{"class": "", "str": "Umso mehr hat es mich ber\u00fchrt , als ich am Sonntagmorgen in der heiligen Messe in meiner Pfarrgemeinde erfahren habe , dass am Abend um 19.00 Uhr das Weltjugendtagskreuz und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Freiburg aus in Sch\u00f6nstatt ankommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694612554"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#694612554", "toknum": 694612554, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei gro\u00dfe Ereignisse rund um den Weltjugendtag werden mit gro\u00dfem Einsatz vorbereitet : das Jugendfestival unmittelbar vor dem di\u00f6zesanen Programm des Weltjugendtags , zu dem Sch\u00f6nstattjugend und ihre Freunde aus aller Welt erwartet werden , und der Jugendtag am 15. - 17. Oktober , wenn Weltjugendtagskreuz und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einige Kilometer Prozessionsweg auf dem Wasser zur\u00fcckzulegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754920081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#754920081", "toknum": 754920081, "Left": [{"class": "", "str": "Junge Leute aus L\u00fcbbenau und L\u00fcbben hatten sich f\u00fcr ihr Jugenddekanat einfallen lassen , mit dem Kreuz und der dazugeh\u00f6rigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heute noch von Tausenden von Pilgern verehrt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229276422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Marienikone"}], "ref": "#229276422", "toknum": 229276422, "Left": [{"class": "", "str": "1891 konnte die Kathedrale eingeweiht werden , in der eine wundert\u00e4tige"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Marienikone\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Marienikone\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Marienikone", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Marienikone%22%5D", "rel": 0.05, "arg": "[lemma=\"Marienikone\"]", "op": "Query", "size": 42}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Marienikone%22%5D&q=e100+", "rel": 0.05, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 42}], "concsize": 42, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 42}