{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Boabdil am 2. Januar 1492 kampflos den \" Katholischen K\u00f6nigen \" Isabella von Kastilien und Ferdinand von Aragon \u00fcbergab , blickt man auf den Albaic\u00edn , das alte Viertel der Muslime mit seinen kleinen wei\u00dfget\u00fcnchten H\u00e4usern und verwinkelten Gassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724648994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Maurenk\u00f6nig"}], "ref": "#724648994", "toknum": 724648994, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Alhambra , die der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Granada verjagt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877577870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Maurenk\u00f6nig"}], "ref": "#877577870", "toknum": 877577870, "Left": [{"class": "", "str": "Isabella die Katholische hat das Kloster vor gut 500 Jahren gegr\u00fcndet , bald nachdem ihre Truppen 1492 den letzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Zaragoza als Prinzenerzieher diente und der seine ber\u00fchmten Schlachten nicht nur auf christlicher Seite schlug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222380586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Maurenk\u00f6nig"}], "ref": "#222380586", "toknum": 222380586, "Left": [{"class": "", "str": "Man arrangierte sich miteinander , das \u00dcbliche im Spanien des Mittelalters , dessen Nationalheld , der Cid - \" unbesiegter F\u00fcrst , Feldherr und Glaubensverbreiter \" , wie er selbst sich nannte - , doch auch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte die Unterst\u00fctzung tapferer spanischer Ritter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374032184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Maurenk\u00f6nig"}], "ref": "#374032184", "toknum": 374032184, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aufgabe war schwer , denn den K\u00f6nig von Sevilla bedr\u00e4ngte K\u00f6nig Almudafar von Granada , und dieser"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Maurenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Maurenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"374032184": 0.5, "724648994": 0.5, "222380586": 0.5, "877577870": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Maurenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Maurenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Maurenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Maurenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}