{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der PDS , Gregor Gysi da aus den Fingern gesogen haben , haupts\u00e4chlich die SPD und die Gr\u00fcnen W\u00e4hlerstimmen kosten wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579004380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Mediengott"}], "ref": "#579004380", "toknum": 579004380, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kanzler und sein Parteichef sind sauer , weil sie wissen , dass alle eventuellen Stimmen f\u00fcr diese linke Kr\u00fccke , die sich der ehemalige Chef der SPD , Oskar Lafontaine und der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Mediengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Mediengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Mediengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mediengott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Mediengott\"]", "op": "Query", "size": 1}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Mediengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 1}], "concsize": 1, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 1}