{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " der Weltgeschichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192000288"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#192000288", "toknum": 192000288, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Paul II. war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf 40 Reisen begleitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386333789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#386333789", "toknum": 386333789, "Left": [{"class": "", "str": "Englisch hat Dutzende Messen und Audienzen miterlebt und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Karol Wojtila verursachte auch im Sterben ein nie dagewesenes Medieninteresse : Zweieinhalb Tage lang \u00fcbertrugen dutzende Fenrsehstationen jede Regung innerhalb der \" p\u00e4pstlichen Gem\u00e4cher \" , Vier Millionen Menschen nahmen an den Trauerfeierlichkeiten Teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#394652222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#394652222", "toknum": 394652222, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kommunikationsgenie , messen lassen muss , ist vermutlich die gr\u00f6\u00dfte Last f\u00fcr Benedikt XVI. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582762882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#582762882", "toknum": 582762882, "Left": [{"class": "", "str": "Dass er sich jetzt mit seinem Vorg\u00e4nger , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231620506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#231620506", "toknum": 231620506, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet hat , so ist damit - anders als vielleicht noch bei Regierungschef Kohl und Medienkanzler Schr\u00f6der - nicht so sehr gemeint , dass Johannes Paul II. besonders gut mit den Medien umgehen konnte , sondern dass er als erster Papst mit der gewachsenen Bedeutung der Medien \u00fcberhaupt umgehen musste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328092771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#328092771", "toknum": 328092771, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man Johannes Paul II. als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274494550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#274494550", "toknum": 274494550, "Left": [{"class": "", "str": "Im TV-Zeitalter galt er als genialer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist soeben verstorben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35804300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#35804300", "toknum": 35804300, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst haben wir im Moment einen Medienkanzler , und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baierlein , der Udo J\u00fcrgens betreute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#384768922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#384768922", "toknum": 384768922, "Left": [{"class": "", "str": "Irgendwann kam er dadurch in Ber\u00fchrung mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum Ende Steiner-Archiv unterwegs - info3 ist dabei !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417242307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#417242307", "toknum": 417242307, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Schluss der meistgeliebte Mensch auf Erden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , hat exzessiv die Macht der Bilder genutzt , um die Mission der Heiligen Katholischen Kirche voranzutreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324607631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#324607631", "toknum": 324607631, "Left": [{"class": "", "str": "Johannes Paul II. , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , da sich in seiner \u00f6ffentlichen Gestalt zwei verschiedene Logiken der Verk\u00f6rperung geradezu perfekt \u00fcberlagern : die des Fernsehens und die der sakramentalen Pr\u00e4senz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311486480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#311486480", "toknum": 311486480, "Left": [{"class": "", "str": "Wojtyla agiert in der Tat in hohem Ma\u00fbe als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" vonn\u00f6ten ; einer , der Kinder motiviere , ihnen im Umgang mit der Technik gleichzeitig aber auch \" knallhart Disziplin \" abverlange ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267155573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#267155573", "toknum": 267155573, "Left": [{"class": "", "str": "Bauers Kollege Gerd Kirchner , Leiter der Diesterwegschule , sagt , au\u00dfer Sachmitteln sei in jeder Schule \" ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Wolf Schneider , fr\u00fcher Leiter der angesehenen Henri-Nannen-Schule in Hamburg , hat die gravit\u00e4tische alte Dame aus Frankfurt schon \u00f6fter aufs Korn genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#580756130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#580756130", "toknum": 580756130, "Left": [{"class": "", "str": "Auch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Kriegsgegner - er aber meinte nur , jeder Papst habe nun mal seine eigene Pers\u00f6nlichkeit , nun sei er gestorben und das Leben gehe weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321756368"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Medienpapst"}], "ref": "#321756368", "toknum": 321756368, "Left": [{"class": "", "str": "Die vorherigen \u00dcberlegungen halfen mir zu ein paar , wie ich fand , angemessenen Worten : der reisende Papst , der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Medienpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Medienpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Medienpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Medienpapst%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Medienpapst\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Medienpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}