{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " aber ich glaube Moll steht eher f\u00fcr traurige kl\u00e4nge ( schlagt mich nicht wenn ich falsch liege ) also tarurig ode rzumindest melanko , isch oder so was , was aus meinen Blickwinkel zu dem doch reichlich hamonischen \" wellen im sand passt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#335675255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikgott"}], "ref": "#335675255", "toknum": 335675255, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von heute , der mit seinem Taschentuch ( Sie wissen schon . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602537514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Musikgott"}], "ref": "#602537514", "toknum": 602537514, "Left": [{"class": "", "str": "Und tats\u00e4chlich werden dem mythischen S\u00e4nger olympische W\u00fcrden zuteil - und er mutiert mittels des gleich mitgebrachten nagelneuen Fracks zum Tenorissimo , zum"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Musikgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Musikgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Musikgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Musikgott%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Musikgott\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Musikgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}