{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " jedoch vom Prinzen besiegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8093569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#8093569", "toknum": 8093569, "Left": [{"class": "", "str": "Diesmal jedoch wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Spielzeuggr\u00f6\u00dfe geschrumpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777460596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#777460596", "toknum": 777460596, "Left": [{"class": "", "str": "Als Clara nun helfen will , wird sie vom b\u00f6sen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versprach sogleich seinen Untertanen , er wolle denjenigen zu seinem Ersten Minister machen , der ihm den Ring br\u00e4chte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#672889944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#672889944", "toknum": 672889944, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" von E.T.A. Hoffmann , mit der Musik von Peter I. Tschaikowski und dem Libretto von Marius Petipa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#748184834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#748184834", "toknum": 748184834, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgt am Dienstag , 29. November 2005 , das Ballett \" Der Nussknacker \" nach dem M\u00e4rchen \" Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genauso wie die Interpretation des Choreografen Nicolas Musin , der Kindern und Erwachsenen von einem Fest des Tr\u00e4umens und der Phantasie erz\u00e4hlt , das gegen die Einsamkeit und Traurigkeit der Welt helfen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591896526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#591896526", "toknum": 591896526, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich kennen die meisten von ihnen inzwischen beide Geschichten zum \" Nussknacker \" : das M\u00e4rchen der kleinen Holzfigur in seinem Kampf gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61764754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#61764754", "toknum": 61764754, "Left": [{"class": "", "str": "Hast du mich geweckt , du kleiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scharf auf die magische Baumfrucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150308949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#150308949", "toknum": 150308949, "Left": [{"class": "", "str": "Leider ist aber auch der garstige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erscheint und der Nussknacker ruft seine Zinnsoldaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8074443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#8074443", "toknum": 8074443, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der in grauer Vorzeit die Huacopocans regierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#294172370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#294172370", "toknum": 294172370, "Left": [{"class": "", "str": "Sie berichtet von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#194099492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#194099492", "toknum": 194099492, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er hat auch wundersch\u00f6ne M\u00e4rchen geschrieben , beispielsweise \" Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525521908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#525521908", "toknum": 525521908, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Handlung geht auf E.T.A. Hoffmanns M\u00e4rchen \" Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#148160564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#148160564", "toknum": 148160564, "Left": [{"class": "", "str": "Am Freitag gehen wir mit der Klasse 3a ins Theater und schauen uns den Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die am 2. Dezember in die deutschen Kinos kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456259150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#456259150", "toknum": 456259150, "Left": [{"class": "", "str": "Wie zum Beispiel die vom Nussknacker und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte den Nussknacker , der tats\u00e4chlich ein Prinz ist , verwandelt und die Macht an sich gerissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777470815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#777470815", "toknum": 777470815, "Left": [{"class": "", "str": "Der b\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" eine neue Prinzessin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#281283386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#281283386", "toknum": 281283386, "Left": [{"class": "", "str": "Noch w\u00e4hrend die VCTF mit Ermittlungen an den umliegenden Schulen beginnt , findet der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach E.T.A. Hoffmann geschafft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535744782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#535744782", "toknum": 535744782, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls auf den ersten Platz der H\u00f6rbuch-Bestenliste der Universit\u00e4t T\u00fcbingen hat es die MDR Produktion Nussknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine beiden trampeligen Diener hinter der Zaubernu\u00df her , und die listigen Nager werden von den M\u00e4chten der Finsternis in ihrem Plan unterst\u00fctzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#692281096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#692281096", "toknum": 692281096, "Left": [{"class": "", "str": "Ungl\u00fccklicherweise sind auch der habs\u00fcchtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirft , ihn trifft und somit die M\u00e4useschar in die Flucht schl\u00e4gt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8153784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#8153784", "toknum": 8153784, "Left": [{"class": "", "str": "Maria entscheidet den Kampf f\u00fcr die Zinnsoldaten , indem sie ihren Pantoffel nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Maries vorsichtigem Blick in die Welt der Erwachsenen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591820976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#591820976", "toknum": 591820976, "Left": [{"class": "", "str": "Nur wenig erinnert den Zuschauer an die Geschichte des Nussknackers mit Lichterbaum , Familiengl\u00fcck ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 1816 ) als Bilderbuch auf dem Programm steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877922329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#877922329", "toknum": 877922329, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich geh\u00f6ren seine oft spukhaften , im Nachtdunkel spielenden Geschichten zur Standardbibliothek , und schon den J\u00fcngeren ist Appetit auf mehr zu machen , wenn etwa der weihnachtliche Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Nussknacker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838682648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#838682648", "toknum": 838682648, "Left": [{"class": "", "str": "Da t\u00f6nen vor allem viele Tiere durch die Musik , zum Beispiel Barbar , der kleine Elefant , oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , denn nur durch ihre Wut hat Mascha den Kater vertrieben , der Mucks gerade fressen wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838865446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#838865446", "toknum": 838865446, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat einen Wunsch frei bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" des Dichters E.T.A. Hoffmann zur\u00fcck AKT I SZENE 1 Heiligabend bei der Familie Stahlbaum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8092679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#8092679", "toknum": 8092679, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses M\u00e4rchenballett geht auf die Erz\u00e4hlung vom \" Nussknacker und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" setzt voll auf Witz und Phantasie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150321858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#150321858", "toknum": 150321858, "Left": [{"class": "", "str": "\" Nu\u00dfknacker und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#874907656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " M\u00e4usek\u00f6nig"}], "ref": "#874907656", "toknum": 874907656, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die sch\u00f6nsten Weihnachtsgeschichten von Walt Disney \" , \" Plutos Weihnachtsbaum \" , \" Donald auf dem Eis \" und \" Der Nussknacker und der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"M\u00e4usek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"M\u00e4usek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"8093569": 0.68, "748184834": 0.5, "8092679": 0.5, "692281096": 0.5, "535744782": 0.5068840579710144, "61764754": 0.6777777777777778, "838682648": 0.5, "877922329": 0.5, "194099492": 0.5975, "838865446": 0.5, "591820976": 0.5, "874907656": 0.0, "148160564": 0.5575520833333333, "8153784": 0.5, "525521908": 0.5744047619047619, "281283386": 0.5268601190476191, "150321858": 0.13541666666666666, "8074443": 0.63125, "591896526": 0.5, "294172370": 0.61875, "150308949": 0.641025641025641, "672889944": 0.521875, "456259150": 0.5391875, "777470815": 0.5322321428571428, "777460596": 0.6080625}, "Desc": [{"nicearg": "M\u00e4usek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4usek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"M\u00e4usek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 25}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22M%C3%A4usek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 25}], "concsize": 25, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 25}