{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich gemeint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235931435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#235931435", "toknum": 235931435, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Dietrich von Bern ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich Schutzherr der Alamannen , sodass diese relativ selbst\u00e4ndig bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717930124"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#717930124", "toknum": 717930124, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich ( Vorbild f\u00fcr Dietrich von Bern im Nibelungenlied ) \u00fcbte zeitweise durch ein B\u00fcndnissystem gro\u00dfen Einfluss \u00fcber die anderen Germanenreiche , auch die Franken , aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484783134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#484783134", "toknum": 484783134, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich Ende 480er Jahre in Italien eingefallen und hatte dort der Herrschaft des Herulers Odoaker - der eineinhalb Jahrzehnt zuvor seinerseits den letzten westr\u00f6mischen Kaiser entthront hatte - ein Ende gesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525769128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#525769128", "toknum": 525769128, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Betreiben und mit Deckung des byzantinischen Kaiserhofes war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzuf\u00fchren sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#816716149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#816716149", "toknum": 816716149, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst wenn Heinz Ritter-Schaumburg recht haben sollte und aufgrund der nordischen Thidrek-Saga den Helden auf einen fr\u00e4nkischen Herzog zur\u00fcckf\u00fchren und den Untergang der Burgunder an den Hof von Soest verlegen k\u00f6nnte , so bleibt doch die Tatsache bestehen , da\u00df einige Lieder und Kurzepen aus dem Sagenkreis um Dietrich von Bern sich in S\u00fcdtirol abspielen und sicher auf den gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und seinen Mannen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#636260995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#636260995", "toknum": 636260995, "Left": [{"class": "", "str": "Oder den geschichtlich verb\u00fcrgten Menschen wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich lie\u00df den Bacchustempel in die M\u00e4rtyrerkirche S. Alessandro verwandeln , die antiken S\u00e4ulen blieben erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55235354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#55235354", "toknum": 55235354, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich mehrfach besiegt , 2,5 Jahre in Ravenna belagert und get\u00f6tet ( Theoderich wurde sein Nachfolger als Herrscher \u00fcber Italien ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519515213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#519515213", "toknum": 519515213, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die ihnen zumindest die wenigen verbliebenen Privilegien sicherte , was im Hinblick auf ihre bisherige Alltagssituation durchaus eine Verbesserung darstellte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25666668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#25666668", "toknum": 25666668, "Left": [{"class": "", "str": "Die Juden hingegen profitierten von der strengen Rechtswahrung unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ca 500 nach Christi ) meinst , so wurde der aber sehr \" undeutsch \" in Byzanz erzogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11248499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#11248499", "toknum": 11248499, "Left": [{"class": "", "str": "Aber , aber Harald , falls du den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den die Schlacht entscheidenden Kavallerieangriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811567765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#811567765", "toknum": 811567765, "Left": [{"class": "", "str": "An der Spitze seiner Westgoten ritt K\u00f6nig Theoderich , der den gleichen Namen tr\u00e4gt wie der sp\u00e4ter in Italien herrschende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich am 26. August 526 in Ravenna starb , war dies das Startzeichen f\u00fcr die Franken , einen Heerzug vorzubereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371378149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#371378149", "toknum": 371378149, "Left": [{"class": "", "str": "Als aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Zeitenwende von der Sp\u00e4tantike zum Mittelalter interessierte Leser werden es dem Autor danken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25225402"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#25225402", "toknum": 25225402, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Sicht des Fachwissenschaftlers mag dies bedauerlich sein , Studierende sowie allgemein an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich und schickte ihn im Jahre 489 nach Italien , wobei die Hintergr\u00fcnde umstritten sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38849927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#38849927", "toknum": 38849927, "Left": [{"class": "", "str": "Zenon schlo\u00df 488 einen Vertrag mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausging ( gegen die oft einseitige Zuschreibung an Zenon ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25221419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#25221419", "toknum": 25221419, "Left": [{"class": "", "str": "Ausb\u00fcttel legt dar , dass der Feldzug sowohl im Interesse Theoderichs als auch Zenons war , die Initiative aber wohl st\u00e4rker von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestrebt war , das r\u00f6mische Westreich als Germanenstaat\u2032 zu erneuern , spielt er als Vorbild Karls des Gro\u00dfen wohl eher eine untergeordnete Rolle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380367720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#380367720", "toknum": 380367720, "Left": [{"class": "", "str": "Obgleich Theoderich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich ( Vorbild f\u00fcr Dietrich von Bern im Nibelungenlied ) \u00fcbte zeitweise durch ein B\u00fcndnissystem gro\u00dfen Einfluss \u00fcber die anderen Germanenreiche , auch die Franken , aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492108250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#492108250", "toknum": 492108250, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ermanarich ) alles m\u00f6gliche einredet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#774574348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#774574348", "toknum": 774574348, "Left": [{"class": "", "str": "Gimla Wormtongue erinnert mich stark an den b\u00f6sen Ratgeber Bikki der dem alten K\u00f6nig J\u00f6rmunrek ( mhd. der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich ( Vorbild f\u00fcr Dietrich von Bern im Nibelungenlied ) \u00fcbte zeitweise durch ein B\u00fcndnissystem gro\u00dfen Einflu\u00df \u00fcber die anderen Germanenreiche , auch die Franken , aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768023928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#768023928", "toknum": 768023928, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der mit seinen Verb\u00e4nden einen wichtigen Machtfaktor im Ostreich darstellte : so wurde er in dieser Zeit magister militum , patricius , Waffensohn des Kaisers und 484 consul ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26302550"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#26302550", "toknum": 26302550, "Left": [{"class": "", "str": "Im Wechselspiel von Auseinandersetzung oder Kooperation mit dem ostr\u00f6mischen Kaiser Zenon beziehungsweise mit seinem gentilen Konkurrenten Theoderich Strabo avancierte der Amaler - trotz mancher Mi\u00dferfolge und beg\u00fcnstigt durch den fr\u00fchen Tod Strabos - allm\u00e4hlich zum alleinigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich traf die n\u00f6tigen Vorsichtsma\u00dfnahmen , brachte sein Heer an Hochrhein und Iller in Stellung , aber Chlodwig beabsichtigte offenbar gar nicht , in dieser Richtung t\u00e4tig zu werden : seine Interessen lagen im S\u00fcden , s\u00fcdlich der Loire , die zu dieser Zeit die Grenze zwischen dem Frankreichreich und dem Westgotenreich bildete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83496483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#83496483", "toknum": 83496483, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich erstmals an die Schaffung eines germanischen Reiches in der Form eines erneuerten R\u00f6merreiches dachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812886330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#812886330", "toknum": 812886330, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gefahr einer arianischen Dominanz war um so gr\u00f6\u00dfer gewesen , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich den Gro\u00dfen heiratete und Clovius ( Chlodwig der Gro\u00dfe ) , der Vater von Chlothar I. und Theuderich , die sp\u00e4ter den Untergang des Th\u00fcringer K\u00f6nigreiches herbeif\u00fchrten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372143140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#372143140", "toknum": 372143140, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dieser Verbindung entstammt u.a. Andelfrieda , die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich verbirgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21814884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#21814884", "toknum": 21814884, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 8. bis zum Beginn des 18. Jahrhunderts D ie wohl fr\u00fchesten literarischen Zeugnisse , welche uns von jenen Gesch\u00f6pfen der Dunkelheit erz\u00e4hlen , sind die Sagen um Dietrich von Bern , hinter dem sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte ihren Sohn Athalarich zu seinem Nachfolger bestimmt , doch bei seinem Tod im Jahre 526 war der Junge erst zehn Jahre alt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852765647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#852765647", "toknum": 852765647, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in feindseliger Absicht herabsetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43442866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ostgotenk\u00f6nig"}], "ref": "#43442866", "toknum": 43442866, "Left": [{"class": "", "str": "24,4 praef ) . war Cessi der Nachweis gelungen , da\u00df von dem c. 79 des Anonymus ab ein Fortsetzer am Werke gewesen sein mu\u00df , der im Gegensatz zu der vorausgegangenen Partie den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ostgotenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ostgotenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Ostgotenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ostgotenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Ostgotenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 26}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ostgotenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 26}], "concsize": 26, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 26}