{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431020370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#431020370", "toknum": 431020370, "Left": [{"class": "", "str": "Auch den Wiederaufbau des Tempels gestattet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros I. dehnt seine Herrschaft 19 \u00fcber ganz Kleinasien aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373627524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#373627524", "toknum": 373627524, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst installierte sich auf der Insel Salamis , um einen guten Blick auf die Schlacht zu haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373627537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#373627537", "toknum": 373627537, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ahasver dargestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675207115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#675207115", "toknum": 675207115, "Left": [{"class": "", "str": "In der zweiten Szene ist Esthers Gebet um g\u00f6ttliche Hilfe und - \u00fcber dem Hochaltar - die Auszeichnung Esthers sowie die Errettung der Israeliten durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses geschlagen , in dessen H\u00e4nde gefallen war und eines Tages seine ebenfalls in Gefangenschaft geratne Tochter auf dem Weg zum Wassersch\u00f6pfen als Dienstmagd gekleidet vor\u00fcbergehen sah , blieb er im Gegensatz zu seinen Freunden , die um ihn herum zu weinen und wehklagen begannen , v\u00f6llig gefa\u00dft und hielt den Blick , ohne ein Wort zu sagen , starr zu Boden gerichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#572223022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#572223022", "toknum": 572223022, "Left": [{"class": "", "str": "Als der \u00e4gyptische K\u00f6nig Psammetich , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sapor zum Gegenstand hat und sich jetzt im Kunsthistorischen Museum in Wien befindet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496286215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#496286215", "toknum": 496286215, "Left": [{"class": "", "str": "In den Jahren 1507 und 1508 besch\u00e4ftigte ihn ein Gem\u00e4lde , welches , vom Kurf\u00fcrsten Friedrich dem Weisen von Sachsen f\u00fcr die Kollegiatkirche in Wittenberg bestellt , die Marter der zehntausend Christen unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros entfaltet immer mehr seine Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442814409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#442814409", "toknum": 442814409, "Left": [{"class": "", "str": "Der junge"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202015950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#202015950", "toknum": 202015950, "Left": [{"class": "", "str": "Das taten sie oft , auch ein gewisser Darius ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519509435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#519509435", "toknum": 519509435, "Left": [{"class": "", "str": "Er verfolgt weiterhin den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690201140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#690201140", "toknum": 690201140, "Left": [{"class": "", "str": "Im November 333 trafen Alexander und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Tore ge\u00f6ffnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427042086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#427042086", "toknum": 427042086, "Left": [{"class": "", "str": "A uch Sawe hatte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes feiert ein rauschendes Fest unter M\u00e4nnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103491975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#103491975", "toknum": 103491975, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros das Babylonische Reich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432670445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#432670445", "toknum": 432670445, "Left": [{"class": "", "str": "Jahre danach erobert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. erobert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372774364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#372774364", "toknum": 372774364, "Left": [{"class": "", "str": "Das Lyderreich wird vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes gemeint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235734199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#235734199", "toknum": 235734199, "Left": [{"class": "", "str": "Im Alten Testament wurde mit Ahasver denn auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krieg f\u00fchrst , wirst du ein gro\u00dfes Reich zerst\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173325123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#173325123", "toknum": 173325123, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn du gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros die Reliquie den Juden zur\u00fcck gegeben haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#209365560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#209365560", "toknum": 209365560, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll dann aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " leichter fiel den Spartanern Finanzmittel bereitzustellen um eine wirksame Flotte aufzubauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382778680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#382778680", "toknum": 382778680, "Left": [{"class": "", "str": "Wodurch es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios die Spartaner und Athener aufgefordert , sich zu unterwerfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746834935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#746834935", "toknum": 746834935, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits mehrfach hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Asien , Hegemon in Griechenland und makedonischer K\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#115357407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#115357407", "toknum": 115357407, "Left": [{"class": "", "str": "Er war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerufen , um dessen besessene Tochter zu heilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336602641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#336602641", "toknum": 336602641, "Left": [{"class": "", "str": "Bald darauf wurde Cyriacus tats\u00e4chlich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros spielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570698265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#570698265", "toknum": 570698265, "Left": [{"class": "", "str": "Und Sean Connery soll die Hauptrolle in einem Epos \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareius I. l\u00e4\u00dft einen Kanal zwischen Nil und Rotem Meer fertigstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#872130673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#872130673", "toknum": 872130673, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. nach dem Sieg die Heimatstadt seiner Mutter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544438227"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#544438227", "toknum": 544438227, "Left": [{"class": "", "str": "Als Dank \u00fcbergab ihm der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus , was seine Leute da machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#530487532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#530487532", "toknum": 530487532, "Left": [{"class": "", "str": "Als Kr\u00f6sus das sah , fragte er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. eine weitere vernichtende Niederlage zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520178034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#520178034", "toknum": 520178034, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Jahre nach Issos f\u00fcgt Alexander dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius , Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603383956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#603383956", "toknum": 603383956, "Left": [{"class": "", "str": "Kampf Alexanders des Gro\u00dfen gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros unterwarf das Reich der Lyder und dehnte seine Herrschaft bis zur \u00c4g\u00e4is aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744172793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#744172793", "toknum": 744172793, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Schlacht bei Issos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432659505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#432659505", "toknum": 432659505, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 333 v. Chr. schlug Alexander der Gro\u00dfe den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Antworten darauf in Esra 4-6 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431038495"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#431038495", "toknum": 431038495, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der persischen Zeit stammen die Briefe an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513489213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#513489213", "toknum": 513489213, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Eroberung des neubabylonischen Gro\u00dfreiches durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chosroas entf\u00fchrte Kreuz im Jahr 627 im Triumph zur\u00fcck nach Jerusalem ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#34930662"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#34930662", "toknum": 34930662, "Left": [{"class": "", "str": "Kaier Heraklius tr\u00e4gt das vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros dem Gro\u00dfen , der bis nach Sardes vordrang , gefangen genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90527438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#90527438", "toknum": 90527438, "Left": [{"class": "", "str": "Doch Kr\u00f6sus wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus die Eroberung Babylons vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601733181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#601733181", "toknum": 601733181, "Left": [{"class": "", "str": "Bacchanal zum Sesach-Fest seinen Sieg \u00fcber die Juden feiert , bereitet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros konnte die entscheidende Schlacht durch einen milit\u00e4rischen Trick f\u00fcr sich entscheiden und Kr\u00f6sus gefangen nehmen und t\u00f6ten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690031514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#690031514", "toknum": 690031514, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhofften und schlie\u00dflich auch erhielten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25702464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#25702464", "toknum": 25702464, "Left": [{"class": "", "str": "Die Papyri belegen , wie sich die ans\u00e4ssigen Juden Hilfe von Jerusalem und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371660069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#371660069", "toknum": 371660069, "Left": [{"class": "", "str": "An der Ostgrenze kam es nach Jahren des Kampfes zum Friedensschlu\u00df ( 288 ) zwischen Diocletian und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus , es weist hin auf eine eschatologische Zukunft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274292543"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#274292543", "toknum": 274292543, "Left": [{"class": "", "str": "Das aber ersch\u00f6pft sich nicht in der Freilassung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ein Heer auf dem Seeweg nach Griechenland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744560368"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#744560368", "toknum": 744560368, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im Jahre 490 entsandte K\u00f6nig Dar\u00e4us ( 1."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich angreifen oder w\u00fcrde er warten , bis alle , die nicht aus Athen waren , heimgefahren waren ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520151314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#520151314", "toknum": 520151314, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcrde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das ein gro\u00dfer Erfolg , da erstmals in Hellas das persische Eintreten kriegsentscheidend ins Gewicht gefallen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377637485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#377637485", "toknum": 377637485, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyros 538 v. Chr. das Babylonische Reich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#850318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#850318", "toknum": 850318, "Left": [{"class": "", "str": "Juden aus Jud\u00e4a nach Babylon ( Babylonisches Exil ) eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im sogenannten Knielaufschema mit Tiara , Lanze und Bogen abgebildet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778390660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#778390660", "toknum": 778390660, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihrer Vorderseite ist nach Vorstufen der nach rechts laufende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses ebenso bekannt gewesen zu sein wie den Griechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#524853138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#524853138", "toknum": 524853138, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Tisch wurde \" Tisch der Sonne \" genannt und scheint dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - der stolze Name schreckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#607181373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#607181373", "toknum": 607181373, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihnen , wie von Hunden , wird mir die Hand geleckt ; Ich bin ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes beteiligt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696016718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#696016718", "toknum": 696016718, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Jahre sp\u00e4ter war er im Sund von Salamis in Sichtweite Athens an der Abwehr der noch bedrohlicheren Streitmacht unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros , der zwischenzeitlich Babylon erobert hatte , den Juden in ihre Heimat zur\u00fcckzukehren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690047614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#690047614", "toknum": 690047614, "Left": [{"class": "", "str": "Die ber\u00fchmte \" babylonische Gefangenschaft \" dauerte 50 Jahre , dann erlaubte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius , Alexander dem Gro\u00dfen , Perikles oder C\u00e4sar und Augustus , macht aber auch Bekanntschaft mit Moses , Jesus und Sokrates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588127517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#588127517", "toknum": 588127517, "Left": [{"class": "", "str": "Er begegnet so ber\u00fchmten Personen wie dem Karthagerf\u00fcrsten Hannibal , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros der Gro\u00dfe hat ihn vor 2500 Jahren in Pasargadae angelegt - der vierteilige Grundriss dieses Parks , seine Wasserl\u00e4ufe und Pflanzen , seine Architektur und seine Schatten spendenden Pavillons wurden zum Mus\u00adter f\u00fcr alle sp\u00e4teren Gartenentw\u00fcrfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#33412517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#33412517", "toknum": 33412517, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros vernichtend geschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90568960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#90568960", "toknum": 90568960, "Left": [{"class": "", "str": "Lange konnte er sich an seinen Eroberungen nicht freuen , denn schon 546 v. Chr. wurde Kr\u00f6sus von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses geschlagen und gefangen genommen worden war , sah Kambyses es darauf ab , den Gefangenen zu dem\u00fctigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#52978075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#52978075", "toknum": 52978075, "Left": [{"class": "", "str": "Als der \u00c4gypterk\u00f6nig Psammenit von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios 330 v. Chr. ermordet worden war , sah sich Alexander als rechtm\u00e4\u00dfiger Nachfolger des Perserreiches und besetzte unter zum Teil schweren Verlusten bis 327 v. Chr. auch das restliche Persien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90576210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#90576210", "toknum": 90576210, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " berichteten , der das ihm nicht wohlgesonnene Meer zur Strafe hat auspeitschen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#810807841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#810807841", "toknum": 810807841, "Left": [{"class": "", "str": "Toten Dingen mit Ha\u00df zu begegnen hat etwas L\u00e4cherliches , wie schon die alten Griechen wussten , als sie \u00fcber einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareius I. erbaute Hibistempel und die fr\u00fchchristliche Nekropole El Bagawat mit 263 Kuppelgr\u00e4ber sind un\u00fcbersehbar am Rande des Hauptorts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#872130558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#872130558", "toknum": 872130558, "Left": [{"class": "", "str": "Der gut erhaltene , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812767629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#812767629", "toknum": 812767629, "Left": [{"class": "", "str": "Die Deportation von nahezu 30.000 Israeliten in die sogenannte \" babylonische Gefangenschaft \" im Jahre 721- hat ihr Ziel nicht erreicht ; denn diese hielten an ihrer Identit\u00e4t eisern fest , bis sie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#862806471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#862806471", "toknum": 862806471, "Left": [{"class": "", "str": "Von diesem Zeitpunkt an besiegte er alle V\u00f6lker , die sich ihm in den Weg stellten , unterwarf die St\u00e4mme \u00f6stlich des Mittelmeeres und bezwang bei Issos sogar den gef\u00fcrchteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. hatte 539 v. Chr. mit Babylon genauso leichtes Spiel bei der Unterjochung zur persischen Provinz wie wenige Jahrzehnte sp\u00e4ter einer seiner Nachfolger , Kambyses , mit der Unterwerfung \u00c4gyptens ( 525 v. Chr ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812514086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#812514086", "toknum": 812514086, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios , die man unter dem K\u00fcrzel , 333 , bei Issos Keilerei in der Geschichte findet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578978433"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#578978433", "toknum": 578978433, "Left": [{"class": "", "str": "Das war dann auch die Bekannteste gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513259971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#513259971", "toknum": 513259971, "Left": [{"class": "", "str": "Die prophetischen Gottesknechtslieder sind gepr\u00e4gt von der Zeit des Endes des Exils des Volkes Israel in Babylon und von der Hoffnung auf die Befreiung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros hatte es zwar aus seiner babylonischen Gefangenschaft herausgef\u00fchrt und zur\u00fcckgebracht in das von Gott zugesprochene Land ; aber ein wirklich freies , ein unabh\u00e4ngiges Volk ist es seitdem in diesen gut 500 Jahren nie mehr geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442823564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#442823564", "toknum": 442823564, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes , die Rettung ihres j\u00fcdischen Volkes abtrotzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448419409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#448419409", "toknum": 448419409, "Left": [{"class": "", "str": "Im M\u00e4rz f\u00fchrte die Gruppe mit ihren Marionetten das St\u00fcck Ester auf , jene Geschichte um die sch\u00f6ne K\u00f6nigin , die mit Selbstbewusstsein und weiblicher Raffinesse ihrem Mann , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sapor , der ihn gefangen genommen hatte , den Wagen oder das Ross besteigen wollte , musste sich der R\u00f6mer vor ihm niederkr\u00fcmmen und ihm den R\u00fccken darbieten ; dann setzte ihm der K\u00f6nig den Fu\u00df auf den Nacken . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431608699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#431608699", "toknum": 431608699, "Left": [{"class": "", "str": "So oft n\u00e4mlich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes zieht mit einer Flotte ( 900 Schiffe ) und einem Heer ( ca. 100000 Mann ) gegen die Griechen ( 300 Schiffe und 30000 Mann ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519181878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#519181878", "toknum": 519181878, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros 539 vor Christus und damit dem Ende des neubabylonischen Reiches durfte die j\u00fcdische Bev\u00f6lkerung , die \u00e4ltere Generation , nach Jerusalem zur\u00fcckkehren , die j\u00fcngere Generation zum ersten Mal in ihr Heimatland einziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#513478972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#513478972", "toknum": 513478972, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Eroberung Babylons durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus plante , geweissagt , da\u00df er ein gro\u00dfes Reich zerst\u00f6ren werde , sobald er den Grenzflu\u00df \u00fcberschreite - n\u00e4mlich sein eigenes !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#783554761"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#783554761", "toknum": 783554761, "Left": [{"class": "", "str": "So wurde dem Lyderk\u00f6nig Kr\u00f6sus , der einen Krieg gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros der \u00c4ltere ( 559-529 v. Chr ) . lie\u00df damals Gartenanlagen f\u00fcr S\u00f6hne wohlhabender Familien einrichten , um sie in Obst- und Gartenbau zu unterrichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807543158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#807543158", "toknum": 807543158, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros den \u00c4lteren vor weiteren Eroberungsz\u00fcgen warnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#810635977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#810635977", "toknum": 810635977, "Left": [{"class": "", "str": "Der Text von Herodot ( 5. Jahrhundert v. Chr ) . handelt davon wie der besiegte Kroisos den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darauf , da\u00df Gesandte sich in dieser Weise zu Boden warfen und den Boden mit der Stirne ber\u00fchrten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801378518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#801378518", "toknum": 801378518, "Left": [{"class": "", "str": "In Nachfolge der assyrischen und babylonischen K\u00f6nige bestand auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros erscheint hier als einer der vier gro\u00dfen Gr\u00fcnderfiguren bedeutender politischer Gemeinwesen des Altertums , die Machiavelli mit Bewunderung und Verehrung anf\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793281679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#793281679", "toknum": 793281679, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kroisos , die Freiheit der Hellen unterdr\u00fcckten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374927280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#374927280", "toknum": 374927280, "Left": [{"class": "", "str": "Die Perser spielen eine Schl\u00fcsselrolle f\u00fcr die Geschichte der Griechen , da die f\u00fcnf Erobererk\u00f6nige , beginnend mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros die Erlaubnis und den Auftrag , in Jerusalem den Tempel wieder aufzubauen , den die Babylonier zerst\u00f6rt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208320632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#208320632", "toknum": 208320632, "Left": [{"class": "", "str": "Esra erhielt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe es sich das Recht auf Herrschaft erworben , aber darum gehe es nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177950025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#177950025", "toknum": 177950025, "Left": [{"class": "", "str": "Athen h\u00e4tte auch argumentieren k\u00f6nnen , mit dem Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#354786431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#354786431", "toknum": 354786431, "Left": [{"class": "", "str": "Herodot hat sich wohl deshalb nicht f\u00fcr die Juden interessiert , weil sie in der Epoche von Marathon und Salamis keinen Konflikt mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius endg\u00fcltig besiegt , episch breit nach allen Regeln der modernen Filmtechnik inszeniert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233880115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#233880115", "toknum": 233880115, "Left": [{"class": "", "str": "So wird die ber\u00fchmte Schlacht von Gaugamela , in der Alexander den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros die Babylonier , ein Jahr sp\u00e4ter - 538 vor Chr. - ergeht sein Befehl zum Wiederaufbau des Jerusalemer Tempels , der sich freilich hinziehen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272191372"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#272191372", "toknum": 272191372, "Left": [{"class": "", "str": "Doch 539 vor Chr. unterwirft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dadian - in sp\u00e4teren Legenden wird er als Richter Dacian vorgestellt , der die Martern Georgs unter Diokletian veranlasste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336599972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#336599972", "toknum": 336599972, "Left": [{"class": "", "str": "Anderre Legenden berichten von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus der Weltgeschichte ; da\u00df er keinesfalls dazu Veranlassung gegeben haben kann , die Stadt Jerusalem bauen zu lassen , ist daraus ersichtlich , da\u00df die Perser sp\u00e4ter Schwierigkeiten machten , als die Stadt gebaut werden sollte ; denn Jerusalem liegt fest und machte den V\u00f6lkern damaliger Zeit nicht geringe Schwierigkeiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351789824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#351789824", "toknum": 351789824, "Left": [{"class": "", "str": "Kores ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Narses an die Macht kam und in Armenien einfiel , gelang es dem Caesaren Gallerius die Grenze sogar bis zum Tigris auszuweiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371378174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#371378174", "toknum": 371378174, "Left": [{"class": "", "str": "Als aber der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu freaky gewesen - machten , trafen wir auf den maroden Bus samt Besatzung , die sich auch gerade Persepolis anschaute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398903139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#398903139", "toknum": 398903139, "Left": [{"class": "", "str": "Als wir dann noch einen Abstecher nach Persepolis - also mir w\u00e4re der Palast als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. h\u00f6chstpers\u00f6nlich , \" um herauszufinden , welche Distanz ein Pferd an einem Tag zur\u00fccklegen kann , wenn es hart geritten wird , aber ohne zusammenzubrechen , und in eben solchen Entfernungen errichtete er dann Poststationen \" , berichtet der Geschichtsschreiber Xenophon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337908721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#337908721", "toknum": 337908721, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Routenplanung engagierte sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II. vernichtend geschlagen , und Medien als bedeutendste Satrapie dem ach\u00e4menidischen Weltreich einverleibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424533015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#424533015", "toknum": 424533015, "Left": [{"class": "", "str": "Und so wurde auch um 550 v. Chr. der medische K\u00f6nig Astyages aus Ekbatana von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ahasverus von seinem Kanzler Haman dazu \u00fcberreden lie\u00df , alle Juden in seinem Reich zu t\u00f6ten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425725687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#425725687", "toknum": 425725687, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Fest erinnert an die Ereignisse in Susa , im antiken Persien , als sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch nur ein Vasall Roms und steht unter mir ; oh , den argen Wichten soll bald ihr Handwerk gelegt werden !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429617906"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#429617906", "toknum": 429617906, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros , der daraufhin das Edikt erl\u00e4sst , durch das die R\u00fcckkehr der Israeliten erm\u00f6glicht wird ( 2 Chr 36,22-23 ; Esra 1,1ff ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431279706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#431279706", "toknum": 431279706, "Left": [{"class": "", "str": "Er erweckt den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. bei Issos - \u00c4gypten seiner Herrschaft unterworfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431416687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#431416687", "toknum": 431416687, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 333 v. Chr. hatte Alexander der Gro\u00dfe schlie\u00dflich - nach dem Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kambyses bei Pelusium besiegt , \u00c4gypten wird persische Provinz , die eigentliche Geschichte \u00c4gyptens ist damit beendet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172048275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#172048275", "toknum": 172048275, "Left": [{"class": "", "str": "Dynastie , Psammetich III. , wird 525 v. Chr. vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes in einer k\u00f6niglichen Pracht seine Notdurft 68 verrichten lasse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382200294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#382200294", "toknum": 382200294, "Left": [{"class": "", "str": "Vorstellungen , wie sie sich bei Gottsched finden , der bei Aristophanes bem\u00e4ngelt , dass es wider die Ehrerbietung laufe , die man den Gro\u00dfen dieser Welt schuldig sei , wenn er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dadian - in sp\u00e4teren Legenden wird er als Richter Dacian vorgestellt , der die Martern Georgs unter Diokletian veranlasste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385726324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#385726324", "toknum": 385726324, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Legenden berichten von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros , auf den man gro\u00dfe Hoffnungen setzte und der schlie\u00dflich dann auch die Heimf\u00fchrung des Volkes Israel in seine Heimat erm\u00f6glichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273908219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#273908219", "toknum": 273908219, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das Volk Israel in der babylonischen Gefangenschaft war ein solcher Bote Gottes , ein solcher Messias , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros den Juden die Heimkehr , sein Nachkomme Darius I. im Jahr 520 schlie\u00dflich den Wiederaufbau des Tempels von Jerusalem ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274004492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#274004492", "toknum": 274004492, "Left": [{"class": "", "str": "Knapp 50 Jahre sp\u00e4ter erlaubte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus oder Kores im Jahre 538 v. Chr. in dem Wiederaufbau dem Tempels zwischen 520 und 515 v. Chr. verwirklicht worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274382087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#274382087", "toknum": 274382087, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ansage ist unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , von dem in der Bibel die Rede ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208292675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#208292675", "toknum": 208292675, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u00bb neuer Kyros \u00ab werde in Italien einfallen , prophezeite er in Anlehnung an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II das Land ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836814430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#836814430", "toknum": 836814430, "Left": [{"class": "", "str": "539 v. Chr. eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265243948"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#265243948", "toknum": 265243948, "Left": [{"class": "", "str": "333 v. Chr. besiegte Alexander in der Schlacht von Issus den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius , bei Issas darzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#694616108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#694616108", "toknum": 694616108, "Left": [{"class": "", "str": "1528 erhielt er den Auftrag von Herzog Wilhelm IV von Bayern , die Schlacht zwischen Alexander dem Gro\u00dfen und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros d. Gr. besiegt die Meder ; mit seinen Siegen \u00fcber die Lyder ( 546 v. Chr ) . unter Kr\u00f6sus und der Eroberung Babylons ( 539 v. Chr ) . begr\u00fcndet er das persische Gro\u00dfreich 500 v. Chr. Beginn der Perserkriege gegen die griechischen Staaten 331 v. Chr. Alexander d. Gr. beseitigt das Perserreich 323-240 v. Chr. Persien ist Teil des Seleukidenreiches 240 v. Chr. bis 224 n. Chr. Herrschaft der Parther 224-642 / 651 Herrschaft der Sassaniden 642 Schlacht von Nehawend , die Araber unterwerfen das Perserreich , Beginn der Islamisierung 8 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109464249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#109464249", "toknum": 109464249, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein f\u00fcr allemal von seinen j\u00e4hrlich wiederholten Angriffen auf Roms Grenzfestungen abzubringen \" ( S. 142 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26695296"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#26695296", "toknum": 26695296, "Left": [{"class": "", "str": "S. 177 ) , hat wohl die Darstellung Wirths vor Augen , [ 11 ] wenn sie behauptet , \" er wollte keineswegs das Perserreich erobern und es gar dem Imperium Romanum einverleiben ; solche illusion\u00e4ren Pl\u00e4ne wurden ihm sp\u00e4ter unterstellt ; er gedachte , wie an der Rheinfront , durch einen Abschreckungszug ins feindliche Kernland den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus und hieb ihm das Haupt ab - ein Ende , wie es Tyrannen verdienen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#842307215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#842307215", "toknum": 842307215, "Left": [{"class": "", "str": "52. De Cyro rege Persarum = \u00dcber den Perserk\u00f6nig Cyrus : Tomyris , die kriegerische K\u00f6nigin der Massageten , besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cyrus : Tomyris , die kriegerische K\u00f6nigin der Massageten , besiegte den Perserk\u00f6nig Cyrus und hieb ihm das Haupt ab - ein Ende , wie es Tyrannen verdienen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#842307202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#842307202", "toknum": 842307202, "Left": [{"class": "", "str": "52. De Cyro rege Persarum = \u00dcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gewinnt 1 Dareios plant Angriff auf Griechenland , weil von hier Hilfe f\u00fcr die Joner kam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519877324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#519877324", "toknum": 519877324, "Left": [{"class": "", "str": "Perser besetzen jonische Griechenst\u00e4dte ~ 545 ~ 500 Aufstand der Joner gegen den Gro\u00dfk\u00f6nig , Er nimmt Rache , Milet wird zerst\u00f6rt ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chosrou und der armenischen Prinzessin Schirin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80507912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#80507912", "toknum": 80507912, "Left": [{"class": "", "str": "Sie behandelt die tragische Liebesgeschichte zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesandt , wirkte Cyriacus an Jobias , der Tochter des K\u00f6nigs , dasselbe Wunder wie an Arthemia ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122181926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#122181926", "toknum": 122181926, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Sapor , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyrus , der nach siebzig Jahren die babylonische Gefangenschaft der Juden beendete und diese in ihre Heimat zur\u00fcckkehren lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217576470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#217576470", "toknum": 217576470, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bibeltext , der sich mir aufdr\u00e4ngte , war der von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros , bereit zum Angriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#289469985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#289469985", "toknum": 289469985, "Left": [{"class": "", "str": "Vor den Toren Babylons steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu korrigieren [ 35 ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#354775788"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#354775788", "toknum": 354775788, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere Wirkung des herodoteischen Werkes ist auf einer etwas trivialeren Ebene nachzuweisen - die fr\u00fche griechische Lokalgeschichte erkl\u00e4rt sich mindestens zum Teil durch den Wunsch verschiedener Patrioten , Herodots Schilderung des Anteils ihrer jeweiligen Heimat am Sieg \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes I. verteidigen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378896112"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#378896112", "toknum": 378896112, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Bund fanden sich die Griechen zusammen , um sich bei dem bevorstehenden Angriff auf Griechenland durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros Babylonien eroberte , erlaubte er den Juden nach Jerusalem zur\u00fcckzukehren und den Tempel erneut aufzubauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432556951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#432556951", "toknum": 432556951, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros die Babylonier besiegte und die Israeliten nach Hause lie\u00df , blieben etliche lieber in der Fremde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443433193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#443433193", "toknum": 443433193, "Left": [{"class": "", "str": "In der Tat , liebe Gemeinde , war es so , dass sich viele Israeliten nach den vierzig Jahren im fruchtbaren Land Babylons ziemlich wohl f\u00fchlten , und als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes bedrohte im Sommer 480 vor Christus mit \u00fcber 100.000 Mann und einer starken Flotte Griechenland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852765807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Perserk\u00f6nig"}], "ref": "#852765807", "toknum": 852765807, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Perserk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Perserk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"351789824": 0.5, "496286215": 0.5, "274004492": 0.5, "336602641": 0.5947916666666666, "424533015": 0.5, "570698265": 0.5855, "431038495": 0.56, "810807841": 0.5, "694616108": 0.0, "572223022": 0.5, "432659505": 0.5611213235294117, "233880115": 0.5, "690201140": 0.6329545454545454, "519181878": 0.5, "209365560": 0.605, "208292675": 0.5, "601733181": 0.5383771929824561, "25702464": 0.5339285714285714, "448419409": 0.5, "431279706": 0.5, "836814430": 0.11818181818181818, "377637485": 0.5194318181818182, "872130673": 0.5818452380952381, "208320632": 0.5, "690047614": 0.5, "354786431": 0.5, "26695296": 0.0, "578978433": 0.5, "842307202": 0.0, "373627524": 0.6260416666666666, "793281679": 0.5, "373627537": 0.545, "603383956": 0.5613636363636364, "235734199": 0.6145833333333333, "109464249": 0.0, "810635977": 0.5, "519877324": 0.0, "202015950": 0.6458333333333333, "90527438": 0.5422149122807017, "801378518": 0.5, "115357407": 0.5951923076923077, "812514086": 0.5, "272191372": 0.5, "530487532": 0.5720588235294117, "432670445": 0.6225, "744560368": 0.5328947368421053, "429617906": 0.5, "425725687": 0.5, "744172793": 0.5613357843137254, "90568960": 0.5, "274382087": 0.5, "520151314": 0.5246212121212122, "778390660": 0.5170454545454546, "588127517": 0.5, "371660069": 0.5333333333333333, "427042086": 0.63125, "265243948": 0.0933035714285714, "382778680": 0.6020833333333333, "513478972": 0.5, "513489213": 0.5541666666666667, "274292543": 0.5330803571428572, "173325123": 0.61375, "177950025": 0.5, "696016718": 0.5, "90576210": 0.5, "783554761": 0.5, "842307215": 0.0, "398903139": 0.5, "382200294": 0.5, "431416687": 0.5, "520178034": 0.56875, "385726324": 0.5, "807543158": 0.5, "431608699": 0.5, "103491975": 0.6225, "442823564": 0.5, "812767629": 0.5, "850318": 0.51875, "524853138": 0.5095108695652174, "172048275": 0.5, "690031514": 0.5348214285714286, "52978075": 0.5, "336599972": 0.5, "33412517": 0.5, "374927280": 0.5, "519509435": 0.640625, "513259971": 0.5, "862806471": 0.5, "442814409": 0.65, "675207115": 0.5, "544438227": 0.5802083333333333, "372774364": 0.6166666666666667, "34930662": 0.5496527777777778, "431020370": 0.6666666666666667, "337908721": 0.5, "872130558": 0.5, "746834935": 0.5975, "273908219": 0.5, "607181373": 0.5085597826086956, "371378174": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Perserk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Perserk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.12, "arg": "[lemma=\"Perserk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 109}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Perserk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.12, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 109}], "concsize": 109, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 109}