{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " war weitaus ansehnlicher als ein franz\u00f6sischer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376061888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#376061888", "toknum": 376061888, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ein kurs\u00e4chsischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir um Intervention ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216055637"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#216055637", "toknum": 216055637, "Left": [{"class": "", "str": "Der um Unabh\u00e4ngigkeit bedachte Teil des preu\u00dfischen Adels bat nun den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Stanislaus Leszczynski pr\u00e4chtig angelegt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#686028683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#686028683", "toknum": 686028683, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die barocke Lebensfreude steht die Parkanlage Tschifflick , die von dem hier im Exil lebenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht h\u00e4tte bewegen k\u00f6nnen , ein Konservator seiner Rechte zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43748955"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#43748955", "toknum": 43748955, "Left": [{"class": "", "str": "Den Bruch mit Polen und die Anerkennung der ungarischen Schutzherrschaft im Jahre 1477 begr\u00fcndete der Bischof damit , da\u00df er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen seiner Beziehung zu Frankreich , \u00d6sterreich , und \u00fcber die M\u00f6glichkeit einer Teilung Polens auszuhorchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371385841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#371385841", "toknum": 371385841, "Left": [{"class": "", "str": "Als August 1733 , schon schwerkrank , seine letzte Reise von Sachsen nach Polen antrat , schickte Friedrich Wilhelm von Preu\u00dfen seinen trinkfesten General Grumbkow zur Begr\u00fc\u00dfung dort hin - in Wahrheit aber , um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20002300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#20002300", "toknum": 20002300, "Left": [{"class": "", "str": "Am 15. August hatte sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der zu einer Messe in Sankt Stephan erschien , f\u00fcr die Befreiung der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375953801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#375953801", "toknum": 375953801, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wiener bedankten sich bei dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jan Sobieski lie\u00dfen sich von Marco zu einem gemeinsamen milit\u00e4rischen Vorgehen mit dem Kaiser bewegen , allerdings um den Preis , dass Leopold selbst nicht an der Schlacht teilnehmen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230425387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#230425387", "toknum": 230425387, "Left": [{"class": "", "str": "Der Herzog von Lothringen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852888580"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#852888580", "toknum": 852888580, "Left": [{"class": "", "str": "Starhemberg konnte daher nur auf Verteidigung setzen und bauten die Befestigungen der Stadt so geschickt aus , da\u00df er zwei Monate lang gegen die vielfache \u00dcbermacht bis zum Entsatz durch das Heer unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir und dessen Gemahlin beim Einzug in Krakau 1661 Teilnahme am ungl\u00fccklichen Feldzug gegen die T\u00fcrken in Siebenb\u00fcrgen 1664 Schlacht bei St. Gotthard an der Raab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330941346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#330941346", "toknum": 330941346, "Left": [{"class": "", "str": "Sporck begleitet den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Joh. Sobieski siegt unter Karl V von Lothringen in der Schlacht am Kahlenberg und beendet den t\u00fcrkischen Druck auf Europa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427247051"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#427247051", "toknum": 427247051, "Left": [{"class": "", "str": "Die entscheidende Wende trat mit der erfolglosen Belagerung Wiens ein ( 1683 ) : ein deutsch-polnisches Entsatzungsheer , gef\u00fchrt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617737370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#617737370", "toknum": 617737370, "Left": [{"class": "", "str": "1031 f\u00fchrt der inzwischen zum Kaiser erhobene Konrad II. einen Feldzug gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kasimir Jagiello und deren Ehefrau Elisabeth von Habsburg um Hilfe gegen den Deutschen Orden ersuchte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215822745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Polenk\u00f6nig"}], "ref": "#215822745", "toknum": 215822745, "Left": [{"class": "", "str": "1440 entstand der Preu\u00dfische Bund unter Leitung der Hanse st\u00e4dte Danzig , Elbing , Thorn , der 1454 das K\u00f6nigspaar , den Litauer- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Polenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Polenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"376061888": 0.6545454545454545, "330941346": 0.5, "230425387": 0.5, "852888580": 0.5, "375953801": 0.5081317934782609, "686028683": 0.5086050724637681, "371385841": 0.5, "216055637": 0.5875, "215822745": 0.0, "617737370": 0.11375, "43748955": 0.5, "20002300": 0.6444444444444444, "427247051": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Polenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Polenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Polenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 13}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Polenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 13}], "concsize": 13, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 13}