{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bekommt er nie zu Gesicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235243924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#235243924", "toknum": 235243924, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein , und ein jud\u00e4ischer Feldherr solle unter ihm dienen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429170430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#429170430", "toknum": 429170430, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Messias werde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek Abraham , der mit einem Speer bewaffnet , von einem Kampf zur\u00fcckkehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#34985890"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#34985890", "toknum": 34985890, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der Stadt Jerusalem begr\u00fc\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes war beileibe nicht nur eine Chim\u00e4re , sondern hatte ganz handfeste Gr\u00fcnde in Bezug auf die Rechtfertigung von Landnahme und aus der Herrscherperspektive einer christlichen \u00d6kumene im Kampf gegen den Islam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25805520"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#25805520", "toknum": 25805520, "Left": [{"class": "", "str": "Die Suche der Portugiesen nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" des gerade in \u00c4gypten nomadisierenden Hebr\u00e4ervolkes --- , wobei er uraltes \u00e4gyptisches Wissen \u00fcber die Zeit von vor der Sintflut vom Hofe des Pharao mit zu den Hebr\u00e4ern nahm , mit dem die Pharaonen allerdings zu jener Zeit selber nichts Rechtes ( mehr ) anzufangen wu\u00dften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705150755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#705150755", "toknum": 705150755, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch machte er sich urpl\u00f6tzlich zum Anf\u00fchrer und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab sein wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44945823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#44945823", "toknum": 44945823, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Auffassung geht dahin , da\u00df der erste Sachsenk\u00f6nig bei seinem Regierungsantritt einen vollkommenen Bruch mit der karolingischen Tradition vollzogen habe , da er nicht nur die kirchliche Salbung ablehnte , obwohl diese , wie der Verfasser zu zeigen versucht , auch im Ostfrankenreich bis dahin dauernd in Geltung geblieben war , sondern auch - was freilich weniger \u00fcberzeugend erscheint - die Institution der Kapelle beseitigte ; Heinrich habe also zun\u00e4chst nicht nur ohne die Bisch\u00f6fe , sondern auch ohne die Hofgeistlichkeit regieren , \u00bb nur Heerk\u00f6nig , nicht auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#628272153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#628272153", "toknum": 628272153, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell wurde er in Westeuropa mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzubringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236011144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#236011144", "toknum": 236011144, "Left": [{"class": "", "str": "Nun schl\u00e4gt er vor , nach Osten ziehen , um den Gradal dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verpflichtet waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855463671"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#855463671", "toknum": 855463671, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dieser Zeit waren die Stadtstaaten unter Tempelherrschaft , dessen Verwalter wiederum dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235767793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#235767793", "toknum": 235767793, "Left": [{"class": "", "str": "In dem von Dschingis Khan 1221 eroberten Gebiet setzten die Mongolen im 13. Jahrhundert einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maronos regierte hier ein Stadtimperium , das Odysseus auf seiner Heimkehr von Troja besuchte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545414167"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#545414167", "toknum": 545414167, "Left": [{"class": "", "str": "Der thrakische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jo hannes an der Spitze ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515143674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#515143674", "toknum": 515143674, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorstellung von einem christlichen Reich in Indien mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes der Mut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#419894069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#419894069", "toknum": 419894069, "Left": [{"class": "", "str": "Wer dar\u00fcber hinaus St\u00e4rke und Willenskraft besessen hatte , den verlies bei der geschilderten Suche nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcckzugeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#395812012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#395812012", "toknum": 395812012, "Left": [{"class": "", "str": "Davon kann er auch Barbarossa \u00fcberzeugen , der es seiner kaiserlichen W\u00fcrde f\u00fcr angemessen h\u00e4lt , den Gral nicht zu holen , sondern ihn als einst geraubten dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pl\u00f6tzlich , ohne Vorbereitung und ohne anstehende Streitsachen noch schlichten zu k\u00f6nnen , so kehrt er noch einmal aus dem Totenreich zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510547576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#510547576", "toknum": 510547576, "Left": [{"class": "", "str": "Stirbt ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes , der angeblich jenseits des Sandmeers der Sahara nur darauf wartete , mit den christlichen Eroberern aus dem Norden bei der Vertreibung der arabischen Zwischenh\u00e4ndler zusammenzuarbeiten , sich \u00fcber Jahrhunderte hielten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519960422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#519960422", "toknum": 519960422, "Left": [{"class": "", "str": "So ist es kein Wunder , dass Legenden von Meeresungeheuern , Monstern und Sagengestalten wie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Johannes , offenbar eine gro\u00dfe Rolle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794045130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#794045130", "toknum": 794045130, "Left": [{"class": "", "str": "Hier spielte der Mythos von der Existenz von Christen eines noch nicht entdeckten Landes im R\u00fccken der Glaubensfeinde , mit einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der \u00bb Pontifex Maximus \u00ab , mit den Insignien kaiserlicher und k\u00f6niglicher Macht vor seine Herde tritt , zwingt seine Erscheinung ganze Massen in die Knie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#855397564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#855397564", "toknum": 855397564, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der sakrale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes , von dem die Christen in Europa Hilfe gegen die Muslime erhofften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121996158"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#121996158", "toknum": 121996158, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Erfolg im Kampf gegen den Islam ging ein in den Mythos vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek von Salem trat Abraham am Abend nach der Schlacht mit Brot und Wein entgegen und segnete ihn ( 1. Mose 14 ) - die Geschichte ist f\u00fcr christliche Leser des Alten Testaments ein fr\u00fcher Vorl\u00e4ufer f\u00fcr das Heilige Abendmahl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20027138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#20027138", "toknum": 20027138, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes , von dem man Hilfe im Kampf gegen die T\u00fcrken erhoffte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225727935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#225727935", "toknum": 225727935, "Left": [{"class": "", "str": "Es waren zun\u00e4chst Handelsinteressen , die portugiesische und spanische Expeditionen den freien Seeweg nach Asien suchen lie\u00dfen , aber auch die Sage vom christlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes in China unterwegs ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252568881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#252568881", "toknum": 252568881, "Left": [{"class": "", "str": "Marco Polo hat die Krone von Dschingis Khan gesehen , als er auf der Suche nach dem sagenumworbenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes , dem Alten vom Berge , dem Verh\u00e4ltnis zwischen Byzanz und dem Westen und zum mittelalterlichen Weltbild reichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340915291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#340915291", "toknum": 340915291, "Left": [{"class": "", "str": "Das Spektrum wird von Barbarossa zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Revolution \" , ersetzt die Prosa den Vers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355423952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#355423952", "toknum": 355423952, "Left": [{"class": "", "str": "Zuweilen , wie im Text \u00fcber Blanqui ( 1805-1881 ) , den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes bezog , bald kein Zweifel mehr bestand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380166107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#380166107", "toknum": 380166107, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich verband sich dieser Bericht sehr schnell mit den vorher verk\u00fcndeten Prophezeiungen , so da\u00df an der Identifikation Tschingis Khans mit dem vorhergesagten , aus dem Orient erscheinenden Christenk\u00f6nig , die zus\u00e4tzliche Glaubw\u00fcrdigkeit noch aus der weitverbreiteten Legende vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes an den deutschen Kaiser , ob gar Barbarossas Tod durch Ertrinken thematisiert wird ; Dichtung und Wahrheit liegen eng beieinander , und Baudolinos L\u00fcgen werden zu einem Teil der Historie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510127600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#510127600", "toknum": 510127600, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es um die Heiligsprechung Karl des Gro\u00dfen geht , um die Reliquien der drei Weisen aus dem Morgenland , den geheimnisvollen Brief des sagenhaften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes und der L\u00f6we von Juda , aber auch Heile Miriam Selassi , Vater der Rastabewegung , uns gestohlen bleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696831840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#696831840", "toknum": 696831840, "Left": [{"class": "", "str": "Also m\u00fcssen wir so tun , als k\u00f6nnten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im vorkolumbianischen Mexiko , dem die \u00dcberlieferung nach und nach g\u00f6ttliche Z\u00fcge verlieh ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771041297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#771041297", "toknum": 771041297, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrscheinlich war Quetzalcoatl ( Federschlange ) urspr\u00fcnglich ein lokaler mixtekischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Stellvertreter des Gottes , dem die Stadt geh\u00f6rte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#814671484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#814671484", "toknum": 814671484, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz oben stand der Herrscher , der die 11 Macht \u00fcber alle und alles hatte , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Zeit nach der Ermordung des Assyrerk\u00f6nigs Tukulti-Ninurta I. bis zu Assur-dan II. gegen Ende des 10. Jhd. v. Chr. Folge w\u00e4re eine Verk\u00fcrzung der konventionellen assyrischen Chronologie in dieser Periode um etwa 150 Jahre , was gut in das revidierte Schema passte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#869186523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#869186523", "toknum": 869186523, "Left": [{"class": "", "str": "NEWGROSH entwirft das Bild einer langanhaltenden Doppelherrschaft aus jeweils einem Kriegerk\u00f6nig und einem ihm beigeordneten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; die Wunde , kaum noch als Genitalverletzung erkennbar , in einer Art von Verdr\u00e4ngung und Ersatzleistung auf die \" ge\u00f6ffnete Seite \" des Gekreuzigten verlagert , wird nochmals psychisch verdr\u00e4ngt und \" ersetzt \" : durch eine seelische Verletzung , einen - ach !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27525404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#27525404", "toknum": 27525404, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Wagner wird die Situation in die pers\u00f6nliche Erlebnis-Schilderung des Amfortas gehoben , bezogen auf die Erinnerung und die seelischen Vorg\u00e4nge : die seelischen Schmerzen des \" S\u00fcndenbluts \" qu\u00e4len den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Amfortas und gelangt selbst durch dessen mitempfundenes Leiden zur Erkenntnis , zur \" Vers\u00f6hnung \" , Heilung und Ankunft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27538680"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#27538680", "toknum": 27538680, "Left": [{"class": "", "str": "Das Tun des Sohnes - trinitarisch wie in der irdischen Wiederspiegelung der Trinit\u00e4t ( Robert de Boron ) - flie\u00dft weiter , wie es im Gral vergegenw\u00e4rtigt wird ; so erl\u00f6st insbesondere Parsifal den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes mit eingeflossen zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121169579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#121169579", "toknum": 121169579, "Left": [{"class": "", "str": "1145 ) war an der Eroberung beteiligt ; sein Ruhm scheint sp\u00e4ter in den Mythos vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380062064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#380062064", "toknum": 380062064, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Umsegelung von Kap Bojador 1433 / 34 ( vorher Kanaren , Azoren 1427-52 , Madeira 1418-25 ) \u00fcber die Guineak\u00fcste war der Weg frei zur Erkundung der afrikanischen Westk\u00fcste ( Sklaven / Gold ) und auch der Suche nach dem afrikanischen Christenreich unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Melchisedek , der Orientierungsgr\u00f6\u00dfe p\u00e4pstlicher Vollgewalt [ 25 ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808665655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#808665655", "toknum": 808665655, "Left": [{"class": "", "str": "Viel eher l\u00e4\u00dft das an Mythisches denken : an den orientalischen Priesterk\u00f6nig Johannes etwa , dessen sagenhafte Gestalt Gegenstand weitverbreiteter Erz\u00e4hlungen war [ 24 ] , oder auch an den alttestamentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , tritt dem Erzvater Abraham auf der St\u00e4tte der zuk\u00fcnftigen heiligen Stadt , der Einsetzung des heiligen Mahles und des Opfertodes Christi entgegen und spendet ihm Brot und Wein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756606046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#756606046", "toknum": 756606046, "Left": [{"class": "", "str": "1. Mose 14 , 17-20 Lutherbibel 1984 \u00a9 1985 Deutsche Bibelgesellschaft , Stuttgart Melchisedek , der geheimnisvolle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes etwa , dessen sagenhafte Gestalt Gegenstand weitverbreiteter Erz\u00e4hlungen war [ 24 ] , oder auch an den alttestamentlichen Priesterk\u00f6nig Melchisedek , der Orientierungsgr\u00f6\u00dfe p\u00e4pstlicher Vollgewalt [ 25 ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808665635"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Priesterk\u00f6nig"}], "ref": "#808665635", "toknum": 808665635, "Left": [{"class": "", "str": "Viel eher l\u00e4\u00dft das an Mythisches denken : an den orientalischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Priesterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Priesterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"20027138": 0.5, "236011144": 0.5880208333333333, "869186523": 0.5, "771041297": 0.5, "235243924": 0.675, "545414167": 0.5534722222222223, "628272153": 0.6709999999999999, "27525404": 0.5, "44945823": 0.5, "380062064": 0.0, "34985890": 0.5076086956521739, "705150755": 0.5, "121169579": 0.010271739130434785, "395812012": 0.5, "380166107": 0.5, "252568881": 0.5, "419894069": 0.5197916666666667, "808665655": 0.0, "855397564": 0.5, "225727935": 0.5, "794045130": 0.5, "25805520": 0.5, "27538680": 0.5, "808665635": 0.0, "340915291": 0.5, "756606046": 0.0, "696831840": 0.5, "355423952": 0.5, "519960422": 0.5, "510127600": 0.5, "235767793": 0.5572916666666667, "429170430": 0.5947916666666666, "855463671": 0.5772058823529411, "510547576": 0.5, "515143674": 0.5347426470588236, "814671484": 0.5, "121996158": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Priesterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Priesterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.04, "arg": "[lemma=\"Priesterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 37}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Priesterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.04, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 37}], "concsize": 37, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 37}