{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377820834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#377820834", "toknum": 377820834, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade hier liegt ein wesentliches Potential zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Freistaat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#780336561"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#780336561", "toknum": 780336561, "Left": [{"class": "", "str": "In deren Rahmen arbeitet das Qualit\u00e4tsforum Sachsen als ein Podium zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat die Aufgabe , Ver\u00e4nderungen herbeizuf\u00fchren , welche die Qualit\u00e4t der Produkte und der Prozesse positiv ver\u00e4ndern sowie das Qualit\u00e4tsbewusstsein f\u00f6rdern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380564148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#380564148", "toknum": 380564148, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Hilfen bei der Dokumentation - Umweltmanagement im Gesundheitswesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685372926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#685372926", "toknum": 685372926, "Left": [{"class": "", "str": "Es gliedert sich in folgende Kapitel : - Wegweiser zum Werk - Aktuelle Informationen - Organisation des Qualit\u00e4tsmanagement-Systems - Normen , Gesetze , Verordnungen , Grunds\u00e4tze - Zertifizierung - QM im Vorfeld der Leistungserbringung - QM bei der Patientenversorgung - \u00e4rztliche Leistungen , Pflege , Technik - QM in der Pharmazeutischen Industrie - QM bei Medizinprodukte-Herstellern - QM in medizinischen Laboratorien - QM bei der Beschaffung - Statistik - Riskien und Fehler -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alle qualit\u00e4tsf\u00f6rdernden Ma\u00dfnahmen , die die Effizienz und den von der \u00d6ffentlichkeit wahrnehmbaren Nutzen der pharmazeutischen T\u00e4tigkeit erh\u00f6hen , m\u00fcssen von jedem Einzelnen und von allen Berufsgremien unterst\u00fctzt und forciert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#622194031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#622194031", "toknum": 622194031, "Left": [{"class": "", "str": "Aufforderung zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Medizin , Werkzeuge zur praktischen Umsetzung qualit\u00e4tsf\u00f6rdernder Ma\u00dfnahmen , Verh\u00e4ltnis von Qualit\u00e4t und Kosten , Chancen und Grenzen medizinischer Leitlinien , Arbeit von Qualit\u00e4tszirkeln in Praxis und Klinik , gesundheitspolitische Rahmenbedingungen und rechtliche Grundlagen , n\u00fctzliche Hinweise auf Internet-Adressen , Kurse , Fachgesellschaften etc. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#766375059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#766375059", "toknum": 766375059, "Left": [{"class": "", "str": "Internationaler Stand des Wissens zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Personalmanagement ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47258572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#47258572", "toknum": 47258572, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522588313"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#522588313", "toknum": 522588313, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche H\u00f6fe beteiligen sich zudem an Projekten zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Medizin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765841034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#765841034", "toknum": 765841034, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser zentrale Satz verdeutlicht das Dilemma der aktuellen Diskussion um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765843252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#765843252", "toknum": 765843252, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Buch schafft begriffliche und und konzeptuelle Klarheit und zeigt erfolg-reiche Wege zu einer systematischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Tageseinrichtungen f\u00fcr Kinder \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329156748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#329156748", "toknum": 329156748, "Left": [{"class": "", "str": "Deswegen hei\u00dft das entwickelte Verfahren auch \" Konzept zur dialogischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Manipulation setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#757602564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#757602564", "toknum": 757602564, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bei allen kellertechnischen M\u00f6glichkeiten mu\u00df jeder Kellermeister f\u00fcr sich selbst eine pers\u00f6nliche Grenze zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der ambulanten Versorgung in den neuen und alten Mitgliedsstaaten in deutsch und englisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#542767065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#542767065", "toknum": 542767065, "Left": [{"class": "", "str": "Vortr\u00e4ge \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lehrerbildung ist hohl , wenn die daf\u00fcr errechneten Mittel in den Hochschulen anderswohin gelenkt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346073033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#346073033", "toknum": 346073033, "Left": [{"class": "", "str": "Die gesetzlich angek\u00fcndigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ausbau der Supportstrukturen festgelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228328554"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#228328554", "toknum": 228328554, "Left": [{"class": "", "str": "In der Novellierung des Weiterbildungsgesetzes des Landes Niedersachsen wurde als ein besonderer Akzent der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der \u00e4rztlichen Praxis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547270819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547270819", "toknum": 547270819, "Left": [{"class": "", "str": "Habilitationen und Promotionen 1. Habilitationen PD Dr. med. F. M. Gerlach :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brandenburg , die polnischen G\u00e4ste \u00fcber die Qualit\u00e4tsstrategie Berlin-Brandenburg informieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535267285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#535267285", "toknum": 535267285, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wird Renate Kr\u00fcger , Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des VQB Verein f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Forschung im Gesundheitswesen ( AQUA ) \" , dessen Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Szecsenyi ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#4554137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#4554137", "toknum": 4554137, "Left": [{"class": "", "str": "Verantwortlich f\u00fcr den deutschen Projektteil ist das G\u00f6ttinger \" Institut f\u00fcr angewandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Leitlinien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685380708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#685380708", "toknum": 685380708, "Left": [{"class": "", "str": "Hervorgegangen ist es aus einem gemeinsamen Programm der Arbeitsgemeinschaft der Wissenschaftlichen Medizinischen Fachgesellschaften ( AWMF ) und der \u00c4rztlichen Zentralstelle Qualit\u00e4tssicherung ( \u00c4ZQ ) zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der musikalischen Bildung ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592317850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#592317850", "toknum": 592317850, "Left": [{"class": "", "str": "Welche Ausgestaltung die verschiedenen Formen der Zusammenarbeit auch haben m\u00f6gen , Musikschulvertreter und MON-Vertreter sind sich einig , dass die \u00fcbergreifende Zusammenarbeit notwendig f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Medizin einen Namen gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#766109373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#766109373", "toknum": 766109373, "Left": [{"class": "", "str": "Ferdinand M. Gerlach ist Professor f\u00fcr Allgemeinmedizin am Universit\u00e4ts-klinikum Kiel und hat sich durch langj\u00e4hrige praktische und wissenschaftliche T\u00e4tigkeit auf dem Gebiet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bew\u00e4hrt , die es erm\u00f6glicht , Kontextbedingungen des Alltagshandelns in die Betrachtung einzubeziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709345133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#709345133", "toknum": 709345133, "Left": [{"class": "", "str": "Ergebnisse QZ haben sich auch im Gesundheitsf\u00f6rderungsbereich als Form der freiwilligen internen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von unten ( \" bottom up \" ) , die die vorhandenen Ressourcen bei Gesundheitsf\u00f6rderern und \" Klienten \" aufnimmt , damit deren Autonomie st\u00e4rkt und sich dem jeweiligen regionalen Bedarf anzupassen vermag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709346421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#709346421", "toknum": 709346421, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelt sich um eine Form der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angestrebt wird , die somit auch integraler Bestandteil der strategischen Unternehmensf\u00fchrung wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752329084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#752329084", "toknum": 752329084, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist vielmehr von entscheidender strategischer Bedeutung , dass eine kontinuierliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinander und f\u00fchrten dabei insbesondere teilautonome Arbeitsgruppen und Qualit\u00e4tszirkel oder andere Formen einer probleml\u00f6sungsorientierten Gruppenarbeit ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752368446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#752368446", "toknum": 752368446, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mehr Unternehmen setzten sich nun mit neuen Konzepten der Arbeitsstrukturierung sowie Strategien einer ganzheitlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesundheitsversorgung von Menschen mit Depressionen verabredeten die Spitzenverb\u00e4nde der Selbstverwaltungsk\u00f6rperschaften im Gesundheitswesen im Jahr 2001 die Durchf\u00fchrung eines Leitlinien-Clearingverfahrens zu deutsch- und englischsprachigen Depressions-Leitlinien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#856871022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#856871022", "toknum": 856871022, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Prim\u00e4rversorgung , in der wissenschaftliche Fachgesellschaften aus 25 europ\u00e4ischen L\u00e4ndern vertreten sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801131306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#801131306", "toknum": 801131306, "Left": [{"class": "", "str": "EQuiP ist eine Netzwerkorganisation f\u00fcr Ausbildung und Forschung im Bereich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Abt. Allgemeinmedizin der MHH ) ausgearbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547176697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547176697", "toknum": 547176697, "Left": [{"class": "", "str": "Das Konzept wurde durch eine Arbeitsgruppe unter der Leitung von Priv.-Doz. Dr. Ferdinand M. Gerlach , MPH , ( Arbeitsbereich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Leistungsgerechtigkeit - Verwaltungsvereinfachung steht als Behauptung im Raum , es wurde nirgends eine schl\u00fcssige Darstellung abgegeben , die Verwaltungsvereinfachung beweist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425177268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#425177268", "toknum": 425177268, "Left": [{"class": "", "str": "Ziele : - Verwaltungsvereinfachung - Kostenneutralit\u00e4t -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( F\u00e4higkeit zur Selbstkritik !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#543339642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#543339642", "toknum": 543339642, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erkl\u00e4re mir damit , dass wir in vielen Dingen dem internationalen Stand hinterherhinken , sei dies in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Forschung im Gesundheitswesen ( AQUA ) eine schriftliche Befragung unter Patienten von 12 Praxen , 8 aus den alten und 4 aus den neuen Bundesl\u00e4ndern durch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#505384976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#505384976", "toknum": 505384976, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen einer europ\u00e4ischen Gemeinschaftsstudie f\u00fchrte das Institut f\u00fcr angewandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Forschung im Gesundheitswesen GmbH , G\u00f6ttingen ) wurde fortgef\u00fchrt ( vgl. Forschungsbericht 1998 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547200284"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547200284", "toknum": 547200284, "Left": [{"class": "", "str": "Die Basisdokumentation von Qualit\u00e4tszirkeln ( QZ ) in drei deutschen KV-Bereichen ( im Auftrag des AQUA - Instituts f\u00fcr angewandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; 1999 Gerlach F. M. : Qualit\u00e4tsmanagement in der Medizin - Definitionen und Ziele ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547241790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547241790", "toknum": 547241790, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00fcsseldorf , Hannover : Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Allgemeinmedizin und Familienmedizin , Sektion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Qualit\u00e4tszirkel aus der Sicht niedergelassener \u00c4rztinnen und \u00c4rzte - repr\u00e4sentative Ergebnisse aus Bremen und Sachsen-Anhalt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547298777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547298777", "toknum": 547298777, "Left": [{"class": "", "str": "Jg. ( 8 ) : 22 u. 42-3 Beyer M. , Gerlach F. M. , Breull A. :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417457822"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#417457822", "toknum": 417457822, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ausreichende Wasserversorgung in dieser Zeit , zwei Monate nach der Bl\u00fcte , d. h. also Mitte bis Ende August , dient somit vor allem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Deutsche Gesellschaft f\u00fcr Allgemeinmedizin und Familienmedizin ( DEGAM ) wurde am 17. April 1999 mit dem 1. Preis im Wettbewerb um den Deutschen Gesundheitspreis Innovationen im Gesundheitswesen \" f\u00fcr das DEGAM-Konzept ' Leitlinien f\u00fcr die haus\u00e4rztliche Praxis ' ausgezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547224202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547224202", "toknum": 547224202, "Left": [{"class": "", "str": "Die Sektion"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beizutragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417501323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#417501323", "toknum": 417501323, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem jedoch Wassergaben w\u00e4hrend der Phase III bis in Phase IV nachwirken k\u00f6nnen und somit beim Weichwerden die Beerengr\u00f6\u00dfe beachtlich steigern k\u00f6nnen - siehe Jahrgang 2002 - ist weiterhin gr\u00f6\u00dfte Zur\u00fcckhaltung zu \u00fcben , um nicht ungewollt zur Mengensteigerung anstatt zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Forschung im Gesundheitswesen ( AQUA ) eine schriftliche Befragung unter Patienten von zw\u00f6lf Praxen , acht aus den alten und vier aus den neuen Bundesl\u00e4ndern durch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#505390822"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#505390822", "toknum": 505390822, "Left": [{"class": "", "str": "In einer europ\u00e4ischen Gemeinschaftsstudie f\u00fchrte das Institut f\u00fcr angewandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228401409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#228401409", "toknum": 228401409, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar gibt es in den Weiterbildungsgesetzen und den dazugeh\u00f6rigen Durchf\u00fchrungsbestimmungen der Bundesl\u00e4nder zahlreiche Gemeinsamkeiten bei den einrichtungs- und veranstaltungsbezogenen F\u00f6rderungskriterien , jedoch zeigen sich in verschiedenen L\u00e4ndern unterschiedliche Zukunftsvorstellungen bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach dem Modell des Qualit\u00e4tskreislaufs befindet \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#4475919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#4475919", "toknum": 4475919, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Selbstdarstellung des Vereins hei\u00dft es , das Praxistest-Zertifikat best\u00e4tige , dass die Praxis sich anhand klarer Indikatoren \u00fcberpr\u00fcfen lie\u00df und dass sie sich \" in einem Prozess kontinuierlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die haushaltsrechtlich zur Verf\u00fcgung stehende Finanzierung oder im Rahmen der hochschulrechtlichen Bestimmungen des Landes m\u00f6gliche organisatorische Ma\u00dfnahmen vereinbart werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298187989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#298187989", "toknum": 298187989, "Left": [{"class": "", "str": "Es k\u00f6nnen insbesondere Schwerpunkte in Lehre und Forschung , Ma\u00dfnahmen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Finanzierung , des Anbaus , der Trocknung , der Aufbereitung und Vermarktung des Produkts mit Rat und Tat zur Seite ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#187247673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#187247673", "toknum": 187247673, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tabakbausachverst\u00e4ndige f\u00fcr die Pfalz , der in Speyer beheimatet ist , steht den Erzeugern in der Region bei Fragen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , -entwicklung und -verbesserung aus , stellt die dabei eingesetzten Instrumente und entwickelten Aktivit\u00e4ten vor und schafft so die M\u00f6glichkeit , Erfahrungen zu verbreitern , vorhandene Ans\u00e4tze - auch l\u00e4nder\u00fcbergreifend - miteinander zu vernetzen und so ganzheitliche Qualit\u00e4tssicherungskonzepte zu bef\u00f6rdern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32479918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#32479918", "toknum": 32479918, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wertet u.a. die gesetzlichen und f\u00f6rderrechtlichen Rahmenbedingungen der allgemeinen und beruflichen Weiterbildung in den 16 Bundesl\u00e4ndern im Hinblick auf ihre Ans\u00e4tze zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , f\u00fcr die die 80 Forschungs- und Serviceeinrichtungen selbst verantwortlich sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150864944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#150864944", "toknum": 150864944, "Left": [{"class": "", "str": "Der externen Evaluierung in der Verantwortung des Senats der Leibniz-Gemeinschaft , der begleitenden Bewertung durch Beir\u00e4te und der internen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Forschung im Gesundheitswesen , G\u00f6ttingen \" , der nebenbei noch als Allgemeinmediziner praktiziert , die rund 40 Teilnehmer des diesj\u00e4hrigen Zahn\u00e4rztetags-Colloquiums in die Thematik der Qualit\u00e4tssicherung ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160151263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#160151263", "toknum": 160151263, "Left": [{"class": "", "str": "Dipl.-Soz. Joachim Szecsenyi vom \" Institut f\u00fcr angewandte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Qualit\u00e4tspr\u00fcfung innerhalb einer \u00e4rztlichen Praxis zu leiten und sicherzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#181090332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#181090332", "toknum": 181090332, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pr\u00fcfungsteilnehmerin soll die Bef\u00e4higung besitzen , im Rahmen des Qualit\u00e4tsmanagements die kontinuierliche Qualit\u00e4tsplanung , Qualit\u00e4tslenkung ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Obstgeh\u00f6lzen GQO in Bonn Sicherung des Angebotes qualitativ hochwertiger Obstgeh\u00f6lze steht im Mittelpunkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180765915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#180765915", "toknum": 180765915, "Left": [{"class": "", "str": "Sitzung des BdB-Fachausschusses \" Obstgeh\u00f6lze \" und der Gemeinschaft zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verstellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228336997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#228336997", "toknum": 228336997, "Left": [{"class": "", "str": "Je nachdem aus welcher thematischen Perspektive die Beitr\u00e4ge zur Qualit\u00e4tsdebatte in der Weiterbildung eingebracht werden , besteht zugleich die Gefahr dass ein erweiterter Blick auf weitere \" Stellschrauben \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Obstgeh\u00f6lzen \" und in einer Arbeitsgruppe zur Bearbeitung des Standardleistungsbuches Bau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180577360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#180577360", "toknum": 180577360, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferhalb der innerverbandlichen T\u00e4tigkeiten vertrat und vertritt er die Interessen der Branche im Arbeitskreis \" Reisermutterg\u00e4rten \" der BBA , im Arbeitskreis \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Obstgeh\u00f6lzen ( GQO ) e.V. \" im Herbst 2002 , die seitens des Fachausschusses aktiv begleitet wurde , steht f\u00fcr einen weiteren erfolgreichen Schritt in dem Bem\u00fchen , die Produktion von Obstgeh\u00f6lzen in Deutschland auf einem hohen Qualit\u00e4tsniveau zu sichern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180626576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#180626576", "toknum": 180626576, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gr\u00fcndung der \" Gemeinschaft zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370898419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#370898419", "toknum": 370898419, "Left": [{"class": "", "str": "2.4.2.1 Fachfunktionen des Qualit\u00e4tsmanagements Folgende Fachfunktionen des Qualit\u00e4tsmanagements k\u00f6nnen unterschieden werden : Qualit\u00e4tsplanung , Qualit\u00e4tslenkung , Qualit\u00e4tssicherung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800563412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#800563412", "toknum": 800563412, "Left": [{"class": "", "str": "Aachen 1997 , S. 13-29 Ders. / Doris Carstensen / Reiner Reissert , Lehr- und Evaluationsberichte als Instrumente zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Entw\u00f6hnungsbehandlung \" , Band 1 Fachverband Sucht e.V. ( 1995b ) : \" Qualit\u00e4tssicherung der Rehabilitation Abh\u00e4ngigkeitskranker , Schriftenreihe des Fachverbandes Sucht e.V. , Band 16 , Geesthacht Frank , P. , Tauscher , M. ( 1996 ) : Daten und Gedanken - Statistik zur ambulanten Suchtrehabilitation der PSB's im Diakonischen Werk W\u00fcrttemberg ( 1992-1995 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#747553691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#747553691", "toknum": 747553691, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Beste f\u00fcr den Suchtkranken - Versorgungsstrukturen und Marktprinzipien \" , S. 115-135 , Geesthacht Fachverband Sucht e.V. ( 1995a ) : Qualit\u00e4tsmanagement in der Entw\u00f6hnungsbehandlung , Reihe : \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Allgemeinmedizin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547205876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#547205876", "toknum": 547205876, "Left": [{"class": "", "str": "' Die EQuiP ( European Working Party on Quality Improvement in General Practice ) ist eine europ\u00e4ische Netzwerkorganisation zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Integrated Practice in Dentistry \" ( Integrierte Zahnheilkunde ) an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#420788390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung"}], "ref": "#420788390", "toknum": 420788390, "Left": [{"class": "", "str": "Ab Wintersemester 2004 / 05 bietet die Otto-von-Guericke-Universit\u00e4t Magdeburg in Kooperation mit der Akademie f\u00fcr Zahn\u00e4rztliche Fortbildung in Karlsruhe den berufsbegleitenden Weiterbildungsstudiengang \" Master of Arts in Wissensentwicklung und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsf%C3%B6rderung%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsf\u00f6rderung\"]", "op": "Query", "size": 55}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsf%C3%B6rderung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 55}], "concsize": 55, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 55}