{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ausgerichtete , methodologisch einheitliche Evaluation des bewegungs- und sprechtherapeutischen Praxisfeldes erm\u00f6glicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283567817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tserweiterung"}], "ref": "#283567817", "toknum": 283567817, "Left": [{"class": "", "str": "Die Projektstudie folgt , soweit sie handlungstheoretisch entwickelte Zielvorgaben erf\u00fcllt , einem Wissenschaftsbegriff , der eine auf Qualit\u00e4ts-sicherung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der elektronischen Information Hauptfaktor f\u00fcr die geringe Nutzung von elektronischer , wissenschaftlicher Information an Hochschulen zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#148046507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tserweiterung"}], "ref": "#148046507", "toknum": 148046507, "Left": [{"class": "", "str": "So scheint nicht nur das mangelnde Angebot an wissenschaftlicher , elektronischer Information und die mangelnde Integration dieser Information in den Lehrinhalten des Lehrbetriebes Tatsache zu sein , sondern die Un\u00fcbersichtlichkeit der Angebote und die mangelnde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Pflege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#621405929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tserweiterung"}], "ref": "#621405929", "toknum": 621405929, "Left": [{"class": "", "str": "2. Qualit\u00e4tssicherung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " insgesamt f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17991839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tserweiterung"}], "ref": "#17991839", "toknum": 17991839, "Left": [{"class": "", "str": "So k\u00f6nnte eine intensivierte Zusammenarbeit zwischen ErzieherInnen einerseits und Fachkr\u00e4ften ( Heilp\u00e4dagogen , Sprach- und Bewegungstherapeuten , Krankengymnasten ) andererseits sowohl zu einer Entlastung der ErzieherInnen als auch zur"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tserweiterung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tserweiterung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tserweiterung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tserweiterung%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tserweiterung\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tserweiterung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}