{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland \" ausgezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#310935385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "#310935385", "toknum": 310935385, "Left": [{"class": "", "str": "Als erster Wanderweg in Bayern wurde der Frankenweg mit dem G\u00fctesiegel \" W -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117456120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "#117456120", "toknum": 117456120, "Left": [{"class": "", "str": "Um trotzdem die Spreu vom Weizen trennen zu k\u00f6nnen , haben Deutscher Wanderverband und Deutscher Tourismusverband von den Erfindern des Wandersiegels eine weniger harte Testversion erarbeiten lassen - das Label"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgewichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103212505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "#103212505", "toknum": 103212505, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Jackson und seine Mannschaft vor und hinter der Kamera sind jedenfalls auch im dritten Teil nicht von dem eingeschlagenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wanderbares Deutschland \" und dem Rheinsteig-Label auszeichnen lassen und so auf ihre besondere Wanderfreundlichkeit aufmerksam machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337294191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "#337294191", "toknum": 337294191, "Left": [{"class": "", "str": "Zus\u00e4tzlich k\u00f6nnen sich interessierte Betriebe mit dem Siegel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland erhalten , in K\u00fcrze will der Wanderverband weitere zertifizierte Wege pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117528731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "#117528731", "toknum": 117528731, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst werden der Hermannsteig im Teutoburger Wald und der Eggeweg im gleichnamigen Gebirge die Auszeichnung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wanderbares Deutschland \" ausgezeichnet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740584960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tsweg"}], "ref": "#740584960", "toknum": 740584960, "Left": [{"class": "", "str": "Der Frankenweg ist seit 3.09.2004 vom Deutschen Wanderverband zertifiziert , d. h. Frankenweg ist erster Wanderweg in Bayern , in Deutschland neben einem zweiten , der mit Zertifikat \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tsweg\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tsweg\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tsweg", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsweg%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tsweg\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tsweg%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}