{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist gut in dem Siedlungs- und Verkehrsfl\u00e4chenanteil korreliert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236760290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswert"}], "ref": "#236760290", "toknum": 236760290, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \u00f6kologische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#369728865"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswert"}], "ref": "#369728865", "toknum": 369728865, "Left": [{"class": "", "str": "Er sprach von einem \" Leistungsfeld \" , von \" Ortsempfindlichkeit \" und einem \" relativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( \u00d6KO-Wert ) anzuwenden , der ausgew\u00e4hlte \u00f6kologische Leistungen des Bodens in Abh\u00e4ngigkeit von der Bodenbedeckungsart quantifiziert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237021326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswert"}], "ref": "#237021326", "toknum": 237021326, "Left": [{"class": "", "str": "Es erscheint deshalb sinnvoll , als weitere Kenngr\u00f6\u00dfe der Bodenversiegelung einen \u00f6kologischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pharmaindustrie achten : Takeda Chemical ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330498485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswert"}], "ref": "#330498485", "toknum": 330498485, "Left": [{"class": "", "str": "Wer nicht auf Technologie oder Konjunkturzyklus bauen will , sollte Ziegler zufolge auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : innerer Reichtum und Gestaltungspotenz der Farbe gr\u00fcnden in ihrer \" jenseitigen Herkunft \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358023660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Qualit\u00e4tswert"}], "ref": "#358023660", "toknum": 358023660, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend f\u00fcr Klee das Helldunkel einen Quantit\u00e4tswert darstellt ( me\u00df- und w\u00e4gbar , er spricht z.B. von \" Schwarzbeschwerung \" ) , hat die reine Farbe einen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Qualit\u00e4tswert\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Qualit\u00e4tswert\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Qualit\u00e4tswert", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswert%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Qualit\u00e4tswert\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Qualit%C3%A4tswert%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}