{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ein St\u00fcck weit auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175771396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#175771396", "toknum": 175771396, "Left": [{"class": "", "str": "Paulus l\u00f6st in seiner Rechtfertigungslehre den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der gnadenlos Menschen zur ewigen Verdammnis verurteilt , ist f\u00fcr viele zu einer ernsten Anfechtung geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442835337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#442835337", "toknum": 442835337, "Left": [{"class": "", "str": "Der unerbittliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , \" Todesgott \" , \" Buchhaltergott \" oder \" \u00fcberfordernder Leistungsgott \" sollten durch positive Gottesbilder aus der biblischen Offenbarung wie dem guten Hirten , dem barmherzigen Gott ersetzt oder erg\u00e4nzt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234199262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#234199262", "toknum": 234199262, "Left": [{"class": "", "str": "Verbreitete Negativ-Vorstellungen wie der \" strafende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vom Todes-Gott , vom Buchhalter- und Gesetzesgott , vom Leistungsgott ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#288814600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#288814600", "toknum": 288814600, "Left": [{"class": "", "str": "Er analysiert das Bild vom strafenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " findet sich in dem Buch des Therapeuten Tilmann Moser mit dem Titel \" Gottesvergiftung \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455249853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#455249853", "toknum": 455249853, "Left": [{"class": "", "str": "Eine bittere Abrechnung mit dem unduldsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Helfergott , Rettergott , denen sich Werbick ausf\u00fchrlich stellt , provozieren eine Auseinandersetzung \u00fcber den Bezug Gottes zu meinem Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#288800498"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#288800498", "toknum": 288800498, "Left": [{"class": "", "str": "Die Metaphern unter anderem vom Kriegsgott ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fromm werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754784632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#754784632", "toknum": 754784632, "Left": [{"class": "", "str": "Ich spreche nicht von Menschen , die eine echte Umkehr , eine Bekehrung erlebt haben , sondern von solchen , die aus purer Angst vor dem strengen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich viele Eigenschaften anderer G\u00f6tter aneignet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617800457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#617800457", "toknum": 617800457, "Left": [{"class": "", "str": "Ausschlie\u00dflich in assyrischen Quellen erscheint der Gott Assur , der zun\u00e4chst als Stadtgott seiner gleichnamigen Stadt beginnt und sp\u00e4ter zum Reichsgott avanciert und dabei als Kriegs- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt Jesus den Akzent auf den g\u00fctigen Gott , obwohl er durchaus um den Ernst der Entscheidung wei\u00df , in die der Mensch durch diesen Gott gestellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794107523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#794107523", "toknum": 794107523, "Left": [{"class": "", "str": "In der Ambivalenz zwischen dem g\u00fctigen Gott und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ad absurdum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175773147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#175773147", "toknum": 175773147, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Postulat ( das wohlfundiert ist , wohlgemerkt ) der Gnade Gottes , die alle Menschen gerechtspricht , f\u00fchrt letztlich diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist f\u00fcr ihn bes\u00e4nftigt durch das Opfer Jesu , der Richtergott , ihn gibt es nicht mehr , die Menschen sich von seinem Zorn erl\u00f6st , den es nat\u00fcrlich in Wirklichkeit so nie gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175738863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#175738863", "toknum": 175738863, "Left": [{"class": "", "str": "Der zornige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versp\u00fcrten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443356427"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#443356427", "toknum": 443356427, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann mich noch sehr gut daran erinnern , wie wir uns als Kinder gegenseitig dieses Endgericht und die Qualen der H\u00f6lle in den deutlichsten Bildern ausmalten - und dabei dann nur noch Angst und Schrecken vor jenem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der als Allm\u00e4chtiger peinlich genau auf die Einhaltung der Gesetze wachte , der SEIN Volk im Stich lie\u00df , es fremden M\u00e4chten preisgab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175763619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#175763619", "toknum": 175763619, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus hatte sich also geirrt , Gott war also doch nicht anders , ER war also doch nur der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ihn gibt es nicht mehr , die Menschen sich von seinem Zorn erl\u00f6st , den es nat\u00fcrlich in Wirklichkeit so nie gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175738874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Richtergott"}], "ref": "#175738874", "toknum": 175738874, "Left": [{"class": "", "str": "Der zornige Richtergott ist f\u00fcr ihn bes\u00e4nftigt durch das Opfer Jesu , der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Richtergott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Richtergott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Richtergott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Richtergott%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Richtergott\"]", "op": "Query", "size": 14}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Richtergott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 14}], "concsize": 14, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 14}