{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " alles Gute f\u00fcr den weiteren Weg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361851327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#361851327", "toknum": 361851327, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche dem Kollegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Respekt und Anerkennung f\u00fcr die faire , menschlich immer sehr souver\u00e4ne und gute Zusammenarbeit zu danken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192191828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#192191828", "toknum": 192191828, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umgang unter Demokraten gebietet es , Gerd"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - , zu sagen , dass wir alle f\u00fcr die Entwicklung der Haushaltslage mit verantwortlich sind und dass sich dieses Problem \u00fcber Jahre entwickelt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361849659"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#361849659", "toknum": 361849659, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werbe daf\u00fcr , dass wir endlich alle so ehrlich sind - genau das war die Qualit\u00e4t des Beitrags des Kollegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - bisher stellvertretendes Mitglied - als neues ordentliches Mitglied und der Abgeordnete Thomas Sauer als neues stellvertretendes Mitglied f\u00fcr den Beirat bei der Regulierungsbeh\u00f6rde f\u00fcr Telekommunikation und Post benannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184546876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#184546876", "toknum": 184546876, "Left": [{"class": "", "str": "Widmann-Mauz auf Vorschlag der Fraktion B\u00dcNDNIS 90 / DIE GR\u00dcNEN der Abgeordnete Volker Beck ( K\u00f6ln ) auf Vorschlag der Fraktion der F.D.P. der Abgeordnete Hans-Joachim Otto ( Frankfurt ) auf Vorschlag der Fraktion der PDS der Abgeordnete Dr. Heinrich Fink Auf Vorschlag der Fraktion der SPD wird als Nachfolger f\u00fcr den Abgeordneten Hans Martin Bury der Abgeordnete Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diese Arbeit auch selbstkritisch bewertet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361835745"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#361835745", "toknum": 361835745, "Left": [{"class": "", "str": "Ich fand es sehr korrekt , dass der Kollege"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Entscheidung gegen die Metrorapid-Strecke in Nordrhein-Westfalen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526454061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#526454061", "toknum": 526454061, "Left": [{"class": "", "str": "In seinem Eingangsstatement bedauerte der Vorsitzende Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( SPD ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526475433"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#526475433", "toknum": 526475433, "Left": [{"class": "", "str": "Vorsitzender dieses fraktions\u00fcbergreifenden Gespr\u00e4chskreises ist dessen Initiator , Bundestagsabgeordneter Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222197815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#222197815", "toknum": 222197815, "Left": [{"class": "", "str": "Und jetzt konjugier mal Gudrun Schaich-Walch , Dieter Wiefelsp\u00fctz und Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( MdB ) , der Bayerische Wirtschaftsminister Dr. Otto Wiesheu , der Vorstandsvorsitzende der Deutschen Bahn AG , Dr. Hartmut Mehdorn , der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Flughafen M\u00fcnchen GmbH , Dr. Michael Kerkloh , sowie Gerhard Wahl , Beauftragter des Bereichsvorstandes bei Siemens TS ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526420277"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#526420277", "toknum": 526420277, "Left": [{"class": "", "str": "Das Podium bildeten der Vorsitzende des fraktions\u00fcbergreifenden Gespr\u00e4chskreises , Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Vorstellung der Ziele , dass der Gespr\u00e4chskreis keine Konkurrenz zur Parlamentsgruppe Schienenverkehr sein solle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526460688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#526460688", "toknum": 526460688, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Benennung des Vorstandes betonte der Vorsitzende Gerhard"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( SPD ) weiter an : Bartholom\u00e4us Kalb ( CDU / CSU ) , J\u00fcrgen Koppelin ( FDP ) und Hans-G\u00fcnther Bruckmann ( SPD ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526422310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " R\u00fcbenk\u00f6nig"}], "ref": "#526422310", "toknum": 526422310, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Vorstand des Parlamentarischen Gespr\u00e4chskreises Transrapid geh\u00f6ren neben dem Vorsitzenden Gerhard"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"R\u00fcbenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"R\u00fcbenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"361835745": 0.596078431372549, "526422310": 0.0, "526475433": 0.561875, "526454061": 0.5707552083333334, "526460688": 0.5, "192191828": 0.5, "526420277": 0.5, "222197815": 0.5436298076923076, "361849659": 0.5, "184546876": 0.0, "361851327": 0.6604166666666668}, "Desc": [{"nicearg": "R\u00fcbenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22R%C3%BCbenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"R\u00fcbenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22R%C3%BCbenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}