{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich August ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380516546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#380516546", "toknum": 380516546, "Left": [{"class": "", "str": "Polens neues Staatsoberhaupt wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - existieren nicht mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255561590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#255561590", "toknum": 255561590, "Left": [{"class": "", "str": "Die alten Gegner - der b\u00f6se Zauberer , der feindliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fchren die norddeutschen F\u00fcrsten einen Kriegszug gegen die heidnischen Wenden im Jahre 1147 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381884351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#381884351", "toknum": 381884351, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Leitung Heinrichs des L\u00f6wen , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei seinem Regierungsantritt einen vollkommenen Bruch mit der karolingischen Tradition vollzogen habe , da er nicht nur die kirchliche Salbung ablehnte , obwohl diese , wie der Verfasser zu zeigen versucht , auch im Ostfrankenreich bis dahin dauernd in Geltung geblieben war , sondern auch - was freilich weniger \u00fcberzeugend erscheint - die Institution der Kapelle beseitigte ; Heinrich habe also zun\u00e4chst nicht nur ohne die Bisch\u00f6fe , sondern auch ohne die Hofgeistlichkeit regieren , \u00bb nur Heerk\u00f6nig , nicht auch Priesterk\u00f6nig \u00ab sein wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44945741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#44945741", "toknum": 44945741, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Auffassung geht dahin , da\u00df der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bestreiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582975172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#582975172", "toknum": 582975172, "Left": [{"class": "", "str": "Der f\u00fcr die Nachfolge favorisierte ehemalige Finanzminister Milbradt , von Biedenkopf geschasst und als miserabler Politiker abqualifiziert , ist gewiss kein charismatischer Parteichef , seine fachlichen Qualit\u00e4ten aber konnte nur ein von Zorn erf\u00fcllter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Offa das Sagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#196488265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#196488265", "toknum": 196488265, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher hatte dort der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den aufr\u00fchrerischen Untertan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323090931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#323090931", "toknum": 323090931, "Left": [{"class": "", "str": "Flugs enterbte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr vermittelbar - Pech f\u00fcr Milbradt , Gl\u00fcck f\u00fcr Milbradt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326625052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#326625052", "toknum": 326625052, "Left": [{"class": "", "str": "Solche neuen Werte sind dem verkalkten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht vom Thron sto\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585234428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#585234428", "toknum": 585234428, "Left": [{"class": "", "str": "So leicht , wie es sich SPD und PDS vorgestellt hatten , l\u00e4sst sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , dessen Verdienste unbestritten sind und dessen Ansehen in der Bev\u00f6lkerung noch immer sehr hoch ist , als ein Aush\u00e4ngeschild verzichten k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583227567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#583227567", "toknum": 583227567, "Left": [{"class": "", "str": "Die CDU wird trotzdem bei den n\u00e4chsten Wahlen nicht auf den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Oswald um die Vorherrschaft in England und die Liebe der blinden Emmeline k\u00e4mpft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470063496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#470063496", "toknum": 470063496, "Left": [{"class": "", "str": "Artus ist bei ihm ein englischer K\u00f6nig , der gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kurt Biedenkopf hatte die neoliberale Wirtschaftspolitik und die neue nachindustrielle Gesellschaftsform in Nordrhein-Westfalen schon ausprobiert und das Ruhrgebiet zerst\u00f6rt , bevor er nach Sachsen kam und das neue Bundesland zum Brot-und-Spiele-Land transformierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178227834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#178227834", "toknum": 178227834, "Left": [{"class": "", "str": "Der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gegr\u00fcndeten Instituts f\u00fcr Wirtschaft und Gesellschaft in Bonn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433382634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#433382634", "toknum": 433382634, "Left": [{"class": "", "str": "Als Sprecher des Konvents firmiert Meinhard Miegel , ehemaliger Berater Kurt Biedenkopfs und jetzt Leiter des vom ehemaligen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Stellan Skarsg\u00e5rd ) , und r\u00e4umt mit seiner blossen Erscheinung ( glatzk\u00f6pfig , daf\u00fcr mit Bocksz\u00f6pfchen am Kinn ) s\u00e4mtliche - zweifelsohne ungewollten - Lacher des historischen Dramas ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301970899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#301970899", "toknum": 301970899, "Left": [{"class": "", "str": "Er darf einmal mehr in der Rolle eines unf\u00e4higen Handlangers gl\u00e4nzen , diesmal f\u00fcr Papa"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dazwischen der waaahnsinnig fiese Til Schweiger ( der Til Schweiger spielt ) , die glorreichen Sieben ( begleitet von der Gladiatormusik f\u00fcr Arme ) reiten durch die Pampa , die mal gespielt winterlich , dann aber auch gerne mal regnerisch ist , genau so , wie es halt in Schottland und Umgebung ist ( wenigstens in der Vorstellung derer , die noch nie in diesem herrlichen Land gewesen sind !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302143776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sachsenk\u00f6nig"}], "ref": "#302143776", "toknum": 302143776, "Left": [{"class": "", "str": "Kirchenbann und Hexenverfolgung , der an den Paten Corleone-Brando erinnernde"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sachsenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Sachsenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"302143776": 0.5, "380516546": 0.6555555555555556, "582975172": 0.5, "470063496": 0.5, "196488265": 0.6458333333333335, "585234428": 0.5357142857142857, "44945741": 0.5, "301970899": 0.5, "583227567": 0.5, "323090931": 0.575, "255561590": 0.59375, "178227834": 0.5, "326625052": 0.5466008771929824, "433382634": 0.5, "381884351": 0.5081521739130435}, "Desc": [{"nicearg": "Sachsenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sachsenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Sachsenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sachsenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}