{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " hatte , wie \u00fcblich , keine Fenster ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771936430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "#771936430", "toknum": 771936430, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und danach st\u00fcrzen die Fleischpreise in den Keller , der eine Fortschritt sagt : dann m\u00fcssen sie noch mehr Schweine m\u00e4sten , damit sich der Gewinn auch lohnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53185611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "#53185611", "toknum": 53185611, "Left": [{"class": "", "str": "Sie bauen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \" Grafen \" Maximilian Hardegg konfrontiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771976937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "#771976937", "toknum": 771976937, "Left": [{"class": "", "str": "Erst vergangenen April hat die Gr\u00fcne NR-Abgeordnete , Frau Dr. Petrovic , gemeinsam mit dem Verein gegen Tierfabriken ( VgT ) Herrn Schwarzb\u00f6ck vor den Augen eines ORF-Fernsehteams mit den ersch\u00fctternden Bildern aus der Massentierqu\u00e4lerei in \u00d6sterreichs gr\u00f6\u00dfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitten in einem sch\u00f6nen Landstrich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53078028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "#53078028", "toknum": 53078028, "Left": [{"class": "", "str": "Eine wahrscheinlich \u00fcble"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Legebatterien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358716122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "#358716122", "toknum": 358716122, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Frucht , die seit jeher Menschen in Gegenden mit Eiwei\u00df versorgte , in denen nie ein Steak auf dem Tisch kam , f\u00fcllt heute die Futtertr\u00f6ge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes - die Liechtenstein\u00b4sche Gutsverwaltung bei Mistelbach und die Graf Hardegg\u00b4sche Gutsverwaltung bei Hollabrunn wegen Tierqu\u00e4lerei an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771874654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "#771874654", "toknum": 771874654, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1992 zeigten wir die zwei gr\u00f6\u00dften"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der \" Hardegg\u00b4schen Gutsverwaltung \" im n\u00f6rdlichen Weinviertel , aufgedeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772121104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "#772121104", "toknum": 772121104, "Left": [{"class": "", "str": "So hat der VgT letzten Fr\u00fchling - im Rahmen einer \" Am-Schauplatz\"-Sendung am 30. Mai - die f\u00fcrchterlichen Zust\u00e4nde in \u00d6sterreichs gr\u00f6\u00dfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wegen des Ammoniaks und der Amine auch als palmen- und farnmordenden stickstoffreichen \" Alkalischen Regen \" gibt ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5397111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabriken"}], "ref": "#5397111", "toknum": 5397111, "Left": [{"class": "", "str": "Regenwasser ist mittlerweile sowie oftmals stark verschmutzt und kann erhebliche im pH-Wert erheblich variieren ( Stichwort \" Saurer Regen \" , den es in der Nachbarschaft von Reitst\u00e4llen , H\u00fchnerh\u00f6fen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ziegelrodaer Forst \" f\u00fcr kommenden Sonntag aufgerufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454953438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinefabrik"}], "ref": "#454953438", "toknum": 454953438, "Left": [{"class": "", "str": "Protest gegen Schweinemastanlage Allstedt / Eisenach ( dk ) - Zu einem Protesttag gegen eine geplante Schweinemastanlage auf dem Allstedter Flugplatz zwischen Artern und Sangerhausen haben die Kirchgemeinden der Region und die B\u00fcrgerbewegung \" Contra"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinefabrik\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinefabrik\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Schweinefabrik", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinefabrik%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Schweinefabrik\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinefabrik%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}