{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " und K\u00f6nig der Welt st\u00fcrmten die Charts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535947948"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#535947948", "toknum": 535947948, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Lieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Hals auf das Wasser hinab , sein Gefieder war wei\u00df wie am ersten Tag - rein wie Sirenenton und im glitzern der Morgen-sonne sieht er in den Spiegel der Wellen hinab und mit brechenden Augen wei\u00df er , das wird sein Abschied sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195572454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#195572454", "toknum": 195572454, "Left": [{"class": "", "str": "Es neigte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der in Liebe stirbt . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195571033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#195571033", "toknum": 195571033, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" von Karat und an die mi\u00dfgelaunten Stimmen , weil Solo Sunny aus dem gleichnamigen Film , gesungen von Regine Dobbersch\u00fctz , nur auf englisch zu h\u00f6ren war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821069009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#821069009", "toknum": 821069009, "Left": [{"class": "", "str": "Ich erinnere mich an die geteilte Nation beim Thema \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen allerletzten Takt , bis sich die Abendsonne still ins Dunkelrot flieht , lautlos die Trauerweide senkt ihre Bl\u00e4tter wie lang zu ihm ab , leise und leise die T\u00f6ne , bis das letzte Licht im Gesang vergl\u00fcht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195641556"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#195641556", "toknum": 195641556, "Left": [{"class": "", "str": "Und es singt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagklar Hilfe von Nils und den Wildg\u00e4nsen erbittet , um die Nester und Eier der Schw\u00e4ne zu retten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#775511516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#775511516", "toknum": 775511516, "Left": [{"class": "", "str": "Es f\u00e4llt Akka deshalb gar nicht ein , misstrauisch zu werden , als die Taube Agar ihr die Nachricht \u00fcberbringt , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagklar Hilfe erbittet von Nils und den Wildg\u00e4nsen , um die Nester und Eier der Schw\u00e4ne zu retten . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875020266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#875020266", "toknum": 875020266, "Left": [{"class": "", "str": "Es f\u00e4llt Akka deshalb gar nicht ein , misstrauisch zu werden , als die Taube Agar ihr die Nachricht \u00fcberbringt , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagklar Hilfe erbittet von Nils und den Wildg\u00e4nsen , um die Nester und Eier der Schw\u00e4ne zu retten . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293886066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#293886066", "toknum": 293886066, "Left": [{"class": "", "str": "Es f\u00e4llt Akka deshalb gar nicht ein , misstrauisch zu werden , als die Taube Agar ihr die Nachricht \u00fcberbringt , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu singen sein erstes Lied unter der Trauerweide , wo er sein Leben geliebt und er singt in den sch\u00f6nsten T\u00f6nen , die man je auf Erden geh\u00f6rt , von der Sch\u00f6nheit dieser Erde die unsterblich bet\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195641457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#195641457", "toknum": 195641457, "Left": [{"class": "", "str": "Und es begann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine Schwanenk\u00f6nigin . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#423524936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwanenk\u00f6nig"}], "ref": "#423524936", "toknum": 423524936, "Left": [{"class": "", "str": "ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schwanenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schwanenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"195572454": 0.5, "195641457": 0.5, "423524936": 0.0703125, "875020266": 0.5, "535947948": 0.6477272727272728, "821069009": 0.5, "293886066": 0.5, "195641556": 0.5, "195571033": 0.6415104166666665, "775511516": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Schwanenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schwanenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Schwanenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schwanenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}