{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bek\u00e4mpfen , regulieren und kontrollieren ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76251396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SChweinepest"}], "ref": "#76251396", "toknum": 76251396, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wollen sie denn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76247410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76247410", "toknum": 76247410, "Left": [{"class": "", "str": "Wer ist schuld an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in anderen St\u00e4llen des Donnersbergkreises festgestellt worden ist ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662643285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#662643285", "toknum": 662643285, "Left": [{"class": "", "str": "Und das alles nur wegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Maul- und Klauenseuche sollte nicht die Erinnerung verstellen auf historische Lebensmittelskandale - wie etwa die S\u00fclze-Unruhen im Jahre 1919 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8422251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#8422251", "toknum": 8422251, "Left": [{"class": "", "str": "Die aktuelle Bedrohung durch BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GG Grundgesetz G\u00d6T Gesellschaft \u00d6kologische Tierhaltung GV-SOLAS Gesellschaft f\u00fcr Versuchstierkunde - Society of Laboratory Animal Science IGN Internationale Gesellschaft f\u00fcr Nutztierhaltung ITB Interessengemeinschaft Tier\u00e4rztliche Bestandsbetreuung LJV Landesjagdverband rBST rekombiniertes bovines Somatotropin RGBl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39722044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#39722044", "toknum": 39722044, "Left": [{"class": "", "str": "Deutsches Tier\u00e4rzteblatt DVG Deutsche Veterin\u00e4rmedizinische Gesellschaft e.V. EG Europ\u00e4ische Gemeinschaft EU Europ\u00e4ische Union ESP Europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Afrikanische Schweinepest durch Wildschweine in einen Betrieb eingeschleppt worden ist , so ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde f\u00fcr diese Betriebe ( Kontaktbetriebe ) die beh\u00f6rdliche Beobachtung f\u00fcr die Dauer von mindestens 40 Tagen an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825670839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825670839", "toknum": 825670839, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fchrt die epidemiologische Nachforschung nach \u00a7 4 Abs. 1 Satz 2 zu dem Ergebnis , dass die Schweinepest oder die Afrikanische Schweinepest aus einem anderen Betrieb eingeschleppt oder bereits in andere Betriebe weiterverschleppt worden sein kann , oder bestehen Anhaltspunkte daf\u00fcr , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine latente Gefahr dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249876773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249876773", "toknum": 249876773, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso stellt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen Wildschweine schuldig sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76207577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76207577", "toknum": 76207577, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst an der Verbreitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum medial ins Gewicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238728969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#238728969", "toknum": 238728969, "Left": [{"class": "", "str": "Neben BSE bei den Rindern f\u00e4llt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#712914355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#712914355", "toknum": 712914355, "Left": [{"class": "", "str": "Im Herkunftsbestand gebe es keine Hinweise auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland verh\u00e4ngt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86114528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#86114528", "toknum": 86114528, "Left": [{"class": "", "str": "Der Importstopp wurde aufgrund von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schwarzwild ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249943546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249943546", "toknum": 249943546, "Left": [{"class": "", "str": "Weiteres Thema war die Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen gro\u00dfen Zuchtanlagen verbindlich vorgeschrieben werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566349481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#566349481", "toknum": 566349481, "Left": [{"class": "", "str": "Regelm\u00e4\u00dfige Blutuntersuchungen auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124617863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#124617863", "toknum": 124617863, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem geht unter den J\u00e4gern und Bauern die Furcht vor der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Rinderseuche BSE will die Regierung beim Gefl\u00fcgel vorbeugen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#311386505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#311386505", "toknum": 311386505, "Left": [{"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208133727"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#208133727", "toknum": 208133727, "Left": [{"class": "", "str": "Auch von Tuberkulose ist bereits die Rede und seit Jahren immer wieder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Puter-Mast gefragt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704848974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#704848974", "toknum": 704848974, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Metzger wird nach Rinderwahnsinn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll hier einmal nicht die Rede sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#4657190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#4657190", "toknum": 4657190, "Left": [{"class": "", "str": "Von Rinderwahnsinn , Salmonellen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00f6ffentlich bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825657578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825657578", "toknum": 825657578, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde macht den Ausbruch der Schweinepest oder der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Afrikanischen Schweinepest \u00f6ffentlich bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825657574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825657574", "toknum": 825657574, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde macht den Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Salmonellen im Ei , verseuchter Fisch und Rinderwahnsinn . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599908532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "#599908532", "toknum": 599908532, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Antibiotikar\u00fcckst\u00e4nde geriet letztere vermehrt in die Schlagzeilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576401849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#576401849", "toknum": 576401849, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zuletzt durch BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wildschweinen auf Haustiere \u00fcbertragen wird , ist als Ger\u00fccht zu werten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97966588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#97966588", "toknum": 97966588, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " handelt es sich um eine weltweit verbreitete Virusinfektion , die nur Schweine bef\u00e4llt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476863081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#476863081", "toknum": 476863081, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , H\u00fchnersalmonellen , W\u00fcrmern im Fisch werden jetzt noch die K\u00fche wahnsinnig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362418570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#362418570", "toknum": 362418570, "Left": [{"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewusst gro\u00dfz\u00fcgig gehandhabt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249835882"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249835882", "toknum": 249835882, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im auslaufenden Jagdjahr wurde die Freigabe aufgrund der im Nachbarkreis best\u00e4tigten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825665433"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825665433", "toknum": 825665433, "Left": [{"class": "", "str": "Erst vor wenigen Jahren verzeichnete Europa noch Seuchenz\u00fcge der Maul- und Klauenseuche oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713318043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#713318043", "toknum": 713318043, "Left": [{"class": "", "str": "Sodann informiert MR Dr. Best den Ausschu\u00df \u00fcber die j\u00fcngst in Deutschland aufgetretenen F\u00e4lle von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770896401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#770896401", "toknum": 770896401, "Left": [{"class": "", "str": "Der Pro-Kopf-Verbrauch an Gefl\u00fcgelfleisch in der EU und in Deutschland hat aufgrund von BSE und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verendete oder zwecks Seuchenprophylaxe get\u00f6tete Tiere finden via TBA zur\u00fcck in den Nahrungskreislauf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#531415254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#531415254", "toknum": 531415254, "Left": [{"class": "", "str": "Auch an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , keine Skandale in der Massentierhaltung , kein Glycolskandal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200153028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#200153028", "toknum": 200153028, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Rinderwahn , keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt , kommt bei Haus- und Wildschweinen vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249865465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249865465", "toknum": 249865465, "Left": [{"class": "", "str": "Die Klassische Schweinepest ( KSP ) , auch Europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE und Maul- und Klauenseuche weichen die Verbraucher immer \u00f6fter auch auf Kaninchenfleisch aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771586977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#771586977", "toknum": 771586977, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Meldungen \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gerichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#883550383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#883550383", "toknum": 883550383, "Left": [{"class": "", "str": "EU-weit gilt , ist gegen die Einschleppung von Tierseuchen , insbesondere der Maul- und Klauenseuche sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403360730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#403360730", "toknum": 403360730, "Left": [{"class": "", "str": "Denn selbst wenn die Krankheit nur in einem kleinen Bestand ausbricht , hat das \u00e4hnliche Auswirkungen wie im Fall der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Antibiotikaskandalen - immer noch die Wurst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576373853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#576373853", "toknum": 576373853, "Left": [{"class": "", "str": "Laut Statistik ist die Nummer eins bei Brotbel\u00e4gen - trotz BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bewahrt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#864594489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#864594489", "toknum": 864594489, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sollen vor allem vor zuk\u00fcnftigen Ausbr\u00fcchen des gef\u00e4hrlicher Vertreter des Darmbakteriums Escherichia Coli , Salmonellen und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Schwarzwild in Rheinland-Pfalz und die daraus resultierenden Konsequenzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249889263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249889263", "toknum": 249889263, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr das Landesuntersuchungsamt berichtete Dr. G\u00fcnter Hess \u00fcber den Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE und Maul- und Klauenseuche beigetragen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211108093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#211108093", "toknum": 211108093, "Left": [{"class": "", "str": "Das soll wegen mangelnder Regelungen und Kontrollen zur Ausbreitung von Tierkrankheiten wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist , wie viele andere f\u00fcr Wildtiere letal verlaufenden Tierkrankheiten , haupts\u00e4chlich das Produkt der Massentierhaltung und nicht der Wildtiere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76096448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76096448", "toknum": 76096448, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die auf Hausschweine \u00fcbertragen werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884651648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#884651648", "toknum": 884651648, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem , so Forstdirektor Wolfgang H\u00e4berle , steigt die Gefahr von Seuchen wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Hormonfleisch , Tiertransporte - die Tatsachen sind bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533113044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#533113044", "toknum": 533113044, "Left": [{"class": "", "str": "Tausende von Fernsehberichten und Zeitungsartikeln haben Grzimeks Arbeit fortgesetzt : Rinderwahnsinn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Maul- und Klauensuche einen Bauern , der Viehzucht betreibt , werden Sie nur noch verzweifelte Blicke ernten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68003563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#68003563", "toknum": 68003563, "Left": [{"class": "", "str": "Fragen Sie in diesen Zeiten von BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) immer noch bewusst , wenn auch die Maul- und Klauenseuche weitgehend zur\u00fcckgedr\u00e4ngt werden konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104606859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#104606859", "toknum": 104606859, "Left": [{"class": "", "str": "Uns modernen Menschen sind Viehseuchen und ihre furchtbaren Folgen ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39701360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#39701360", "toknum": 39701360, "Left": [{"class": "", "str": "Am 09.11.1993 protestierte die TVT beim BMELF gegen die T\u00f6tung von Tausenden gesunder und nicht von der Seuche bedrohter Schweine im Rahmen einer von der EG angewiesenen Ma\u00dfnahme bei der Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verdeutlicht dies - k\u00f6nnen vor diesem Hintergrund zur vitalen Gef\u00e4hrdung ganzer Regionen und Wirtschaftszweige f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35953504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#35953504", "toknum": 35953504, "Left": [{"class": "", "str": "Defizite in diesem Bereich - das Beispiel Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die neueste Euro - Verordnung . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21767399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#21767399", "toknum": 21767399, "Left": [{"class": "", "str": "Infrarot , Antibiotika , die PS beim Schlepper , die moderne S\u00e4- und Pflanzmaschine einschlie\u00dflich Buchhaltung und G\u00fclle und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , H\u00fchnerpest etc. , etc. , etc. . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61416039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#61416039", "toknum": 61416039, "Left": [{"class": "", "str": "Was f\u00fcr Auswirkungen es haben kann , wenn der Kostenfaktor an erster Stelle steht , hat man erst k\u00fcrzlich erfahren d\u00fcrfen : bei Rinderwahn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgerufen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67690133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#67690133", "toknum": 67690133, "Left": [{"class": "", "str": "Die Landwirtschaftspolitik hat in den letzten Jahren neue , weitreichende Impulse zum Wandel bekommen , die nicht zuletzt durch Krisen wie z.B. BSE , Nitrofen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE und Maul- und Klauenseuche weichen viele Verbraucher immer \u00f6fter nicht nur auf Pute , sondern eben auf Kaninchen aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21686610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#21686610", "toknum": 21686610, "Left": [{"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39701175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#39701175", "toknum": 39701175, "Left": [{"class": "", "str": "ALTMAN ( 1997 ) gab einen Kurzbericht \u00fcber einen pers\u00f6nlichen Eindruck zum in den Niederlanden angewandten Verfahren der Schweinet\u00f6tung im Rahmen der Bek\u00e4mpfung der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tausende Tiere geschlachtet werden m\u00fcssen , dann gibt es ein Riesenkrach , und es wird gesammelt , da\u00df die armen Tiere , die doch nichts f\u00fcr ihre Krankheit k\u00f6nnen , auf einen Gnadenhof leben k\u00f6nnen , als wenn diese Tiere , w\u00e4re die Krankheit nicht ausgebrochen , auch nur eine minimale Chance h\u00e4tten ihr nat\u00fcrliches Alter zu erreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12781183"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#12781183", "toknum": 12781183, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn wegen BSE oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da durfte kein Schweinefleisch mehr eingef\u00fchrt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190286932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#190286932", "toknum": 190286932, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Jahren gab es wiederholt Probleme bei der Zollabfertigung im Empf\u00e4ngerland , im Jahr 2000 machte die BSE-Seuche gro\u00dfe Probleme , weil kein Rindfleisch mehr eingef\u00fchrt werden durfte , 2001 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unbeteiligt gewesen zu sein , denn als Ma\u00dfnahme zur Bek\u00e4mpfung der Seuche wurde ein absolutes Impfverbot erlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118631880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#118631880", "toknum": 118631880, "Left": [{"class": "", "str": "Auch am massiven Ausbruch der Schweinepest scheint die Impfung gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde nie richtig \" hochgekocht \" , und ein deutscher Ex-Bundeskanzler kann ungeschoren die Aussage zu Millionen-Parteispenden , bei denen es sich m\u00f6glicherweise zum Gro\u00dfteil um Schwarzgelder handelt , verweigern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227894235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#227894235", "toknum": 227894235, "Left": [{"class": "", "str": "Skandale geh\u00f6ren zum t\u00e4glichen Leben : BSE ist bereits nach wenigen Wochen \" ein alter Hut \" und ( fast ) vergessen , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE und MKS ( Maul- und Klauenseuche ) ging ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#449374786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#449374786", "toknum": 449374786, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht k\u00f6nnt ihr euch erinnern , dass es in den letzten Jahren um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht ohne externen Personal- und Materialeinsatz erfolgreich bek\u00e4mpft werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476833925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#476833925", "toknum": 476833925, "Left": [{"class": "", "str": "Allen Beteiligten war schnell klar , berichtet Landrat Dr. Karl Ihmels , dass nach einer Anfangsphase , die durch das Amt f\u00fcr Veterin\u00e4rwesen und Verbraucherschutz alleine zu leisten ist , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und wenn Kinder von \u00fcberz\u00fcchteten Hunden zerfleischt werden , halten wir uns mit rechtlichen Bedenken auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#531787068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#531787068", "toknum": 531787068, "Left": [{"class": "", "str": "Die Menschen haben doch kein Verst\u00e4ndnis mehr , erkannte Niedersachsens Ministerpr\u00e4sident Sigmar Gabriel , wir keulen Hunderttausende von Schweinen beim blo\u00dfen Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestorbenen Schweine einfach heimlich auf dem eigenen Hof vergraben hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390537231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#390537231", "toknum": 390537231, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00fcrzlich mu\u00dften wir zur Kenntnis nehmen , da\u00df ein Landwirt seine an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zuletzt Nitrofen haben Spuren hinterlassen - ist es besonders wichtig , dass alle Informationen zug\u00e4nglich sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#561035194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#561035194", "toknum": 561035194, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade in Zeiten der zunehmenden Verunsicherung der Konsumenten - BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 65.000 gekeulten Schweinen - ein Schaden von insgesamt 20 Millionen Mark ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566292022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#566292022", "toknum": 566292022, "Left": [{"class": "", "str": "In NRW hatten wir im letzten Jahr einen gro\u00dfen Seuchenausbruch der Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und MKS ( Maul- und Klauenseuche ) sind die Grenzen moderner Produktionsmethoden auch f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit sichtbar , f\u00fcr die betroffenen Landwirte \u00f6konomisch und psychisch schmerzhaft und f\u00fcr die Steuerzahler sehr teuer geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273223318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#273223318", "toknum": 273223318, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens seit dem Aufkommen von BSE ( Bovine Spongiforme Enzephalopathie ) , dem Ausbruch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Hausschweinen wurde im M\u00e4rz 1998 im Landkreis Nordwestmecklenburg und bei Wildschweinen im Juli 2000 im Landkreis Nordvorpommern festgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569071898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#569071898", "toknum": 569071898, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte Fall von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebildeten \u00dcberwachungsgebietes ist es im Interesse einer vorbeugenden Seuchenbek\u00e4mpfung notwendig , zum Schutz gegen die Europ\u00e4ische Schweinepest bei Wildschweinen und die dadurch gegebene Gef\u00e4hrdung der Hausschweinebest\u00e4nde das Fallwild und krank angesprochenes erlegtes Schwarzwild , au\u00dfer Unfallwild , sowie eine Stichprobe des erlegten Schwarzwildes \u00fcber eine Schwei\u00dfprobe auf das Vorliegen von Europ\u00e4ischer Schweinepest zu untersuchen , solange eine besondere Seuchengefahr besteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512245835"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#512245835", "toknum": 512245835, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Aufhebung des wegen Ausbruchs der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Impfung der Wildbest\u00e4nde , sondern in einer konsequent umgesetzten , l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4lligen Regelung zur Schwarzwildf\u00fctterung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249903180"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249903180", "toknum": 249903180, "Left": [{"class": "", "str": "In der logischen Konsequenz sehen viele Vertreter einer \u00f6kologisch ausgerichteten Jagd bei der anschlie\u00dfenden Podiumsdiskussion nicht das Allheilmittel gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , w\u00e4ssrigem Gem\u00fcse , usw. ) kommt der Auswuchs vom Dumping-Preis irgendwo und irgendwann zu Tage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772408333"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#772408333", "toknum": 772408333, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde wir m\u00fcssen uns wieder auf tiefergehende Werte besinnen : in jeder Sparte ( ich erw\u00e4hne nur den M\u00f6beldiscount mit arbeitslosen Schreinern , den Nahrungsmitteldiscount mit BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vereiste Braunkohle - samt und sonders ins absurde gehende Geschichten , die so wahr sind , dass man sie manchmal kaum wahrhaben will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772675509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#772675509", "toknum": 772675509, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Ofenblech zum Minenschutz , Erz f\u00fcr den Frieden , Sender Freies Paunsdorf , die Enteignung der Pl\u00fcschtiere , die Erfindung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an den Metzgertheken kriselt , haben sich einige Schlachtermeister gedacht , dass sie doch auch genauso gut umsatteln k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601608061"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#601608061", "toknum": 601608061, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt , wo es wegen BSE und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Meldungen \u00fcber die Katastrophen in der industrialisierten Landwirtschaft haben in den letzten Jahren immer wieder auch grelle Schlaglichter auf die lebenverachtenden Umst\u00e4nde geworfen , unter denen Tiere als Nahrungsquelle unserer Gesellschaft gehalten werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618636817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#618636817", "toknum": 618636817, "Left": [{"class": "", "str": "Schriften in Einzelausgaben Wallstein Verlag , G\u00f6ttingen 2002 ISBN 3892445168 , Gebunden , 331 Seiten , 28,00 EUR Klappentext Maul- und Klauenseuche , Rinderwahn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Gebiet oder in einem Grenzgebiet drohe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#630364766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#630364766", "toknum": 630364766, "Left": [{"class": "", "str": "Es gebe so genannte \" tierseuchenpolizeiliche \" Vorschriften , die eine Haltung der Schweine im Stall vorsehen , wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zweitens durch die st\u00e4ndig neue Konfrontation mit Massentiert\u00f6tungen und seuchenrechtlichen Restriktionen und drittens durch die fehlenden R\u00fcckzugsm\u00f6glichkeiten Betroffener , da das Thema in Medien und \u00d6ffentlichkeit stark im Blickpunkt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791611448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#791611448", "toknum": 791611448, "Left": [{"class": "", "str": "Erstens durch die andauernde Angst vor den Folgen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Nachrichten der letzten Jahre verderben einem kr\u00e4ftig den Appetit aufs Essen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673581512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#673581512", "toknum": 673581512, "Left": [{"class": "", "str": "Hans-Ulrich Grimm Aus Teufels Topf - Taschenbuch - Bestellung unter : Amazon - ISBN : 3426775417 Rezension : BSE , Dioxin ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#686042699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#686042699", "toknum": 686042699, "Left": [{"class": "", "str": "Jedem B\u00fcrger bekannt sind jedoch die gro\u00dfen Anstrengungen nicht nur der Bundesrepublik Deutschland sondern aller EU-Staaten zur Eind\u00e4mmung bzw. Bek\u00e4mpfung der derzeit aktuellen Seuchen wie der BSE beim Rind oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - handelt oder nicht , wird erst Mitte n\u00e4chster Woche sicher feststehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772091188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#772091188", "toknum": 772091188, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es sich nun im vorliegenden Betrieb um eine ansteckende Seuche - wie z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei darauf zur\u00fcckzuf\u00fchren , da\u00df ein Landwirt unerlaubt Speiseabf\u00e4lle aus einer NATO-Kaserne ohne vorherige Erhitzung verf\u00fcttert habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#712263855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#712263855", "toknum": 712263855, "Left": [{"class": "", "str": "Die im Januar im Kreis Paderborn ausgebrochene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Hausschweinen oder Afrikanische Schweinepest sich als unbegr\u00fcndet erwiesen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825656224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825656224", "toknum": 825656224, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde hebt angeordnete Schutzma\u00dfregeln auf , wenn die Schweinepest bei Hausschweinen oder die Afrikanische Schweinepest erloschen ist , wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen beseitigt ist oder wenn der Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " get\u00f6tet wurden , kamen nochmal eine Million !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839187638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#839187638", "toknum": 839187638, "Left": [{"class": "", "str": "Eine absurde Situation : zu einer Million Schweinen , die seit allein in Deutschland unmittelbar wegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich als unbegr\u00fcndet erwiesen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825656229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825656229", "toknum": 825656229, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde hebt angeordnete Schutzma\u00dfregeln auf , wenn die Schweinepest bei Hausschweinen oder die Afrikanische Schweinepest erloschen ist , wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen beseitigt ist oder wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen oder Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Hausschweinen oder die Afrikanische Schweinepest erloschen ist , wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen beseitigt ist oder wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen oder Afrikanische Schweinepest sich als unbegr\u00fcndet erwiesen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825656200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825656200", "toknum": 825656200, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde hebt angeordnete Schutzma\u00dfregeln auf , wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus einem anderen Betrieb eingeschleppt oder bereits in andere Betriebe weiterverschleppt worden sein kann , oder bestehen Anhaltspunkte daf\u00fcr , dass die Schweinepest oder die Afrikanische Schweinepest durch Wildschweine in einen Betrieb eingeschleppt worden ist , so ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde f\u00fcr diese Betriebe ( Kontaktbetriebe ) die beh\u00f6rdliche Beobachtung f\u00fcr die Dauer von mindestens 40 Tagen an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825670816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825670816", "toknum": 825670816, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fchrt die epidemiologische Nachforschung nach \u00a7 4 Abs. 1 Satz 2 zu dem Ergebnis , dass die Schweinepest oder die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Afrikanische Schweinepest in einem Betrieb ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde in Bezug auf den betroffenen Betrieb ( Verdachtsbetrieb ) 1 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825679982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825679982", "toknum": 825679982, "Left": [{"class": "", "str": "Im Falle des Verdachts auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erloschen ist , wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen beseitigt ist oder wenn der Verdacht auf Schweinepest bei Hausschweinen oder Afrikanische Schweinepest sich als unbegr\u00fcndet erwiesen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825656206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825656206", "toknum": 825656206, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde hebt angeordnete Schutzma\u00dfregeln auf , wenn die Schweinepest bei Hausschweinen oder die Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die Afrikanische Schweinepest aus einem anderen Betrieb eingeschleppt oder bereits in andere Betriebe weiterverschleppt worden sein kann , oder bestehen Anhaltspunkte daf\u00fcr , dass die Schweinepest oder die Afrikanische Schweinepest durch Wildschweine in einen Betrieb eingeschleppt worden ist , so ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde f\u00fcr diese Betriebe ( Kontaktbetriebe ) die beh\u00f6rdliche Beobachtung f\u00fcr die Dauer von mindestens 40 Tagen an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825670812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825670812", "toknum": 825670812, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fchrt die epidemiologische Nachforschung nach \u00a7 4 Abs. 1 Satz 2 zu dem Ergebnis , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Betrieb ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde in Bezug auf den betroffenen Betrieb ( Verdachtsbetrieb ) 1 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825679985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825679985", "toknum": 825679985, "Left": [{"class": "", "str": "Im Falle des Verdachts auf Schweinepest oder Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einer Schlachtst\u00e4tte oder in einem Transportmittel ordnet die zust\u00e4ndige Beh\u00f6rde eine klinische , virologische und serologische Untersuchung der seuchenverd\u00e4chtigen Schweine sowie epidemiologische Nachforschungen an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825680012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825680012", "toknum": 825680012, "Left": [{"class": "", "str": "Im Falle des Verdachts auf Schweinepest oder Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Gefl\u00fcgelpest , Tollwut , Amerikanische Pferdeencephalitis , Blauzungenkrankeit , Milzbrand und Psittakose ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#883736041"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#883736041", "toknum": 883736041, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Erregern , die auch nach der Verordnung \u00fcber anzeigepflichtige Tierseuchen bei einem Ausbrechen oder einem Verdacht auch dem zust\u00e4ndigen Veterin\u00e4ramt anzuzeigen sind , geh\u00f6ren z.B. : Afrikanische Pferdepest , Rinderpest ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pfadfinder im Dschungel der Nacht Plastikm\u00fcll von Firma vergraben ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134921638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#134921638", "toknum": 134921638, "Left": [{"class": "", "str": "PERLEBERG / NEURUPPIN Impfaktion gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollen die Leute nicht nur anonyme Massenware \" , so Imke L\u00fcbbeke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791744820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#791744820", "toknum": 791744820, "Left": [{"class": "", "str": "\" In Zeiten von Rinderwahn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbreiten , sich ungez\u00fcgelt vermehren , in Fu\u00dfg\u00e4ngerzonen rumlaufen und sogar Menschen angreifen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76051217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76051217", "toknum": 76051217, "Left": [{"class": "", "str": "Betrifft FOCUS 16 / 2002 : Wildschweine Wildschweine als Horrorgestalten , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477119724"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#477119724", "toknum": 477119724, "Left": [{"class": "", "str": "Verkehrsbeeintr\u00e4chtigungen auf der K 48 durch Jagdbetrieb Wetzlar / Dillenburg , 21. Oktober 2003 Wie der Erste Kreisbeigeordnete Wolfgang Hofmann mitteilt , finden in der kommenden Zeit verst\u00e4rkt revier\u00fcbergreifende Gro\u00dftreibjagden zur Eind\u00e4mmung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( KSP ) hatte das nieders\u00e4chsische Landwirtschaftsministerium die Jagdbeh\u00f6rden mit einem Runderlass vom 11. 7. 2002 (-Az. : 104.2 65001-3 / 39- ) aufgefordert , die Schonzeiten f\u00fcr Schwarzwild mit Ausnahme f\u00fchrender Bachen vor\u00fcbergehend aufzuheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244327668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#244327668", "toknum": 244327668, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Herabsetzung des Schwarzwildbestandes und zur Vermeidung von Ma\u00dfnahmen der EU wegen der als besonders bedrohlich zu bewertenden Ansteckungsgefahr f\u00fcr Hausschweine durch die in Schwarzwildbest\u00e4nden vorhandenen Erreger der Klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( \u00fcber 8 Millionen tote Schweine in den Niederlanden beim Schweinepest-Seuchenzug 1997 / 98 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566140307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#566140307", "toknum": 566140307, "Left": [{"class": "", "str": "Die mit Vehemenz verfolgte strikte Nicht-Impfpolitik hat versagt - das machen nicht nur die katastrophale Bilanz des Maul- und Klauen-Seuchenzuges im Vereinigten K\u00f6nigreich mit \u00fcber 4 Millionen get\u00f6teter Tiere im Jahr 2001 deutlich , sondern auch die immer wiederkehrenden Seuchenz\u00fcge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder der Afrikanischen Schweinepest\u00fcbertragen k\u00f6nnen , insbesondere wenn sie mit Schweinen in Ber\u00fchrung gekommen sind , nur mit Genehmigung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde - im Falle der Buchstaben a und b jedoch nicht zum Zwecke des innergemeinschaftlichen Handels - verbracht werden , soweit Belange der Seuchenbek\u00e4mpfung nicht entgegenstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825598339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825598339", "toknum": 825598339, "Left": [{"class": "", "str": "3. Aus dem Betrieb d\u00fcrfen abweichend von Absatz 2 Satz 1 Nr. 6 Buchstabe d a ) Schweinefleisch , Schweinefleischerzeugnisse , b ) Sperma , Eizellen , Embryonen von Schweinen , c ) Dung , fl\u00fcssige Stallabg\u00e4nge und Einstreu , d ) Futtermittel , e ) Gegenst\u00e4nde und Abf\u00e4lle , die den Erreger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Ma\u00dfgabe des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2001 / 89 / EG , b ) im Falle der Afrikanischen Schweinepest nach Ma\u00dfgabe des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2002 / 60 / EG und nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde zu reinigen , zu desinfizieren und , soweit erforderlich , zu entwesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825599861"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825599861", "toknum": 825599861, "Left": [{"class": "", "str": "8. Fahrzeuge und Ausr\u00fcstungen f\u00fcr den Transport von Schweinen , anderen Tieren oder Gegenst\u00e4nden , die mit dem Seuchenerreger in Kontakt gekommen sein k\u00f6nnen , sind unverz\u00fcglich nach der Benutzung a ) im Falle der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Ma\u00dfgabe des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2002 / 60 / EG und nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde zu reinigen , zu desinfizieren und , soweit erforderlich , zu entwesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825599883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825599883", "toknum": 825599883, "Left": [{"class": "", "str": "8. Fahrzeuge und Ausr\u00fcstungen f\u00fcr den Transport von Schweinen , anderen Tieren oder Gegenst\u00e4nden , die mit dem Seuchenerreger in Kontakt gekommen sein k\u00f6nnen , sind unverz\u00fcglich nach der Benutzung a ) im Falle der Schweinepest nach Ma\u00dfgabe des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2001 / 89 / EG , b ) im Falle der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , MKS und noch andere Krankheiten und das dann \u00bb nur \u00ab geklont werden m\u00fcsste , um mit diesen Krankheiten fertig zu werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#771077406"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#771077406", "toknum": 771077406, "Left": [{"class": "", "str": "4. Wie realistisch ist das \u00bb Superschwein \u00ab , das immun ist gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " untersucht worden sind und 2 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825604140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825604140", "toknum": 825604140, "Left": [{"class": "", "str": "alle Eber der Besamungsstation a ) im Rahmen einer einmaligen serologischen und virologischen Untersuchung und b ) im Rahmen einer t\u00e4glichen klinischen Untersuchung , die eine rektale Messung der K\u00f6rpertemperatur einschlie\u00dft , mit negativem Ergebnis auf Schweinepest oder Afrikanische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bef\u00fcrchten ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825657894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825657894", "toknum": 825657894, "Left": [{"class": "", "str": "Die zust\u00e4ndige oberste Landesbeh\u00f6rde kann , vorbehaltlich der Zustimmung durch die Kommission der Europ\u00e4ischen Gemeinschaften , f\u00fcr ein bestimmtes Gebiet die Notimpfung gegen Schweinepest anordnen , wenn die Schweinepest amtlich festgestellt worden ist und auf Grund des Ergebnisses der epidemiologischen Untersuchung und unter Ber\u00fccksichtigung der Kriterien des Anhangs VI der Richtlinie 2001 / 89 / EG eine Ausbreitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ABl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825716924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825716924", "toknum": 825716924, "Left": [{"class": "", "str": "Transportmittel sind vor dem Verlassen des Betriebs nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde a ) im Falle der Schweinepest unter Ber\u00fccksichtigung des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2001 / 89 / EG des Rates vom 23. Oktober 2001 \u00fcber Ma\u00dfnahmen der Gemeinschaft zur Bek\u00e4mpfung der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Ma\u00dfgabe des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2002 / 60 / EG gereinigt und desinfiziert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825694278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#825694278", "toknum": 825694278, "Left": [{"class": "", "str": "L 47 S. 4 ) in der jeweils geltenden Fassung in einem von der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde bestimmten Betrieb behandelt wird , zu diesem Betrieb in verplombten Transportmitteln bef\u00f6rdert wird und die Fahrzeuge und die beim Transport benutzten Ausr\u00fcstungsgegenst\u00e4nde unverz\u00fcglich nach dem Transport von dem Transportunternehmer nach n\u00e4herer Anweisung der zust\u00e4ndigen Beh\u00f6rde und im Falle der Schweinepest nach Ma\u00dfgabe des Anhangs II Nr. 1 der Richtlinie 2001 / 89 / EG , im Falle der Afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gebeutelten Ammerland unterhalten sich zwei Schweinez\u00fcchter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7407802"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#7407802", "toknum": 7407802, "Left": [{"class": "", "str": "Im von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die durch die Massentierhaltung beg\u00fcnstigt wird , 2 Milliarden DM ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23475123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#23475123", "toknum": 23475123, "Left": [{"class": "", "str": "Deutsche Schweinem\u00e4ster verloren in den Jahren von 1993 bis 1995 durch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ESP ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39738841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#39738841", "toknum": 39738841, "Left": [{"class": "", "str": "Die TVT erarbeitete eine Stellungnahme zur Bek\u00e4mpfung der Europ\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - die Nachrichten der letzten Jahre verderben einem kraeftig den Appetit aufs Essen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50874447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#50874447", "toknum": 50874447, "Left": [{"class": "", "str": "\u00bb Aus Teufels Topf - Hans-Ulrich Grimm BSE , Dioxin ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verh\u00e4ngte Handelsverbot wehrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63796682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#63796682", "toknum": 63796682, "Left": [{"class": "", "str": "In die Kritik geriet Funke 1994 , als er sich zun\u00e4chst gegen das von der EU wegen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab , das dieser auf eine Anfrage aus Luxemburg im Februar 2002 anfertigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76029965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76029965", "toknum": 76029965, "Left": [{"class": "", "str": "Als aufschlussreich erweist sich hier ein Gutachten des \u00f6ffentlich bestellten und vereidigten Forstsachverst\u00e4ndigen Dr. Eberhard Schneider aus G\u00f6ttingen zum \u00bb jagdlichen Umgang mit einem Wildschweinbestand beim Auftreten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76031414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76031414", "toknum": 76031414, "Left": [{"class": "", "str": "Als Falschl\u00e4ufer an oder gar auf der Autobahn , als ungebetene G\u00e4ste in G\u00e4rten und \u00c4ckern und sie gelten als \u00dcbertr\u00e4ger der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zuerst in Wildschweinbest\u00e4nden aufgetreten ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76051863"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76051863", "toknum": 76051863, "Left": [{"class": "", "str": "Bisher sind keine F\u00e4lle nachgewiesen , in denen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erkranktes Wildschwein in der N\u00e4he der d\u00e4nischen Grenze gesichtet worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76052108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76052108", "toknum": 76052108, "Left": [{"class": "", "str": "Bislang ist noch kein einziges an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und elender Massentierhaltung erspare ich mir an dieser Stelle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76064438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76064438", "toknum": 76064438, "Left": [{"class": "", "str": "Den Zusammenhang von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mitbringen und d\u00e4nische Hausschweine damit anstecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76105131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76105131", "toknum": 76105131, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wildschweine , so die Bef\u00fcrchtung der D\u00e4nen , k\u00f6nnten die Viren der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter Wildschweinen r\u00e4t er von einer Bejagung eher ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76107868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76107868", "toknum": 76107868, "Left": [{"class": "", "str": "Doch im Falle einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beitragen und unregulierte Kaninchenpopulationen eine Gefahr f\u00fcr die Deiche und Flugh\u00e4fen darstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76134471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76134471", "toknum": 76134471, "Left": [{"class": "", "str": "Ferner wird deutlich gemacht , dass eine nat\u00fcrliche Waldverj\u00fcngung die Jagd auf Rehwild voraussetzt , dass \u00fcberh\u00f6hte Schwarzwildbest\u00e4nde zur Verbreitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zunimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76176317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76176317", "toknum": 76176317, "Left": [{"class": "", "str": "Kritische J\u00e4ger und F\u00f6rster warnen davor , weil damit auch die Gefahr der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fuchsbandwurm - und letztendlich der redlich verdiente Wildbraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76201163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76201163", "toknum": 76201163, "Left": [{"class": "", "str": "Rechtfertigungen gibt es gen\u00fcgend : Wald- und Ackersch\u00e4den ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entstehen bei der Massentierhaltung in Hausschweinest\u00e4llen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76208749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76208749", "toknum": 76208749, "Left": [{"class": "", "str": "Seuchen wie z.B. die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Salmonellen , Listerien ) , kann ich die Auffassung von Wolfgang Methling , Umweltminister in Mecklenburg-Vorpommern , aus ethischen und moralischen Gr\u00fcnden dem Verbraucher gegen\u00fcber nicht teilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76947668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#76947668", "toknum": 76947668, "Left": [{"class": "", "str": "Abgesehen davon , dass andere Humankrankheiten ( Herz-Kreislauf ) , die subjektiv , zivilisatorisch und auch gesellschaftlich bedingt sind , oder Lebensmittelskandale , die regional , lokal oder pro-duktspezifisch auftreten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten die Diskussion um den Verbraucherschutz immer wieder neu intensiviert : Gepanschtes Oliven\u00f6l , Chemie in Lebensmitteln und Schwermetallr\u00fcckst\u00e4nde in Fischen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#97055666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#97055666", "toknum": 97055666, "Left": [{"class": "", "str": "Schon fr\u00fchere Lebensmittelskandale als Rinderwahnsinn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Rinder ohne Rinderwahn , Menschen ohne umweltbedingte Allergien und ohne Hautkrebs durch das Ozonloch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117116741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#117116741", "toknum": 117116741, "Left": [{"class": "", "str": "Die heilige , das hei\u00dft unbesch\u00e4digte Sch\u00f6pfung : das sind Schweine ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE , der Dioxinskandal etc. , sie sind \" die Rache der verspeisten Tiere \" , wie es ein amerikanischer Arzt ausdr\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118624829"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#118624829", "toknum": 118624829, "Left": [{"class": "", "str": "All die Lebensmittelskandale der letzten Zeit bringen nur ans Licht , was wir Tierrechtler l\u00e4ngst wissen - Salmonellen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scheint die Impfung gegen die Schweinepest nicht unbeteiligt gewesen zu sein , denn als Ma\u00dfnahme zur Bek\u00e4mpfung der Seuche wurde ein absolutes Impfverbot erlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118631874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#118631874", "toknum": 118631874, "Left": [{"class": "", "str": "Auch am massiven Ausbruch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im medialen Vordergrund steht , auf Gefl\u00fcgel ; wenn dessen Salmonellenreichtum \u00f6ffentlich besprochen wird , wird wieder beim Rind begonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118811811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#118811811", "toknum": 118811811, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn gerade die BSE-Berichte den Bl\u00e4tterwald beherrschen , wechselt man auf Schweinefleisch , und wenn die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146213371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#146213371", "toknum": 146213371, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Zusammenhang sprachen sich die Teilnehmer einm\u00fctig f\u00fcr die sofortige Einf\u00fchrung von fl\u00e4chendeckenden Impfungen von Nutztieren gegen die h\u00e4ufigsten Tierseuchen wie Maul- und Klauenseuche und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Tollwut , Tuberkulose und Typhus \u00fcbertragen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#151298998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#151298998", "toknum": 151298998, "Left": [{"class": "", "str": "Ausser Pest , die durch im Fell von kranken Ratten lebenden Fl\u00f6hen weiterverbreitet wurde , k\u00f6nnen Chagaskrankheit , Hanta-Virus-Syndrom , Bakterienkrankheit Leptospirose , evt. bis zur Weilschen Krankheit f\u00fchrend , Listeriose , Maul- und Klauenseuche , Paratyphus , Q-Fieber , Rattenbissfieber , Salmonellose ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgebrochen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155681209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#155681209", "toknum": 155681209, "Left": [{"class": "", "str": "Nun war zu der Zeit gerade Schweinefleisch knapp , weil die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und MKS aus der weit verbreiteten , aber realit\u00e4tsfernen Vorstellung einer l\u00e4ndlichen Idylle gerissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169602683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#169602683", "toknum": 169602683, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die st\u00e4dtische Bev\u00f6lkerung wurde durch BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und vor allem die BSE-Krise haben in erschreckender Weise gezeigt , wie problematisch die industrialisierte Nahrungsproduktion f\u00fcr unsere Gesundheit und damit f\u00fcr unsere Gesellschaft sein kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172709107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#172709107", "toknum": 172709107, "Left": [{"class": "", "str": "Maul und Klauenseuche , Hormone in Futtermitteln , Dioxin in Eiern und Gefl\u00fcgelfleisch ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Maul- und Klauenseuche ( MKS ) zu impfen , weil das die Gesch\u00e4fte der internationalen Handelskartelle beeintr\u00e4chtigen w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178170251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#178170251", "toknum": 178170251, "Left": [{"class": "", "str": "Den Bauern wird sogar verboten , ihre Tiere gegen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#181628903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#181628903", "toknum": 181628903, "Left": [{"class": "", "str": "Vom 28. April 2005 S. 7083 - Achte Bekanntmachung zur \u00c4nderung der Bekanntmachung tierseuchenrechtlicher Verbote beim innergemeinschaftlichen Handel von Schweinen aus Belgien , Frankreich , Deutschland und Luxemburg infolge der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , haben in der Vergangenheit f\u00fcr viele Schwierigkeiten gesorgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190280709"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#190280709", "toknum": 190280709, "Left": [{"class": "", "str": "Immer neue Zollvorschriften , BSE und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ; das Wohlbefinden der Tiere und die Tierzucht ( Transport , Schlachtung , . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#193244273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#193244273", "toknum": 193244273, "Left": [{"class": "", "str": "Konkret umfassen die von ihm durchgef\u00fchrten Inspektionen und Audits folgende Bereiche : Nahrungsmittel tierischen Ursprungs ; in diesem Zusammenhang \u00fcberpr\u00fcft es die Kontrollsysteme in den Mitgliedstaaten , die Verwendung chemischer Stoffe ( Tierarzneimittel , wachstumsf\u00f6rdernde Mittel , Pestizide ) und die eingef\u00fchrten Produkte ; Nahrungsmittel pflanzlichen Ursprungs , insbesondere die Pestizidr\u00fcckst\u00e4nde auf Obst und Gem\u00fcse und den aus der biologischen Landwirtschaft stammenden Produkten einschlie\u00dflich der eingef\u00fchrten Produkte ; die Tiergesundheit , insbesondere die Epidemien ( beispielsweise die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Dioxin ) veranlassen die Konsumenten zur Zur\u00fcckhaltung beim Konsum vor allem von Rind- , Kalb- und Schweinefleisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#194351944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#194351944", "toknum": 194351944, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch geht der Fleischverbrauch aus mehreren Gr\u00fcnden zur\u00fcck : Wachsende Bev\u00f6lkerungsgruppen , vor allem Verbraucher unter 40 Jahren , schr\u00e4nken aus gesundheitlichen , ethischen oder \u00f6kologischen Gr\u00fcnden den Fleischverzehr ein ( Vollwert - Ern\u00e4hrung ) oder verzichten ganz auf Fleisch ( Vegetarier ) Fleischskandale ( \" Hormonfleisch \" , BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dann werden die K\u00fche wahnsinnig , zu viel Cholesterin ist nicht gut , dann hat man ja auch Mitleid mit den Tieren - und doch bei\u00dfen viele tapfer in ihr Schnitzel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208405260"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#208405260", "toknum": 208405260, "Left": [{"class": "", "str": "Mal kursiert die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niederlande im Jahr 1997 , wo man in Massenschlachtungen zehn Millionen Schweine umbrachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208449767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#208449767", "toknum": 208449767, "Left": [{"class": "", "str": "Schweinefleisch ist also nicht sicherer als Rindfleisch und mancher erinnert sich noch an die gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Maul- und Klauenseuche strukturbedingt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221886856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#221886856", "toknum": 221886856, "Left": [{"class": "", "str": "Auch in der industriellen Tierproduktion , wie sie aus DDR-Zeiten \u00fcbernommen und weitergef\u00fchrt wurde , seien die Gefahren von Totalverlusten in F\u00e4llen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und Wildsch\u00e4den ( insbesondere auch auf den benachbarten Grundst\u00fccken ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221984514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#221984514", "toknum": 221984514, "Left": [{"class": "", "str": "Die Konzentration des Wildes auf nicht bejagbaren Fl\u00e4chen f\u00fchrt zu Krankheiten ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geplagt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227837605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#227837605", "toknum": 227837605, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist wohl kein Zufall , dass wir heute von Seuchen wie Rinderwahnsinn ( BSE ) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ansteckende Schweinel\u00e4hmung , Rinderpest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238124453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#238124453", "toknum": 238124453, "Left": [{"class": "", "str": "Anzeigepflichtig nach dem Gesetz sind Milzbrand , Tollwut , Rotz , Maul- und Klauenseuche , Lungenseuche der Rinder , Pockenseuche der Schafe , Besch\u00e4lseuche der Pferde ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und lassen daher nur Tiere ins Land , die keine Antik\u00f6rper gegen Scheinepest im Blut haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238225905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#238225905", "toknum": 238225905, "Left": [{"class": "", "str": "Denn diese L\u00e4nder sind frei von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4re gut m\u00f6glich - doch dann k\u00f6nnten die Tiere nicht mehr in die USA , nach Japan oder Gro\u00dfbritannien exportiert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238226735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#238226735", "toknum": 238226735, "Left": [{"class": "", "str": "Denn eine Impfung der Tiere gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , an Umweltbelastungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238464126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#238464126", "toknum": 238464126, "Left": [{"class": "", "str": "Es soll hier nicht die Rede sein von dem , was Massentierhaltung t\u00e4glich bedeutet : an Subventionen , an Tiertransporten , an prophylaktischen T\u00f6tungen zur Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betroffen , steht aber unter Beo-bachtung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249847902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249847902", "toknum": 249847902, "Left": [{"class": "", "str": "Das rechtsrheinische Gebiet ist nicht von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Schwarzwild-Best\u00e4nden begann vor einigen Jahren in der Pfalz , erweiterte sich dann Richtung Norden bis in den Raum Trier , Saarland und in die Eifel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249858058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249858058", "toknum": 249858058, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verlauf der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( KSP ) , auch Europ\u00e4ische Schweinepest genannt , kommt bei Haus- und Wildschweinen vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249865458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249865458", "toknum": 249865458, "Left": [{"class": "", "str": "Die Klassische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Weitertragen von virushaltigen Fleisch- oder Organteilen beteiligt sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249923611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249923611", "toknum": 249923611, "Left": [{"class": "", "str": "Raubwild ( Fuchs , Stein- und Baummarder , Iltis usw ) . , Greifv\u00f6gel , aasfressende und andere V\u00f6gel k\u00f6nnen ebenfalls an der Verbreitung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tritt seit Jahren in unseren Schwarzwild-Best\u00e4nden auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249925750"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "#249925750", "toknum": 249925750, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde in Baden-W\u00fcrttemberg unter Wildschweinen im September 1998 erstmals wieder festgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249925759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "#249925759", "toknum": 249925759, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Schwarzwild-Best\u00e4nden und die damit verbundene Ansteckungsgefahr f\u00fcr die Hausschweinbest\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#249926604"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#249926604", "toknum": 249926604, "Left": [{"class": "", "str": "Seit einigen Jahren kommt dazu noch das Problem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist es gerechtfertigt , alle erforderlichen Vorsichtsma\u00dfnahmen zu ergreifen , um k\u00fcnftige Ausbr\u00fcche dieser Krankheit zu verhindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284525246"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#284525246", "toknum": 284525246, "Left": [{"class": "", "str": "Die Maul- und Klauenseuche ist uns allen noch gut in Erinnerung , und angesichts der derzeitigen Probleme mit der klassischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Maul- und Klauenseuche ersch\u00fcttern den Gemeinsamen Agrarmarkt und f\u00fchren zu Exportstopps in den betroffenen L\u00e4ndern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284885000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#284885000", "toknum": 284885000, "Left": [{"class": "", "str": "2001 : BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#299255453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#299255453", "toknum": 299255453, "Left": [{"class": "", "str": "Die Impfung ist aber nur ein Beitrag zur Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE-Folgekosten und EU-Vogelschutzrichtlinie gesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#299330411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#299330411", "toknum": 299330411, "Left": [{"class": "", "str": "In freundlicher Atmosph\u00e4re wurde unter anderem \u00fcber die aktuellen Themen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Wildschweinen zu er\u00f6rtern , die dann bei zwei Regionalkonferenzen in den gema\u00dfregelten Gebieten voraussichtlich Mitte Mai vorgelegt werden sollten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#299340026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#299340026", "toknum": 299340026, "Left": [{"class": "", "str": "Kurt Alexander Michael und Leo Blum , dienten auch dazu , weitere Ma\u00dfnahmen zur Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Schwarzwild in Rheinland-Pfalz wird vom 28. Februar bis 2. M\u00e4rz 2003 die erste Doppelauslage in diesem Jahr fortgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#299407855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#299407855", "toknum": 299407855, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Bek\u00e4mpfung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , \" Rinderseuche \" und Symptome von \" BSE \" durch emittierte Phosphors\u00e4ureester auftreten als Eiweissablagerungen im Gehirn ( 5.4 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313183925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#313183925", "toknum": 313183925, "Left": [{"class": "", "str": "Beweis : ( 15 ) . , ( 15.1 ) bis ( 15.11 ) Ich mache auch den Einwand , dass das Tierfutter dermassen verseucht wird , auch in der weiteren Umgebung , dass die Auswirkungen wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , \" Rinderseuche \" und Symptome von \" BSE \" durch emittierte Phosphors\u00e4ureester auftreten als Eiweissablagerungen im Gehirn ( 5.4 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313641586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#313641586", "toknum": 313641586, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird auch der Einwand gemacht , dass das Tierfutter dermassen verseucht wird , auch in der weiteren Umgebung , dass die Auswirkungen wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und mit ihr die Gefahr des \u00dcbergreifens auf Hausschweine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316325983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#316325983", "toknum": 316325983, "Left": [{"class": "", "str": "Sonst drohe neben dem durch die Wildschweine angerichteten Flurschaden auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - an die Umgebung der Menschen anpassen und den neuen Wirt befallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320076003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#320076003", "toknum": 320076003, "Left": [{"class": "", "str": "Denn niemand kann garantieren , dass sich Erreger , die eigentlich nur bei Tieren vorkommen - etwa die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bek\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320730854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#320730854", "toknum": 320730854, "Left": [{"class": "", "str": "Die auf hochbezahlten und sicheren Arbeitspl\u00e4tzen ruhenden Zentralbanker glauben , sie m\u00fcssten mit ihrer Geldpolitik den steigenden \u00d6lpreis , den Rinderwahn und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der westlichen Hemisph\u00e4re werden auf Kuba festgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320919576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#320919576", "toknum": 320919576, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten F\u00e4lle von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und die Folge waren Schadensersatzforderungen von 2,7 Milliarden Dollar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322718996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#322718996", "toknum": 322718996, "Left": [{"class": "", "str": "Es erkrankte kein Mensch an der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Maul- und Klauenseuche oder Gefl\u00fcgelgrippe f\u00fcr den Menschen sehr unterschiedliche Gesundheitsrisiken mit sich bringen , bergen andere Zoonosen ein andauerndes Gefahrenpotential ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327704382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#327704382", "toknum": 327704382, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend medienwirksam inszenierte Seuchenz\u00fcge wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betroffenen Landwirte , die von der Katastrophe so \u00fcberrascht worden waren , dass sie sich nicht gewehrt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328822132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#328822132", "toknum": 328822132, "Left": [{"class": "", "str": "Interviewten die von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sollte trotzdem sterben . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328823137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#328823137", "toknum": 328823137, "Left": [{"class": "", "str": "Lene hat keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Nitrofen-Skandal ist der Verbraucher misstrauisch geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332023081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#332023081", "toknum": 332023081, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Rinderwahn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgetreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340007411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#340007411", "toknum": 340007411, "Left": [{"class": "", "str": "In Niedersachsen ist ein neuer Fall von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Niedersachsen Hannover ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340010157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#340010157", "toknum": 340010157, "Left": [{"class": "", "str": "Neuer Fall von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Reste von L\u00f6sungsmitteln wie Benzol , Styrol , Toluol und Xylol im Schweinefleisch - die Liste der Lebensmittelskandale in Deutschland und Europa liest sich wie eine Seite aus dem Chemie-Lehrbuch und wird seit Jahren l\u00e4nger und l\u00e4nger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#342903560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#342903560", "toknum": 342903560, "Left": [{"class": "", "str": "Hochgiftiges PCB im Tierfutter ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , BSE , Salmonellen in Gefl\u00fcgelfleisch , Glykol im Wein sind nur einige Beispiele unter vielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#342904692"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#342904692", "toknum": 342904692, "Left": [{"class": "", "str": "Hormone und Antibiotika im Kalbfleisch ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Gefl\u00fcgelpest so wie mit Dioxin belastete Eier von landwirtschaftlichen Erzeugern stammt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#348126830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#348126830", "toknum": 348126830, "Left": [{"class": "", "str": "Richtig ist , dass Rinderwahn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Nikotinh\u00fchner , Salmonellen und Nitratgem\u00fcse fragen immer mehr Verbraucher nach Lebensmitteln , die diese Bezeichnung auch verdienen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358345130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#358345130", "toknum": 358345130, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts grassierender Skandale um Rinderwahn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Frostschutzmittel im Wein , Nikotin in H\u00fchnereiern zeigen die groteske Fehlentwicklung der intensiven Landwirtschaft , ebenso wie stickstoffbelastete B\u00f6den und pestizidverseuchtes Grundwasser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358380474"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#358380474", "toknum": 358380474, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet die sorgen regelm\u00e4\u00dfig f\u00fcr Skandale : Wachstumshormone in der Tiermast , BSE-infiziertes Rindfleisch ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zeigen , dass der rege Viehverkehr durch ganz Europa auch wirtschaftlich eine reale Bedrohung darstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358563063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#358563063", "toknum": 358563063, "Left": [{"class": "", "str": "Die blitzschnelle Ausbreitung der Maul- und Klauenseuche oder auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcrchten , Schadstoffe ihre Gesundheit bedrohen oder sie - verunsichert durch immer neue Ern\u00e4hrungsregeln - ges\u00fcnder und vollwertiger essen wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359173521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#359173521", "toknum": 359173521, "Left": [{"class": "", "str": "Sie steigen um , weil sie sich vor Rinderwahn und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Vogelgrippe , f\u00fcr die vor allem die Politik , Wirtschaft und Industrie in die Verantwortung gezogen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374408850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#374408850", "toknum": 374408850, "Left": [{"class": "", "str": "Die Folgen sind nicht selten Epidemien wie BSE , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Bem\u00fchen um eine cholesterinarme Ern\u00e4hrung sind vielleicht einige Gr\u00fcnde , weshalb der Verzehr von Fleisch in Deutschland in den letzten zehn Jahren drastisch gesunken ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#375026856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#375026856", "toknum": 375026856, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rinderseuche BSE , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verursacht hatten und daher die Schadenersatzanspr\u00fcche der Landwirte berechtigt seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403595854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#403595854", "toknum": 403595854, "Left": [{"class": "", "str": "Klein die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403595873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#403595873", "toknum": 403595873, "Left": [{"class": "", "str": "Klein durch die Verf\u00fctterung unerhitzter Speisereste verursachte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geimpft , die sie auf noch ungekl\u00e4rte Weise auf Hausschweine \u00fcbertragen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#405565295"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#405565295", "toknum": 405565295, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wildschweine werden mit Impfk\u00f6dern gegen die gef\u00fcrchtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#413188355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#413188355", "toknum": 413188355, "Left": [{"class": "", "str": "Die Preisschwankungen bei Schweinen h\u00e4ngen heute zumeist von Einfuhren und pl\u00f6tzlich auftretenden Seuchen ( \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Nauen spielen echt dreckigen Punk Rock mit deutschen Texten und hauen dabei in dieselbe Kerbe wie RAWSIDE ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424383585"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "SCHWEINEPEST"}], "ref": "#424383585", "toknum": 424383585, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gehen den richtigen Weg , wenn sie ihren Frust einfach rausbr\u00fcllen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424383605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "SCHWEINEPEST"}], "ref": "#424383605", "toknum": 424383605, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , George Mohler gegen die Gefahren der Maul- und Klauenseuche ; einer der Forscher brachte die Mohrenhirse aus Nordafrika , ein anderer f\u00fchrte aus Turkestan das gelbbl\u00fchende Alfalfa-Gras ein ; Luther Burbank z\u00fcchtete in Kalifornien Dutzende neuer Obst- und Gem\u00fcsesorten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427226443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#427226443", "toknum": 427226443, "Left": [{"class": "", "str": "Die Beitr\u00e4ge anderer Experten zur amerikanischen Landwirtschaft wirkten sich auf die Dauer kaum weniger bedeutend aus : Marion Dorset z.B. fand Mittel gegen die gef\u00fcrchtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht auf den Menschen \u00fcbertragbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428217867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#428217867", "toknum": 428217867, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Markt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436112693"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#436112693", "toknum": 436112693, "Left": [{"class": "", "str": "Vor drei Jahren brachten die Firmen gemeinsam ein Vakzin gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Rinderseuche BSE h\u00f6ren sich ja auch nicht besonders lecker an . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436628578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinepest"}], "ref": "#436628578", "toknum": 436628578, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " heimgesucht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441358287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#441358287", "toknum": 441358287, "Left": [{"class": "", "str": "Letzteres macht Lemberg anf\u00e4llig f\u00fcr die Reize einer verwitweten , vor dem Ruin stehenden Landwirtin , deren Hof zweimal von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf den Markt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456994089"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#456994089", "toknum": 456994089, "Left": [{"class": "", "str": "Intervet wiederum arbeitet eng mit Bayer zusammen , vor drei Jahren brachten die Firmen gemeinsam ein Vakzin gegen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Maul- und Klauenseuche zu verhindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#460020389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#460020389", "toknum": 460020389, "Left": [{"class": "", "str": "Ziel der neuen EU-Verordnung ist es , die Ausbreitung hochansteckender Tierkrankheiten wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch das unerlaubte Verf\u00fcttern von Speiseabf\u00e4llen an Schweine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#467019141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#467019141", "toknum": 467019141, "Left": [{"class": "", "str": "In die Aufkl\u00e4rung \u00fcber die Entstehung von Tierseuchen m\u00fcssen nicht nur Nutztierhalter , sondern alle B\u00fcrger einbezogen werden , denn Tierkrankheiten und Tierseuchen k\u00f6nnen nicht nur durch lebende Tiere , sondern auch durch Lebensmittel tierischer Herkunft \u00fcbertragen werden z. B. Ausbruch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Grenzen f\u00fcr privaten Reiseproviant wie etwa K\u00e4sebr\u00f6tchen dicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476792679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#476792679", "toknum": 476792679, "Left": [{"class": "", "str": "Die EU macht zum Schutz vor hoch ansteckenden Tierkrankheiten wie Maul- und Klauenseuche ( MKS ) oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen alle am Umgang mit Schweinen Beteiligten umgehend das Amt f\u00fcr Veterin\u00e4rwesen und Verbraucherschutz informieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476864920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#476864920", "toknum": 476864920, "Left": [{"class": "", "str": "Beim geringsten Verdacht auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schweine haltenden Betrieben zu vermeiden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477011429"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#477011429", "toknum": 477011429, "Left": [{"class": "", "str": "Grunds\u00e4tzlich gilt es aber , die Einschleppung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Einf\u00fchrung von Brennholzsubstituten , wie Strom und Gas ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477337689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#477337689", "toknum": 477337689, "Left": [{"class": "", "str": "Entscheidende Faktoren daf\u00fcr sind Emigration der Landbev\u00f6lkerung , Verfall der Woll- und Fleischpreise , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Skandale in Gefl\u00fcgelzuchtbetrieben - t\u00e4glich werden neue F\u00e4lle aufgedeckt , die einem buchst\u00e4blich den Appetit verderben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#506557098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#506557098", "toknum": 506557098, "Left": [{"class": "", "str": "- Der einfache Weg zu einem ges\u00fcnderen Leben ohne Fleisch BSE ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Schwarzwildbestand herrscht und eine Neueinschleppung in unser Gebiet \u00fcber Tourismus und Speiseabf\u00e4lle , z. B. \u00fcber die in unmittelbarer N\u00e4he zu unserem Schwarzwild befindlichen Campingpl\u00e4tze oder Parkpl\u00e4tze an Fernverkehrsstra\u00dfen , nicht auszuschlie\u00dfen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512222986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#512222986", "toknum": 512222986, "Left": [{"class": "", "str": "Eine besondere Seuchengefahr besteht , weil in den Bundesl\u00e4ndern Rheinland-Pfalz , Nordrhein-Westfalen , Niedersachsen und Saarland sowie in anderen Regionen der Europ\u00e4ischen Union"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei Wildschweinen und die dadurch gegebene Gef\u00e4hrdung der Hausschweinebest\u00e4nde das Fallwild und krank angesprochenes erlegtes Schwarzwild , au\u00dfer Unfallwild , sowie eine Stichprobe des erlegten Schwarzwildes \u00fcber eine Schwei\u00dfprobe auf das Vorliegen von Europ\u00e4ischer Schweinepest zu untersuchen , solange eine besondere Seuchengefahr besteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512245852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#512245852", "toknum": 512245852, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Aufhebung des wegen Ausbruchs der Schweinepest gebildeten \u00dcberwachungsgebietes ist es im Interesse einer vorbeugenden Seuchenbek\u00e4mpfung notwendig , zum Schutz gegen die Europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu untersuchen , solange eine besondere Seuchengefahr besteht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512245887"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#512245887", "toknum": 512245887, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Aufhebung des wegen Ausbruchs der Schweinepest gebildeten \u00dcberwachungsgebietes ist es im Interesse einer vorbeugenden Seuchenbek\u00e4mpfung notwendig , zum Schutz gegen die Europ\u00e4ische Schweinepest bei Wildschweinen und die dadurch gegebene Gef\u00e4hrdung der Hausschweinebest\u00e4nde das Fallwild und krank angesprochenes erlegtes Schwarzwild , au\u00dfer Unfallwild , sowie eine Stichprobe des erlegten Schwarzwildes \u00fcber eine Schwei\u00dfprobe auf das Vorliegen von Europ\u00e4ischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dem Veterin\u00e4r- und Lebensmittel\u00fcberwachungsamt zu \u00fcbergeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512260587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#512260587", "toknum": 512260587, "Left": [{"class": "", "str": "Von mindestens 10 % des erlegten Schwarzwildes ist eine Schwei\u00dfprobe zu entnehmen und mit einem Probenbegleitschein zur Untersuchung auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vor allem in n\u00f6rdlichen Gro\u00dfbetrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515124910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinepest"}], "ref": "#515124910", "toknum": 515124910, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verbraucher schreckt nicht nur der britische BSE-Skandal ab , sondern sie erinnern sich auch an die f\u00fcr Menschen unsch\u00e4dliche"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinepest\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Schweinepest\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Schweinepest", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinepest%22%5D", "rel": 0.33, "arg": "[lemma=\"Schweinepest\"]", "op": "Query", "size": 296}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinepest%22%5D&q=e100+", "rel": 0.33, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 296}], "concsize": 296, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 296}