{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " konzentrierte sich im \u00f6stlichen Landesteil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1165602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "#1165602", "toknum": 1165602, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " diskutieren viel dar\u00fcber , wie viel Energie oder Aminos\u00e4uren im Schweinefutter enthalten sein m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244254357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "#244254357", "toknum": 244254357, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre St\u00e4lle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1279035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#1279035", "toknum": 1279035, "Left": [{"class": "", "str": "Tiere Dort hatten 27 % der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes die Grundlage f\u00fcr den uneingeschr\u00e4nkten Handel mit Schweinen und deren Erzeugnissen in der EU ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569167359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#569167359", "toknum": 569167359, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Status bildet f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind verpflichtet , zum Stichtag 1. Januar jeden Jahres die Zahl der an diesem Tag im Bestand vorhandenen Schweine nach Zuchtschweinen einschlie\u00dflich Sauferkeln und Mastschweinen innerhalb von zwei Wochen nach dem Stichtag an die HIT-Datenbank zu melden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569364939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "#569364939", "toknum": 569364939, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#361832658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#361832658", "toknum": 361832658, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht konkurrenzf\u00e4hig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825704019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#825704019", "toknum": 825704019, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Subventionen sind die schwedischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien unter Druck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#600208432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#600208432", "toknum": 600208432, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einschlie\u00dflich Kleinst- und Hobbyhaltungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478057349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#478057349", "toknum": 478057349, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Regelung betrifft alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86073744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86073744", "toknum": 86073744, "Left": [{"class": "", "str": "Bessere Zeiten brachen nach zwei Jahren mit sehr starken R\u00fcckg\u00e4ngen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt es , folgende Eckpunkte zu beachten : mehr . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244152807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#244152807", "toknum": 244152807, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den zukunftsorientierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommt bei der Registrierung seiner Tiere beim Veterin\u00e4ramt eine Registriernummer zugeteilt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478072921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#478072921", "toknum": 478072921, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Verkaufsabsicht gleicherma\u00dfen mehr Chancen und Risiken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583636174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#583636174", "toknum": 583636174, "Left": [{"class": "", "str": "Die zweite M\u00f6glichkeit birgt f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fleischwirtschaft stehen im Wettbewerb mit europ\u00e4ischer und zunehmend auch weltweiter Konkurrenz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244055583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#244055583", "toknum": 244055583, "Left": [{"class": "", "str": "Die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662632003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#662632003", "toknum": 662632003, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Vorschriften und noch einige mehr stehen in der 19 Bl\u00e4tter umfassenden Hygieneverordnung f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekommen ihre Arbeit nicht bezahlt , sie verlieren Geld an jedem einzelnen Tier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86182349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86182349", "toknum": 86182349, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Auflagen in tierschutzrechtlicher Hinsicht gemacht wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770447201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#770447201", "toknum": 770447201, "Left": [{"class": "", "str": "Tierfreunde\u201c haben Anzeige erstattet , woraufhin dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Kennzeichnung der Schweine bis sp\u00e4testens nach dem Absetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478065262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#478065262", "toknum": 478065262, "Left": [{"class": "", "str": "Folgende Vorschriften gelten nun f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Bef\u00e4higung , die k\u00fcnstliche Besamung im eigenen Betrieb durchf\u00fchren zu d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522527576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#522527576", "toknum": 522527576, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Teilnahme erlangen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gaben auf , in 2003 hielten nur noch 109.100 Landwirte Schweine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86446193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86446193", "toknum": 86446193, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch 23 Prozent aller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dass der freie Schweinemarkt bislang nach jedem Preistief auch eine Hochpreisphase bescherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244276843"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#244276843", "toknum": 244276843, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem wissen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Mobilfunk mit den Missbildungen bei ihren Ferkeln in Verbindung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#655348630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#655348630", "toknum": 655348630, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Rinderbauern bringen nun auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " registriert sind , die \u00fcberhaupt keine Schweine mehr halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455836544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#455836544", "toknum": 455836544, "Left": [{"class": "", "str": "Erste Auswertungen haben ergeben , dass teilweise Landwirte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland gegeben sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86039346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86039346", "toknum": 86039346, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Schweinehaltungsverordnung m\u00fcsse verabschiedet werden , da zurzeit keine bundeseinheitliche Regelung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssten zu ihrer eigenen Planungssicherheit schnellstm\u00f6glich wissen , wie die EU-Richtlinie zur Schweinehaltung in Deutschland gehandhabt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740266704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#740266704", "toknum": 740266704, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wies auf die gro\u00dfen Fortschritte hin : Tierhaltung ist nicht mehr mit der von vor 50 Jahren vergleichbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86119818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86119818", "toknum": 86119818, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals am kommenden Donnerstag auf der Euro Tier in Hannover vorstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582872934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#582872934", "toknum": 582872934, "Left": [{"class": "", "str": "Den neuen Vermarktungsservice will die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478076626"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#478076626", "toknum": 478076626, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der \" Zweiten Verordnung zur \u00c4nderung der Viehverkehrsverordnung vom 20. Dezember 2002 \" ergeben sich neue Vorgaben f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte inzwischen klar geworden sein , dass es nicht mehr ausreicht , anonyme Rohprodukte f\u00fcr die Le-bensmittelindustrie zu produzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522518202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#522518202", "toknum": 522518202, "Left": [{"class": "", "str": "Jedem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " alsbald eine Rechts- und Planungssicherheit , um investieren zu k\u00f6nnen , sagte Hilse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86220644"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86220644", "toknum": 86220644, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenso wie die Hennen ben\u00f6tigten auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die vorgeschriebenen tierseuchenrechtlichen Untersuchungen hin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#467048181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#467048181", "toknum": 467048181, "Left": [{"class": "", "str": "Rechtzeitig vor Beginn der Stallhaltungsperiode weist die Veterin\u00e4r- und Lebensmittelaufsicht Pl\u00f6n alle Rinder- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Lage versetzt , seinen Betrieb an Hand von Vorgaben eines Handbuches zu analysieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825698055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#825698055", "toknum": 825698055, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Premier Pig ProgramTM wird der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einschlie\u00dflich Viehhandelsunternehmen , Transportunternehmen , Sammelstellen sowie Schlachtst\u00e4tten sind verpflichtet die \u00dcbernahme ( es meldet jeweils nur der aufnehmende Betrieb ) von Schweinen innerhalb von 7 Tagen anzuzeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#827979130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#827979130", "toknum": 827979130, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbernahmemeldung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur empfohlen werden sich jeden Tag \u00bd Stunde Zeit zu nehmen und langsam durch alle Stallabteile zu gehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522493656"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#522493656", "toknum": 522493656, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade in der heutigen hektischen Zeit kann jedem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die ihre Tiere noch nicht an die HIT-Schweinedatenbank ( Herkunftssicherung und Identifikationssystem f\u00fcr Tiere ) gemeldet haben , sind aufgefordert , dieser Meldepflicht nachzukommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569364912"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schweinehalter"}], "ref": "#569364912", "toknum": 569364912, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der einen Esel braucht , nicht mehr mit einem Schwein auf den Eselsmarkt , sondern eben mit diesem Mittel der Tauscherleichterung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752565369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#752565369", "toknum": 752565369, "Left": [{"class": "", "str": "Ab diesem Zeitpunkt geht dann der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit z.T. kleinb\u00e4uerlichen Strukturen haben in den letzten beiden Jahren mit gro\u00dfen Gesundheitsproblemen vor allem in der Ferkelaufzucht zu k\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#825674057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#825674057", "toknum": 825674057, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Aufgabe zwingt und eine wesentlich tierschutzwidrigere Mastschweinehaltung in den Mitbewerberl\u00e4ndern beg\u00fcnstigt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583066719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#583066719", "toknum": 583066719, "Left": [{"class": "", "str": "Der SPD-Politiker forderte K\u00fcnast auf , \" endlich Abschied zu nehmen von einer effektheischenden Symbolpolitik , die eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-Westdeutschland ( ISN ) in Damme ist fest \u00fcberzeugt , dass die Auktion per Internet ein Renner wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585349275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#585349275", "toknum": 585349275, "Left": [{"class": "", "str": "Ulrich Pohlschneider von der Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " halten 107.000 Schweine , davon 12.000 Sauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522458983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#522458983", "toknum": 522458983, "Left": [{"class": "", "str": "Die Veredlung durch Schweinehaltung und Gefl\u00fcgelhaltung spielt bedingt durch den \u00fcberwiegenden Gr\u00fcnlandstandort eine geringe Rolle : 335"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgaben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86041470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#86041470", "toknum": 86041470, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier war der R\u00fcckgang im Kammergebiet Hannover mit minus 8,4 Prozent st\u00e4rker als in Weser-Ems , wo nur 4,4 Prozent der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland freiwillig auf Antibiotika als Futterzusatz , wie die ISN best\u00e4tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222214300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#222214300", "toknum": 222214300, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der EU-Verbraucherkommissar David Byrne auf Druck der Tierschutzlobby ein EU-weites Antibiotika-Verbot in der Tiermast anstrebt , verzichten immer mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Einzelheiten des QS-Systems informierten , welche im Oktober noch nicht die M\u00f6glichkeit hatten , am Seminar teilzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#244130191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#244130191", "toknum": 244130191, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiteres Seminar fand am 29. Januar 2003 wiederum im Gr\u00fcnen Zentrum Rosdorf statt , wobei sich diejenigen interessierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nord-Westdeutschland ( ISN ) ging auf die Kritik ein und schrieb einen Ideenwettbewerb f\u00fcr \" bezahlbares Besch\u00e4ftigungsmaterial \" f\u00fcr Schweine aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221982171"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#221982171", "toknum": 221982171, "Left": [{"class": "", "str": "Die Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , denen es wegen des nicht sachgerechten Kopplungsgesch\u00e4fts jetzt weiterhin an der f\u00fcr ihre Investitionen erforderlichen Planungssicherheit mangelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269782738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#269782738", "toknum": 269782738, "Left": [{"class": "", "str": "Das passiert zulasten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" belasten nach wie vor das Datenbanksystem und m\u00fcssen mit Schwierigkeiten rechnen , sollten sie nicht unverz\u00fcglich auf Korrektur dr\u00e4ngen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455833268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#455833268", "toknum": 455833268, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte nach wie vor Mastschweinebest\u00e4nde mit bis zu 49 Tieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221022877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#221022877", "toknum": 221022877, "Left": [{"class": "", "str": "64 % der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tief verunsichert \" Miller fordert Entscheidung des Bundes ( 20. Januar 2004 ) M\u00fcnchen - Angesichts der tiefen Verunsicherung bei allen Schweine haltenden Betrieben hat Landwirtschaftsminister Josef Miller Bundesministerin Renate K\u00fcnast aufgefordert , die Tierschutz-Nutztierhaltungsverordnung endlich \" auf die Reihe zu bringen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740366027"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#740366027", "toknum": 740366027, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands ) auf die Ethik des Lebensmittels ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609508922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#609508922", "toknum": 609508922, "Left": [{"class": "", "str": "- In seinem Gastvortrag \" Jesus war kein Vegetarier \" ging Pater Reinald Rickert von der Abtei K\u00f6nigsm\u00fcnster in Meschede auf der Mitgliederversammlung der Jungen ISN ( Interessengemeinschaft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , sagte VDL-Pr\u00e4sident Dieter Tanneberger , der erneut einen deutschen Alleingang bei der vorbeugenden MKS-Impfung forderte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#221958112"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schweinehalter"}], "ref": "#221958112", "toknum": 221958112, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Ablehnung ist eine schwere Bedrohung f\u00fcr alle deutschen Rinder- und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schweinehalter\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schweinehalter\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Schweinehalter", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinehalter%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Schweinehalter\"]", "op": "Query", "size": 50}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schweinehalter%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 50}], "concsize": 50, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 50}