{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII , r\u00fcckt gegen die norwegische Festung Frederikshald vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867017963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#867017963", "toknum": 867017963, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " GUSTAV II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15470366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#15470366", "toknum": 15470366, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt sah der evangelische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " indes zog weiter und am 9. Juli fiel Stettin ohne weitere Verteidigung in seine H\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92797223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#92797223", "toknum": 92797223, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521048555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#521048555", "toknum": 521048555, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf gelang es im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg als erstem , eine Art leichte Artillerie ins Leben zu rufen , deren Gesch\u00fctzrohre mit Leder \u00fcberzogen waren und daher \" Ledergesch\u00fctze \" genannt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#812225275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#812225275", "toknum": 812225275, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Teilung der Beute erhalten habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44393150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#44393150", "toknum": 44393150, "Left": [{"class": "", "str": "Es war bekannt , da\u00df aus der reichen Beute , die Gustav Adolf bei der Eroberung von W\u00fcrzburg 1631 machte , zahlreiche kostbare Handschriften in die Herzogliche Bibliothek in Gotha kamen , und es gelang Walde bei der Durchforschung der Gothaer Best\u00e4nde mehrere hundert gedruckte B\u00e4nde zu ermitteln , die ebenfalls aus einer W\u00fcrzburger ( S. 98 ) \u00f6ffentlichen Bibliothek stammen ; er vertritt deshalb gegen\u00fcber R. Ehwald , dem Geschichtsschreiber der Gothaer Bibliothek , die Ansicht , da\u00df Herzog Ernst der Fromme diese B\u00fccher unmittelbar vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sicher zu sein , nun begann , seine Truppen auseinanderzuziehen und in die Winterquartiere zu verteilen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121279054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#121279054", "toknum": 121279054, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang November erreichte G. A. Erfurt , wo er seine Gemahlin zum letztenmal begr\u00fc\u00dfte , auch Naumburg , griff aber Wallenstein nicht an , der darum in der Meinung , vorl\u00e4ufig vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " namens Gustav II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92811823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#92811823", "toknum": 92811823, "Left": [{"class": "", "str": "Ganze 348 Jahre sp\u00e4ter sorgte ein gewisser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karl XII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55926409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#55926409", "toknum": 55926409, "Left": [{"class": "", "str": "Am 20. Februar reitet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf II. wieder eingesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520556821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#520556821", "toknum": 520556821, "Left": [{"class": "", "str": "Die vertriebenen Herz\u00f6ge werden durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der sch\u00e4rfste Gegner des Reiches ins Spiel kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127741309"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#127741309", "toknum": 127741309, "Left": [{"class": "", "str": "Nun sollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " warf ein zweites Mal , und wieder hatte er zwei Sechsen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627609473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#627609473", "toknum": 627609473, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustaf Adolf II gegr\u00fcndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#566705", "toknum": 566705, "Left": [{"class": "", "str": "Einwohner z\u00e4hlt , wurde urspr\u00fcnglich 1620 von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf lie\u00df sich dereinst den viel ger\u00fchmten Rotwein nach Aschaffenburg bringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267627377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#267627377", "toknum": 267627377, "Left": [{"class": "", "str": "Schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf leitet 1630 die dritte Phase , den schwedischen Krieg ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373678836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#373678836", "toknum": 373678836, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erik und Bischof Henrik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#303378390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#303378390", "toknum": 303378390, "Left": [{"class": "", "str": "Vorangegangen waren Kreuzz\u00fcge nach S\u00fcdwestfinnland , angef\u00fchrt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Albrecht gegen d\u00e4nische Schiffe ganz legal auf Kaperfahrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#632984953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#632984953", "toknum": 632984953, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1389 ging er f\u00fcr den gest\u00fcrzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Markenzeichen , sein Konterfei ziert noch heute jede Bierflasche aus Krostitz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576674243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#576674243", "toknum": 576674243, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem dient der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Herrn von Nord- und Mitteldeutschland und vernichtete den Waffenruhm Tillys ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121511241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#121511241", "toknum": 121511241, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Sieg machte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich den Befehl zum Sturmangriff , der aber von Wallenstein blutig abgeschlagen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121268391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#121268391", "toknum": 121268391, "Left": [{"class": "", "str": "Am 4.9. gab der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#576580587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#576580587", "toknum": 576580587, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krostitzer Brauerei verleiht neben der Geldpr\u00e4mie eine massiv goldene Replik des Rings von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267499724"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#267499724", "toknum": 267499724, "Left": [{"class": "", "str": "In die Knoblochsaue - dort steht die Schwedens\u00e4ule , die an den Rhein\u00fcbergang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcberzustellen ( 51 ) ist vielleicht effektvoll , verfehlt aber das Problem ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#709554045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#709554045", "toknum": 709554045, "Left": [{"class": "", "str": "Dem leidenden bayerischen Land den tanzenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345386317"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#345386317", "toknum": 345386317, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein beliebig freies Feld am Spielrand zu erreichen , gewinnt der Spieler mit den wei\u00dfen Spielfiguren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724888307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#724888307", "toknum": 724888307, "Left": [{"class": "", "str": "Gelingt es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#494508385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#494508385", "toknum": 494508385, "Left": [{"class": "", "str": "Die gotischen Fenster zeigen Bildnisse von Luther und Bach , Kaiser Wilhelm I. und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Seite an Seite mit dem \u00b4Winterk\u00f6nig\u00b4 in M\u00fcnchen ein , der Residenz des bayerischen Kurf\u00fcrsten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15521285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#15521285", "toknum": 15521285, "Left": [{"class": "", "str": "Nach diesem Sieg zog der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen den Kaiser verbinden oder auf der Seite des Kaisers bleiben soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768131288"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#768131288", "toknum": 768131288, "Left": [{"class": "", "str": "Noch z\u00f6gert er , ob er sich mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermordeten und die Burg an den d\u00e4nischen K\u00f6nig gaben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526683022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#526683022", "toknum": 526683022, "Left": [{"class": "", "str": "Die Schwedischen Besatzer residierten auf Burg Hammershus , bis Freiheitsk\u00e4mpfer 1658 den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Ericson Wasa benannt , der 1520 nach einem vergeblichen Aufstand auf der Flucht vor den D\u00e4nen diese 90km per Ski zur\u00fcckgelegt haben soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728239702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#728239702", "toknum": 728239702, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wasalauf ist nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf gegen\u00fcber - oder die Bedeutung von \" Ross und Reiter \" in einer Zeit , in der das Zur\u00fccklegen langer Wegstrecken beschwerlich war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741968477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#741968477", "toknum": 741968477, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Abteilungen informieren \u00fcber Wallensteins Lager - 1632 standen sich vor N\u00fcrnberg die damals gr\u00f6\u00dften Armeen Europas unter Wallenstein und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav I. Adolf mit einem Heer in Pommern , als Besch\u00fctzer der protestantischen Sache und mit dem Ziel , die deutsche Ostseek\u00fcste dem schwedischen Besitz hinzuzuf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884467972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#884467972", "toknum": 884467972, "Left": [{"class": "", "str": "Ungerufen landet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf in der Schlacht bei L\u00fctzen f\u00e4llt , kommt es zu einem kurzweiligen Frieden , der Mutter Courages\u00b4 Gesch\u00e4ft zu ruinieren droht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744052457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#744052457", "toknum": 744052457, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf , der dabei den Tod fand , erinnert die von Karl Friedrich Schinkel entworfene Gedenkst\u00e4tte und die benachbarte schwedische Kapelle am Stadtrand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487116647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#487116647", "toknum": 487116647, "Left": [{"class": "", "str": "An die Schlacht bei L\u00fctzen ( 1632 ) und den charisimatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf zugeschriebene Devise , wonach der Krieg den Krieg ern\u00e4hren m\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37019400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#37019400", "toknum": 37019400, "Left": [{"class": "", "str": "In diesen neuen Kriegen gilt wieder die dem spanischen General Spinola , dem S\u00f6ldnerf\u00fchrer Ernst zu Mansfeld , aber auch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf geschlagenen Armee des katholischen Feldherrn Tilly ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104577375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#104577375", "toknum": 104577375, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig ertr\u00e4glichen Kriegsjahren von 1618 bis-Herbst 1631 , die vor allem durch Truppendurchz\u00fcge gepr\u00e4gt wurden , folgte im November 1631 der Einbruch der im R\u00fcckzug befindlichen und bei Breitenfeld von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zutrauten , da\u00df er als Feldherr dem bisher nie besiegten Tilly \u00fcberlegen sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122003221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#122003221", "toknum": 122003221, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Schwager , Kurf\u00fcrst Georg Wilhelm von Brandenburg , und der \u00e4ngstlich zu \u00d6sterreich hinneigende Johann Georg I. von Sachsen ( s. d ) . waren nicht bereit , seine Bundesgenossen zu werden , da G. A. von ihnen unbedingte Unterwerfung unter seine Kriegsleitung verlangte und sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf , der dabei den Tod fand , erinnert die von Karl Friedrich Schinkel entworfene Gedenkst\u00e4tte und die benachbarte schwedische Kapelle am Stadtrand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479791531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#479791531", "toknum": 479791531, "Left": [{"class": "", "str": "An die Schlacht bei L\u00fctzen ( 1632 ) und den charisimatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Wasa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363772903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#363772903", "toknum": 363772903, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste Lektion \u00fcber Finnland flie\u00dft in Englisch aus dem Mund des Fahrers , der Musikstudent ist , S\u00e4nger , Opernfach : 1550 Gr\u00fcndung Helsinkis durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht bereit , kampflos das Feld zu r\u00e4umen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380385151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#380385151", "toknum": 380385151, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl die D\u00e4nen sich nicht weit davon entfernt w\u00e4hnten , bald nach Stockholm vorzudringen , war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trotz der verminderten Besatzung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43687319"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#43687319", "toknum": 43687319, "Left": [{"class": "", "str": "Das Merkw\u00fcrdige an der ganz kurzen Belagerung von Ingolstadt ist der w\u00e4hrend dieser erfolgte Tod des greisen Feldherrn Tilly in der Festung , der Abzug des bayerischen Kurf\u00fcrsten aus ihr am linken Donauufer nach Regensburg und der Abbruch der Belagerung durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Reformator und gef\u00fcrchteter Kriegsherr im Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg , der auf dem Schlachtfeld in L\u00fctzen 1632 starb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230332206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#230332206", "toknum": 230332206, "Left": [{"class": "", "str": "Der ber\u00fchmteste Nyk\u00f6pinger ist Gustav Adolf , der ber\u00fchmt-ber\u00fcchtigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als engstirnig beschrieben und beschuldigt wurde , das geistige Leben seines Landes durch Zensur niederzuhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67283463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#67283463", "toknum": 67283463, "Left": [{"class": "", "str": "Adolf eine delikate Aufgabe erhielt : 1802 war in London von dem Italiener Joseph Acerbi eine Schwedenreise ver\u00f6ffentlicht worden , in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Tod gefunden hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340697703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#340697703", "toknum": 340697703, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcrstabt Johann Bernhard von Fulda war - von einer Kugel getroffen - auf dem Schlachtfeld am 6.11.1632 bei L\u00fctzen gestorben , wo auch Gustav Adolph , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf auf dem europ\u00e4ischen Festland in den Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieg eingriff , argumentierte er zun\u00e4chst , der habsburgischen Gegenseite analog , auf rechtlicher Grundlage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334386625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#334386625", "toknum": 334386625, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber fiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520074444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#520074444", "toknum": 520074444, "Left": [{"class": "", "str": "Wallenstein zwang Gustav Adolf zur Aufgabe S\u00fcddeutschlands und traf in der Schlacht bei L\u00fctzen ( 16.11.1632 ) auf ihn , die zwar unentschieden endete , in der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - eine gar illustre Schar war zur Unterhaltung der Gaststudent(inn)en angetreten , um ihnen ihre \" neue Heimat \" n\u00e4herzubringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642438245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#642438245", "toknum": 642438245, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Mitwirkung der Theatergruppe \" La Compagnia dei Penultimi \" wurden Gestalten aus Augsburger Legenden wie der \" Stoinerne Mann \" samt seiner Gemahlin wieder zum Leben erweckt , um aus ihrer leidvollen Lebensgeschichte zu berichten ; der Zorn gestrenger Fuggerei-Aufseher konnte gerade noch durch ein musikalisches St\u00e4ndchen gemildert werden ; unheimliche Hexengestalten legten wundersame Zauberspr\u00fcche \u00fcber die G\u00e4ste ; Mozart , Flugmeister Salomon Idler , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf errichtet , 1945 von der Wehrmacht gesprengt und nach dem Wiederaufbau 1979 neu eingeweiht - werden nicht sehbehinderte Wanderer mit einem weiten Rundblick belohnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703140957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#703140957", "toknum": 703140957, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Vestner Turm - 1838 zur Erinnerung an die Schlacht von 1632 mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf Augsburg eroberte , drehte man den Spie\u00df um ; nun waren die Katholiken die Opfer , bis sich das Blatt 1635 abermals wendete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#632990651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#632990651", "toknum": 632990651, "Left": [{"class": "", "str": "Als drei Jahre sp\u00e4ter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav Adolf und Frankreichs Kardinal Richelieu bis zu Kaiser Ferdinand haben hier ihren Platz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#632996287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#632996287", "toknum": 632996287, "Left": [{"class": "", "str": "Auch dessen Hauptakteure von Maximilian I. von Bayern \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bei dem eine starke Minderheit gegen eine schw\u00e4chere Mehrheit steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724967178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#724967178", "toknum": 724967178, "Left": [{"class": "", "str": "Tablut ist ein altes Klassiker Spiel \u00fcber den Feldzug der Russen gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt als gefangen , wenn er von 4 schwarzen Soldaten umstellt ist , oder wenn ihn 3 schwarze Spielfiguren und der Thron ( Mittelfeld ) umgeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724821255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#724821255", "toknum": 724821255, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gustav II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#572809270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#572809270", "toknum": 572809270, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch sonst finden sich durchaus illustre Namen : Bismarck , Bl\u00fccher ( mit einer geradezu abenteuerlichen Pathographie ) , den zus\u00e4tzlich epilepsie-kranken Caesar , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15431766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#15431766", "toknum": 15431766, "Left": [{"class": "", "str": "im Schlachtget\u00fcmmel jedoch war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Polen und schlie\u00dflich auch in seinem Stammlande Sachsen schwer bedr\u00e4ngt , lie\u00df August dennoch einen betr\u00e4chtlichen Teil seiner Regimenter zun\u00e4chst 1703 / 1704 als Subsidientruppen im Sold des Kaisers , dann 1705 / 1706 als Reichskontingent gegen Ludwig XIV. marschieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44629325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#44629325", "toknum": 44629325, "Left": [{"class": "", "str": "In den Nordischen Krieg verwickelt und durch den jungen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gemeinsam mit Kurf\u00fcrst Johann Georg I. von Sachsen gegen die kaiserlichen Truppen unter Tilly siegte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212079754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#212079754", "toknum": 212079754, "Left": [{"class": "", "str": "\" Gustav Adolph Christ und Held rettete bei Breitenfeld Glaubensfreiheit f\u00fcr die Welt \" steht auf dem Gedenkstein , der in dem kleinen Ort nahe Leipzig an den 7. September 1631 erinnert , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Ermland als Lehen , r\u00e4umt es aber nach einem Jahr wieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617743894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Schwedenk\u00f6nig"}], "ref": "#617743894", "toknum": 617743894, "Left": [{"class": "", "str": "1656 : Friedrich Wilhelm von Brandenburg , der gro\u00dfe Kurf\u00fcrst , erh\u00e4lt vom"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Schwedenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Schwedenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"340697703": 0.5, "627609473": 0.625, "521048555": 0.51875, "884467972": 0.5, "15521285": 0.515340909090909, "67283463": 0.5, "37019400": 0.5, "55926409": 0.6444444444444444, "724967178": 0.5, "728239702": 0.5, "526683022": 0.5065828804347826, "703140957": 0.5, "520074444": 0.5, "520556821": 0.6375, "617743894": 0.0, "43687319": 0.5, "741968477": 0.5, "15470366": 0.640625, "380385151": 0.5, "92797223": 0.5672916666666667, "479791531": 0.5, "122003221": 0.5, "230332206": 0.5, "92811823": 0.6604166666666668, "566705": 0.6063988095238095, "572809270": 0.5, "632990651": 0.5, "212079754": 0.0, "44393150": 0.5, "632996287": 0.5, "334386625": 0.5, "576674243": 0.5669117647058823, "121511241": 0.5660539215686274, "267499724": 0.5461805555555556, "345386317": 0.5390625, "121279054": 0.5, "44629325": 0.0, "303378390": 0.5900297619047619, "768131288": 0.5129528985507246, "15431766": 0.159375, "121268391": 0.5493421052631579, "104577375": 0.5, "494508385": 0.5326206140350876, "642438245": 0.5, "487116647": 0.5, "744052457": 0.5, "867017963": 0.7708333333333333, "576580587": 0.5486111111111112, "267627377": 0.605625, "724888307": 0.5339285714285714, "373678836": 0.5975, "363772903": 0.5, "632984953": 0.578063725490196, "724821255": 0.5, "812225275": 0.5, "127741309": 0.6257440476190476, "709554045": 0.54}, "Desc": [{"nicearg": "Schwedenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schwedenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Schwedenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 57}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Schwedenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 57}], "concsize": 57, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 57}