{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" eine ganze Reihe von Kriegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90536042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#90536042", "toknum": 90536042, "Left": [{"class": "", "str": "Er f\u00fchrte als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#657593", "toknum": 657593, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592092349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#592092349", "toknum": 592092349, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber allem thront auf hohem Ger\u00fcst , wie ein Kapit\u00e4n auf hoher See , der \u00dcbervater , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab , in vielem ein Gegenbild seines Vaters , hatte eine Vorliebe f\u00fcr pr\u00e4chtiges Silberger\u00e4t , das er in gro\u00dfen Mengen in seinen Schl\u00f6ssern anh\u00e4ufte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520808914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#520808914", "toknum": 520808914, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und bei seinem Sohn ( 1712-1786 , K\u00f6nig ab 1740 ) , den man Friedrich den Gro\u00dfen nennt , erreicht sie ihren H\u00f6hepunkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520729924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#520729924", "toknum": 520729924, "Left": [{"class": "", "str": "Als Antwort auf das Ausgeliefertsein des Landes an die Greuel des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges hat Friedrich Wilhelm , Kurf\u00fcrst von Brandenburg , diese Entwicklung mit der Bildung eines stehenden Heeres in die Wege geleitet , bei Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 ) , erwies sich als sehr gro\u00dfz\u00fcgig , wenn es darum ging , seine Soldaten bei Laune zu halten , und die Zahl der Bordelle nahm unter seiner Regentschaft weiter zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521445367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521445367", "toknum": 521445367, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrichs I. Nachfolger , der \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sieht sich bei Klepper unter dem Bilde des servus dei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56029856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56029856", "toknum": 56029856, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150970338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#150970338", "toknum": 150970338, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist auch kein Text \u00fcber Friedrich Wilhelm I. , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. lie\u00df darin exerzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535058791"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#535058791", "toknum": 535058791, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Nachfolger , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " investierte lieber in seine Langen Kerls als in die Wissenschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124180033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#124180033", "toknum": 124180033, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Friedrich ein effeminierter Kerl , und das war nicht akzeptabel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673978016"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#673978016", "toknum": 673978016, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. gegr\u00fcndet worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521901637"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521901637", "toknum": 521901637, "Left": [{"class": "", "str": "Sie war am 29. Dezember 1718 vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nennt , war viel mehr als das ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753522889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#753522889", "toknum": 753522889, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm , den die Geschichte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" entlie\u00df daraufhin bis auf den Oboisten Pepusch das gesamte Orchester ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826498232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#826498232", "toknum": 826498232, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134706984"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#134706984", "toknum": 134706984, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 1688 gebar sie einen Thronfolger - Friedrich Wilhelm I. , den sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" pr\u00fcgelte seine Untertanen sogar und sammelte \" lange Kerls \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838698591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#838698591", "toknum": 838698591, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I. macht aus dem Lustgarten ein Exerzierfeld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521051516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521051516", "toknum": 521051516, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) verband Leopold eine wirkliche Freundschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95966647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#95966647", "toknum": 95966647, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem mit Friedrich Wilhelm I. ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. verk\u00fcndete \" Bier ist das Beste f\u00fcr unser Klima \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129782822"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#129782822", "toknum": 129782822, "Left": [{"class": "", "str": "Schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlohnte Walrave reichlich mit Geldgeschenken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525356319"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#525356319", "toknum": 525356319, "Left": [{"class": "", "str": "Der als sparsam ( bis zum Geiz neigend ) bekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab Friedrich Wilhelm I. , Regie f\u00fchrte Hans Steinhoff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521339001"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521339001", "toknum": 521339001, "Left": [{"class": "", "str": "Emil Jannings spielte selbst den \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. , war weniger an G\u00e4rten interessiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171679935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#171679935", "toknum": 171679935, "Left": [{"class": "", "str": "Der Enkel des Gro\u00dfen Kurf\u00fcrsten , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - und seines Nachfolgers Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637286364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#637286364", "toknum": 637286364, "Left": [{"class": "", "str": "Die in der Regierungszeit Friedrich Wilhelm I. - genannt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. wurden rund um den Platz Stallungen f\u00fcr das K\u00fcrassierregiment der Gens erichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184473257"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#184473257", "toknum": 184473257, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , gewann der Festungsbau betr\u00e4chtlich an Bedeutung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525401534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#525401534", "toknum": 525401534, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Thronbesteigung Friedrich Wilhelm I. dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gab diesem Zusammenschluss die gesetzliche Grundlage in einer Verordnung vom 29.2.1720 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336588554"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#336588554", "toknum": 336588554, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , Friedrich Wilhelm I. , steckte immerhin ein Rest des \u00e4lteren Reichspatriotismus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150561014"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#150561014", "toknum": 150561014, "Left": [{"class": "", "str": "In dem \u00fcbel beleumdeten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Maler , Katalog , hg. von den Staatlichen Schl\u00f6ssern und G\u00e4rten Potsdam-Sanssouci , Potsdam 1990 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228583685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#228583685", "toknum": 228583685, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu schreiben , den Begr\u00fcnder des preu\u00dfisch-deutschen Militarismus ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56237646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56237646", "toknum": 56237646, "Left": [{"class": "", "str": "Warum aber verfiel Klepper darauf , ausgerechnet einen Roman \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , setzt die Folge hohenzollernscher Herrscher fort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#534719775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#534719775", "toknum": 534719775, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich Wilhelm I. ( 1713-1740 ) , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" genannt , war ein tiefgl\u00e4ubiger Christ ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273074354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#273074354", "toknum": 273074354, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Vater , K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , auch der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I. ( 1713-40 ) machte aus dem Land einen kraftvollen Milit\u00e4r- und Beamtenstaat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519190264"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#519190264", "toknum": 519190264, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der einfach den Titel tr\u00e4gt \" Der Vater \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273296839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#273296839", "toknum": 273296839, "Left": [{"class": "", "str": "Und mehr noch gilt das f\u00fcr den Roman \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , Charlottenburg aus Kostengr\u00fcnden eher vernachl\u00e4ssigte , w\u00e4hlte Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130733459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#130733459", "toknum": 130733459, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Friedrich Wilhelm I. , bekannter als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kunstm\u00e4zen , von Georg Vo\u00df 11. Gericht zur Klinke bei Brandenburg , von St\u00f6lzel 12 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228583666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#228583666", "toknum": 228583666, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in : MVGB 92 , 1996 , 2 , S. 38-47 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228638629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#228638629", "toknum": 228638629, "Left": [{"class": "", "str": "Eine medizinisch-historische Betrachtung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " holte die Holl\u00e4nder , bekannt als gute Handwerker , nach Potsdam , um die Stadt zu bev\u00f6lkern und zu bebauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637280262"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#637280262", "toknum": 637280262, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zweifellos eines der bedeutenden Zeugnisse sogenannter christlicher Literatur aus der ersten H\u00e4lfte des 20. Jahrhunderts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56189331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56189331", "toknum": 56189331, "Left": [{"class": "", "str": "Religi\u00f6se Fundierung Kleppers Roman vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617836514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#617836514", "toknum": 617836514, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aufstieg zur Gro\u00dfmacht Auf den Begr\u00fcnder des K\u00f6nigtums folgte der Sohn Friedrichs I. , Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " festgelegt , dass der Verkehrsweg von Berlin nach Spandau nicht mehr auf dem Nordufer der Spree verlaufen , sondern durch den nunmehr ge\u00f6ffneten Tiergarten \u00fcber Charlottenburg f\u00fchren sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520875788"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#520875788", "toknum": 520875788, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1718 hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ist im Gegensatz zu seinem Vater ein sparsamer , b\u00fcrgerlich einfacher K\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518960807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#518960807", "toknum": 518960807, "Left": [{"class": "", "str": "Als absoluter Monarch ahmt er das teuere Hofleben Ludwigs XIV. nach ( Bau von Schloss Charlottenburg ) 1713-40 K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hat das Schlo\u00df zwar erhalten lassen , aber den Bau nicht weitergef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521054940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521054940", "toknum": 521054940, "Left": [{"class": "", "str": "Der strenge und sparsame Thronfolger Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte wenig Liebe f\u00fcr das Schloss , er lie\u00df Erweiterungsbauten stoppen , jedoch trieb er den Ausbau der Residenzstadt Charlottenburg voran , deren Bewohner zwar eine Zeit lang Abgabenprivilegien genossen , ansonsten aber stets davon abh\u00e4ngig waren , ob das Schloss genutzt wurde und also lebenssichernde Auftr\u00e4ge aus der Nutzung resultierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521051529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521051529", "toknum": 521051529, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Friedrich Wilhelm I. ; 1688-1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) hatte es dem Milit\u00e4rwaisenhaus \u00fcbereignet , Friedrich Wilhelm IV. kaufte es 1841 zur\u00fcck , nachdem Lenn\u00e9 sein begehrliches G\u00e4rtnerauge auf das Gutsgeb\u00e4ude und die Feldflur geworfen hatte , die neu zu ordnen und n\u00fctzlich zu versch\u00f6nern f\u00fcr sein Konzept der Insel Potsdam unverzichtbar war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520746166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#520746166", "toknum": 520746166, "Left": [{"class": "", "str": "Als letztes der verpf\u00e4ndeten Liegenschaften hatte es der Gro\u00dfe Kurf\u00fcrst ( 1620-1688 , Kurf\u00fcrst ab 1640 ) zur\u00fcckgekauft , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nennt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519566569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#519566569", "toknum": 519566569, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich II. wurde am 24. Januar 1712 in Berlin geboren , als Sohn Friedrich Wilhelms I. , den die Geschichte den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) auch in der Akademie die Lichter ausgegangen waren , erlebte sie ihr Comeback unter Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521755658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521755658", "toknum": 521755658, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem unter dem kultur- und wissenschaftsfeindlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) , sein konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521777004"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521777004", "toknum": 521777004, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem Bestreben , ausl\u00e4ndischen Potentaten die M\u00f6glichkeit zu nehmen , sich \u00fcber kritische \u00c4u\u00dferungen zu ihrer Politik zu beschweren ( nach dem Motto : wer sich selbst kritisiert oder kritisieren l\u00e4sst , kann auch andere kritisieren ) ging es Friedrich wohl vor allem darum , das Berliner Zeitungswesen interessanter und vielgestaltiger zu machen , als es unter seinem gestrengen Vater , dem \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab - ausgerechnet - , beschloss die Abtragung der Festung , nachdem das vergr\u00f6\u00dferte Stadtgebiet weitr\u00e4umig mit einer Zollmauer umgeben worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521677595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521677595", "toknum": 521677595, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. ( 1688-1740 , K\u00f6nig ab 1713 ) , der \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. , verk\u00f6rpert von Emil Jannings ( 1884-1950 ) , und die radikale Durchsetzung des F\u00fchrerprinzips im Mittelpunkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521594438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#521594438", "toknum": 521594438, "Left": [{"class": "", "str": "In dem von Steinhoff inszenierten historischen Drama \u00bb Der alte und der junge K\u00f6nig \u00ab ( 1935 ) stehen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als auch \u00fcber dessen so ganz anders gearteten Sohn , den sp\u00e4teren Friedrich den Gro\u00dfen , anvertraut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170305079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#170305079", "toknum": 170305079, "Left": [{"class": "", "str": "Dem ersten Finckenstein - bei de Bruyn der \" Feldmarschall \" - wurde sowohl die Aufsicht \u00fcber Friedrich Wilhelm , den sp\u00e4teren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 14 Kinder schenkte , oder das der Braunschweigerin Elisabeth Christine , die von Friedrich dem Grossen erbarmungslos ins Abseits gestellt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170366518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#170366518", "toknum": 170366518, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als betroffen macht dagegen das Schicksal der Welfenprinzessin Sopohie Dorothea , die dem cholerischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , pr\u00fcgelte seinen Sohn Friedrich , weil dieser sich statt f\u00fcr die Jagd und das Exerzieren f\u00fcr Musik und franz\u00f6sische Philosophie begeisterte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235866526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#235866526", "toknum": 235866526, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170377422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#170377422", "toknum": 170377422, "Left": [{"class": "", "str": "Prinz Eugen , der \" edle Ritter \" in Wien war in die Intrige , die 1730 zur Heirat von Friedrich und Christine f\u00fchrte , ebenso verstrickt wie Friedrichs Vater , K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte an die Stelle der repr\u00e4sentativen Hofhaltung die milit\u00e4rische und k\u00fcrzte die Mittel f\u00fcr Kunst und Wissenschaft zugunsten der Armee drastisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228583704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#228583704", "toknum": 228583704, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gilt als der eigentliche Sch\u00f6pfer des preu\u00dfischen Beamtentums und des stehenden Heers , das er zu einem der schlagkr\u00e4ftigsten in ganz Europa ausbaute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216050494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#216050494", "toknum": 216050494, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in die Geschichte eingehen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220366396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#220366396", "toknum": 220366396, "Left": [{"class": "", "str": "Als eigentliche Begr\u00fcnder dessen , was sp\u00e4ter den Nimbus des preu\u00dfischen Staates ausmachte , mu\u00df aber der Sohn und Nachfolger Friedrichs gelten , K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , der sp\u00e4ter als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. und von Preu\u00dfen kennen wir auch die in heutiger Zeit hoffentlich noch aktuellen Beamtentugenden wie Pflichtbewusstsein , Sachkenntnis und Unbestechlichkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215611447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#215611447", "toknum": 215611447, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vater des Berufsbeamtentums gilt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. den Baumeister Andreas Schl\u00fcter , k\u00fcrzte alle Geh\u00e4lter , die in Preu\u00dfen mit Kunst und Wissenschaft zu tun hatten , au\u00dfer jenem f\u00fcr den franz\u00f6sischen Hofmaler Pesne , und ersetzte den Akademiepr\u00e4sidenten Leibniz f\u00fcr den Hofnarren Gundling ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325361531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#325361531", "toknum": 325361531, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Macht\u00fcbernahme verjagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Stillen im Lande ) und im selben Jahr auch eine Anthologie mit dessen Briefen und Gem\u00e4lden ver\u00f6ffentlicht ( In tormentis pinxit ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232857730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#232857730", "toknum": 232857730, "Left": [{"class": "", "str": "Klepper hat sich auch in den folgenden Jahren noch mit Friedrich Wilhelm I. besch\u00e4ftigt , 1938 einen kleinen Band herausgegeben , in dem die Begegnungen des K\u00f6nigs mit den pietistischen F\u00fchrern wiedergegeben waren ( Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. , der auf die Neigungen seines zart besaiteten Sohnes keine R\u00fccksicht nimmt , weil ein k\u00fcnftiger Herrscher fest im Glauben und soldatisch in der Lebensf\u00fchrung zu sein habe - dazu bedarf es keiner kl\u00fcgelnden Lateinkenntnisse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255452718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#255452718", "toknum": 255452718, "Left": [{"class": "", "str": "Der j\u00e4hzornige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinem Sohn stand in einem hoch komplexen dynastischen , ja staatstheoretischen Kontext und wurde von beiden auch so begriffen , was Johannes Kunisch eindrucksvoll belegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255516169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#255516169", "toknum": 255516169, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umgang des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. hatte seinen Muslimen zun\u00e4chst einen Raum in Potsdam als Gebetsst\u00e4tte zur Verf\u00fcgung gestellt ( 1732 ) , sp\u00e4ter wurde in W\u00fcnsdorf eine Moschee gebaut ( 1914 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271797215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#271797215", "toknum": 271797215, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I. und seinem Sohn , der dann als Friedrich der Gro\u00dfe in die Geschichte einging , als Folie f\u00fcr die Vermittlung erw\u00fcnschter Interpretationen h\u00f6chst aktueller Ereignisse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326731541"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#326731541", "toknum": 326731541, "Left": [{"class": "", "str": "So wirkte das authentischen historischen Begebenheiten nachgebildete Kinost\u00fcck um die Auseinandersetzungen zwischen dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ewigkeitsgedanken nahegebracht hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228614181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#228614181", "toknum": 228614181, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pflege der Erinnerung an seinen Ahnen in der f\u00fcnften Generation d\u00fcrfte dadurch veranla\u00dft sein , da\u00df der Ende Februar 1713 erfolgte Tod seines Vaters Friedrich I. den jungen , sonst so herben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm schloss die Augen , sein mit ihm auf Kriegsfu\u00df stehender Sohn Friedrich - als liberal , friedliebend und geistreich gefeiert-\u00fcbernahm die Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254985722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#254985722", "toknum": 254985722, "Left": [{"class": "", "str": "Am 31. Mai 1740 trat eine Wende in der Politik Preu\u00dfens ein : der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Philosoph von Sanssouci , haben sich nicht viel anders verhalten als der Gro\u00dfe Kurf\u00fcrst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56046546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56046546", "toknum": 56046546, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nachfolger des Kurf\u00fcrsten , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Stillen im Lande \" mit Berichten , Begegnungen und Gespr\u00e4chen des K\u00f6nigs mit August Hermann Francke , Gotthilf August Francke , Johann Anastasius Freylinghausen und Nikolaus Ludwig Graf von Zinzendorf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55987686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#55987686", "toknum": 55987686, "Left": [{"class": "", "str": "Anschlie\u00dfend um 1937 herum schreibt er noch zwei Erg\u00e4nzungsschriften zum \" Vater \" , n\u00e4mlich \" In tormentis pinxit \" mit Briefen und Bildern des Soldatenk\u00f6nigs ( 1938 ) sowie \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. schuf die Basis seines Regierens mit der Militarisierung der Gesellschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17561292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#17561292", "toknum": 17561292, "Left": [{"class": "", "str": "Heeresreform : Schaffung eines stehenden Heeres von 80.000 Mann ( \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte eingegangen ist , war noch h\u00e4rter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56197941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56197941", "toknum": 56197941, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Nachfolger wiederum , Friedrich Wilhelm I. ( 1688-l740 ) , der als knausriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I durch eine forcierte Einwanderungs- und Wirtschaftspolitik gr\u00f6\u00dftenteils wieder ausgeglichen ( beispielsweise 1732 Einwanderung der Salzburger Exulanten , der letzten im Erzbistum Salzburg noch verbliebenen Protestanten , die durch Erzbischof Firmian vertrieben wurden ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38029299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#38029299", "toknum": 38029299, "Left": [{"class": "", "str": "Diese wurden unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Friedrich Wilhelm I. , und sein Sohn , Friedrich der Gro\u00dfe , pr\u00e4gten im 18. Jahrhundert die Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127453085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#127453085", "toknum": 127453085, "Left": [{"class": "", "str": "Der so genannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. , der oft in einem nur negativen Licht gesehen wurde , im Gegensatz zu seinem Sohn Friedrich II. , den manche Leute , wie mein Lateinlehrer zu sagen pflegte , den \" Gro\u00dfen \" nennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56126905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56126905", "toknum": 56126905, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt des Romans ( als er 1937 erschien , trug er den Untertitel \" Der Roman des Soldatenk\u00f6nigs \" , nach 1945 hie\u00df es \" Roman eines K\u00f6nigs \" ) steht der auch heute noch vielfach umstrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' \" ( S. 107 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27104499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#27104499", "toknum": 27104499, "Left": [{"class": "", "str": "Wiewohl Neugebauer das letzte umfangreiche Kapitel seines Buches mit dem Jahr 1701 beginnen l\u00e4sst , liegt der eigentliche Einschnitt beim Regentschaftsantritt Friedrich Wilhelms I. Er werde \" als bedeutendster ' innerer ' K\u00f6nig ungleich treffender charakterisiert denn als '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der nie einen Krieg f\u00fchrte , obwohl er der Sch\u00f6pfer der Elitetruppe \" Lange Kerls \" war , lie\u00df f\u00fcr Einwanderer das Holl\u00e4ndische Viertel bauen , heute gut restauriert , voller Kneipen und L\u00e4den ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55305114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#55305114", "toknum": 55305114, "Left": [{"class": "", "str": "Potsdam Potsdam : Holl\u00e4ndisches Viertel \u00a9 Friedrich Wilhelm I. ( K\u00f6nig 1713-40 ) , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor von Autoren , die inzwischen l\u00e4ngst im Orkus der Vergessenheit gelandet sind ( Heyck , Rehberg , von Oppeln-Bronikowski , Karl Heidkamp ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56004390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#56004390", "toknum": 56004390, "Left": [{"class": "", "str": "Bilder \u00fcber die Zeit des Soldatenk\u00f6nigs zu entdecken gesucht und nahm sich einige zeitgen\u00f6ssische Biografien \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , strich 1722 den Erwerbungsetat und \u00fcberlie\u00df 1735 wertvolle naturwissenschaftliche Literatur an die Akademie der Wissenschaften ( bis 1798 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80469961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#80469961", "toknum": 80469961, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. an Peter den Gro\u00dfen geschekt und unter der Zarin Elisabeth im Sommerschloss Zarskoje Selo eingebaut , wurde es im Zweiten Weltkrieg von deutschen Truppen entwendet und im K\u00f6nigsberger Schlo\u00df eingelagert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341198446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#341198446", "toknum": 341198446, "Left": [{"class": "", "str": "Vom preu\u00dfischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und vor allem Friedrich II. , konnten den f\u00fcr den Fortbestand des Reichs gef\u00e4hrlichen Anspruch einl\u00f6sen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470319145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#470319145", "toknum": 470319145, "Left": [{"class": "", "str": "Als sich Kurf\u00fcrst Friedrich III. am 18. Januar 1701 als Friedrich I. in K\u00f6nigsberg mit kostspieligem Pomp zum ersten \" K\u00f6nig in Preu\u00dfen \" - so sein offizieller , mit R\u00fccksicht auf die preu\u00dfischen Teile Polens gew\u00e4hlter Titel - kr\u00f6nte , war diese W\u00fcrde zun\u00e4chst nur Schall und Wahn ; erst seine beiden Nachfolger , Friedrich Wilhelm I. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I. , zu einer der schlagkr\u00e4ftigsten europ\u00e4ischen Armeen ausgebaut wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514602150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#514602150", "toknum": 514602150, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Gro\u00dfe Kurf\u00fcrst \" Friedrich Wilhelm setzte deshalb die Bildung eines stehenden Heeres durch , das von seinem Enkel , dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab und seinem Sohn Fried rich II. gepr\u00e4gten Kasernenlebens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503851131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#503851131", "toknum": 503851131, "Left": [{"class": "", "str": "Einige neue Fassaden verdeckten nicht die Hohlheit , Brutalit\u00e4t und Armut des vom \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich WilhelmI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433676618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#433676618", "toknum": 433676618, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist offenbar auch beabsichtigt , denn in der Einleitung zu ihrem Buch \" Zwangsarbeit in Potsdam \" schreibt Almuth P\u00fcschel , da\u00df die Sch\u00f6nheit der Stadt ohne die T\u00e4tigkeit ausl\u00e4ndischer Arbeitskr\u00e4fte nicht denkbar sei , vor allem nicht ohne die niederl\u00e4ndischen Bauhandwerker , die unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. , Friedrich der Gro\u00dfe , der Weg des letzten deutschen Kaisers ins holl\u00e4ndische Exil und der immer noch allgegenw\u00e4rtige Tag von Potsdam mit seinen politischen Folgen repr\u00e4sentieren nur kleine Ausschnitte des preu\u00dfischen Erbes der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373693365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#373693365", "toknum": 373693365, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. f\u00fcr \" 7200 Dukaten und 12 Mohren \" an die Niederlande verkauft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876550629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#876550629", "toknum": 876550629, "Left": [{"class": "", "str": "Die v\u00f6llig unrentable Brandenburgisch-Africanische-Amerikanische Compagnie wurde aufgel\u00f6st und die afrikanischen Besitzungen - klitzekleine Punkte an den K\u00fcsten - 1717 vom sparsamen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgte dessen Sohn , Friedrich II. , der Gro\u00dfe ( 1740-1786 ) , die umstrittenste und mi\u00dfbrauchteste Gestalt der preu\u00dfischen Geschichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617794424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#617794424", "toknum": 617794424, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - war nicht nur durch die \" Langen Kerls \" bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535062761"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#535062761", "toknum": 535062761, "Left": [{"class": "", "str": "Seitdem setzte jeder Regent seine eigenen Akzente : Friedrich Wilhelm der I. -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ihn flei\u00dfig kopiert , und in Wien brachte der s\u00e4chsische Herzog Albert von Sachsen-Teschen , der Begr\u00fcnder der weltber\u00fchmten Albertina , 141 Zeichnungen Rembrandts zusammen , von denen heute noch 40 als eigenh\u00e4ndig anerkannt sind und den Kern der jetzigen Ausstellung ausmachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879104302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#879104302", "toknum": 879104302, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Selbstbildnisse \u00fcbernahmen seit dem 18. Jahrhundert seine Posen , der preu\u00dfische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , den Garten der \" Socit\u00e4t der Wissenschaften \" , die sich an dessen Unter-halt finanziell beteiligen musste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753574070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#753574070", "toknum": 753574070, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1718 unterstellte der sparsame \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. beseitigt , stattdessen wurden Stallgeb\u00e4ude und die Hauptwache f\u00fcr das K\u00fcrassierregiment der Gens erbaut , von deren Anwesenheit sich der Name des Platzes ableitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#732343278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#732343278", "toknum": 732343278, "Left": [{"class": "", "str": "Die um die Gottesh\u00e4user angelegten Kirchh\u00f6fe wurden unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm von Preu\u00dfen ( Klaus Habl ) mit seiner Kunst \u00fcberzeugt , ist gepr\u00e4gt vom Neid seiner Kollegen - \" Patienten , die ich seit Monaten kuriere , heilt der von heute auf morgen \" - und der langj\u00e4hrigen Rivalit\u00e4t zum snobistisch-hinterh\u00e4ltigen Dr. Michael von Schmalkald ( Alexander Wunder ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599206293"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#599206293", "toknum": 599206293, "Left": [{"class": "", "str": "Der Aufstieg aus bescheidenen Verh\u00e4ltnissen vom Arme-Leute-Arzt hin zum gefeierten und anerkannten \" Wunderdoktor \" , der schlie\u00dflich sogar \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238956587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#238956587", "toknum": 238956587, "Left": [{"class": "", "str": "uns auch unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit August dem Starken \" , empfahl Thielicke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133279184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#133279184", "toknum": 133279184, "Left": [{"class": "", "str": "\" Man vergleiche nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443715305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#443715305", "toknum": 443715305, "Left": [{"class": "", "str": "Roman eines K\u00f6nigs \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutsche Wissenschaftler entdeckten ein Mordkomplott gegen Friedrich Wilhelm I."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2839017"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#2839017", "toknum": 2839017, "Left": [{"class": "", "str": "Lange Kerls planten Bombenanschlag auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222826879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#222826879", "toknum": 222826879, "Left": [{"class": "", "str": "25. Februar 1713 Regierungsantritt Friedrich Wilhelm I. ( der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696222212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#696222212", "toknum": 696222212, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtige Vertreter dieser Regierungsform waren in Preu\u00dfen Friedrich Wilhelm I. [ 10 ] ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Stillen im Lande \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509682492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#509682492", "toknum": 509682492, "Left": [{"class": "", "str": "\" In tormentis pinxit \" mit Briefen und Bildern des Soldatenk\u00f6nigs und \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) tritt die Nachfolge an - auch als B\u00fcrgermeister von Charlottenburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134414411"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#134414411", "toknum": 134414411, "Left": [{"class": "", "str": "25. Februar 1713 : Preu\u00dfenk\u00f6nig Friedrich I. stirbt , sein Sohn Friedrich Wilhelm I. ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 1714 als Pferdestall und wurde 1746 im Auftrag von Friedrich II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301346520"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#301346520", "toknum": 301346520, "Left": [{"class": "", "str": "1685 war er als Orangerie errichtet worden , diente aber bereits unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I. ( 1713-1740 ) und Friedrich dem Gro\u00dfen ( 1740-1786 ) an beachtlicher milit\u00e4rischer , wirtschaftlicher und geistiger Bedeutung , an politischer Macht sowie an architektonischem Glanz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514696883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#514696883", "toknum": 514696883, "Left": [{"class": "", "str": "Die 1237 erstmals erw\u00e4hnte Doppelstadt Berlin / C\u00f6lln an der Spree gewann erst im 18. Jahrhundert als k\u00f6nigliche Residenzstadt Preu\u00dfens unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich Wilhelm I. , der ihm finanzielle Unabh\u00e4ngigkeit und vor allem in Kreisen des Milit\u00e4rs hohes Ansehen verschaffte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385706971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#385706971", "toknum": 385706971, "Left": [{"class": "", "str": "1937 erschien Kleppers bedeutender Roman \" Der Vater \" \u00fcber den preu\u00dfischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , autorit\u00e4r und milit\u00e4risch erzogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38246802"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#38246802", "toknum": 38246802, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich wurde von seinem Vater Friedrich Wilhelm I. , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , gelegt hat , ist dies das Werk Friedrich II. , den schon seine Zeitgenossen \" den Gro\u00dfen \" nannten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170296350"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#170296350", "toknum": 170296350, "Left": [{"class": "", "str": "Aufbauend auf dem Fundament , das sein Vater Friedrich Wilhelm I. , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschied sich noch damit , den K\u00f6nig zu geben ; er unterstrich seine neuerworbene W\u00fcrde dadurch , da\u00df er beispielsweise die Berliner Residenz mit dem Zeughaus , der Langen Br\u00fccke , dem Denkmal des Gro\u00dfen Kurf\u00fcrsten und dem K\u00f6niglichen Schlo\u00df schm\u00fcckte , welches er , gemessen an den stets beengten preu\u00dfischen Verh\u00e4ltnissen , verschwenderisch einrichten lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470339504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#470339504", "toknum": 470339504, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Wilhelm I. im Fr\u00fchjahr 1722 an dieser Stelle erstmals die Regimenter der Berliner Garnison aufmarschieren lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522066343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#522066343", "toknum": 522066343, "Left": [{"class": "", "str": "Weideland war die Feldmark , bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hei\u00dfen k\u00f6nnen als sein Vater , der unerbittliche , besessene Sch\u00f6pfer Preu\u00dfens ( Friedrich Wilhelm I. , 1688-1740 ; K\u00f6nig ab 1713 ) der mit seinen Langen Kerls geprunkt , doch so gut wie niemals Krieg gef\u00fchrt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#522087531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#522087531", "toknum": 522087531, "Left": [{"class": "", "str": "Wer war dieser Mensch , der viel besser h\u00e4tte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich I. begann und mit Wilhelm II. , dem Schl\u00e4chter des Ersten Weltkriegs endete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#558863094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Soldatenk\u00f6nig"}], "ref": "#558863094", "toknum": 558863094, "Left": [{"class": "", "str": "Die Karriere dieser Dynastie beruhte auf r\u00e4uberischer Landnahme , die mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Soldatenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Soldatenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"696222212": 0.02493750000000001, "637280262": 0.5095108695652174, "255516169": 0.5, "521755658": 0.5, "228614181": 0.5, "129782822": 0.5617647058823529, "470319145": 0.5, "238956587": 0.1859375, "255452718": 0.5, "170366518": 0.5, "215611447": 0.5, "220366396": 0.5, "124180033": 0.6221634615384615, "521901637": 0.6071428571428571, "521594438": 0.5, "134414411": 0.0, "56237646": 0.5267857142857143, "838698591": 0.5825, "90536042": 0.6489583333333333, "341198446": 0.5, "521339001": 0.5540441176470589, "503851131": 0.5, "232857730": 0.5, "753574070": 0.5, "56029856": 0.6322115384615384, "514602150": 0.5, "518960807": 0.5, "184473257": 0.5411184210526315, "273074354": 0.5225, "514696883": 0.0, "520746166": 0.5, "826498232": 0.59, "657593": 0.55625, "534719775": 0.5263157894736842, "592092349": 0.545, "171679935": 0.5448611111111111, "753522889": 0.6015625, "17561292": 0.5, "170377422": 0.5, "301346520": 0.0, "521054940": 0.5, "535062761": 0.5, "56046546": 0.5, "228583666": 0.514391447368421, "27104499": 0.5, "150561014": 0.5283333333333333, "519190264": 0.52125, "228583685": 0.5279605263157895, "336588554": 0.5285, "520875788": 0.5, "326731541": 0.5, "228583704": 0.5, "521677595": 0.5, "525356319": 0.5617647058823529, "56004390": 0.5, "134706984": 0.5825, "879104302": 0.5, "56197941": 0.5, "509682492": 0.0059659090909090886, "216050494": 0.5, "520729924": 0.5, "433676618": 0.5, "170305079": 0.5, "150970338": 0.6269230769230769, "535058791": 0.625, "521777004": 0.5, "56189331": 0.5085597826086956, "519566569": 0.5, "617794424": 0.5, "325361531": 0.5, "521051516": 0.5818452380952381, "222826879": 0.032738095238095226, "521051529": 0.5, "130733459": 0.5148809523809524, "599206293": 0.5, "55305114": 0.5, "127453085": 0.5, "235866526": 0.5, "228638629": 0.513671875, "373693365": 0.5, "95966647": 0.578125, "56126905": 0.5, "525401534": 0.5395833333333333, "673978016": 0.61375, "273296839": 0.5198863636363636, "80469961": 0.5, "443715305": 0.07777777777777778, "133279184": 0.089375, "520808914": 0.5, "385706971": 0.0, "637286364": 0.5448611111111111, "271797215": 0.5, "617836514": 0.5075757575757576, "876550629": 0.5, "55987686": 0.5, "2839017": 0.075, "732343278": 0.5, "38029299": 0.5, "521445367": 0.5, "254985722": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Soldatenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Soldatenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.12, "arg": "[lemma=\"Soldatenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 106}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Soldatenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.12, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 106}], "concsize": 106, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 106}