{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736024200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#736024200", "toknum": 736024200, "Left": [{"class": "", "str": "Explosionen gaben den Sieger bekannt - den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Reform-Agenda ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230860538"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#230860538", "toknum": 230860538, "Left": [{"class": "", "str": "Die Genossen wollen nichts mehr wissen von ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753120016"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#753120016", "toknum": 753120016, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706751015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#706751015", "toknum": 706751015, "Left": [{"class": "", "str": "Ich kann gut verstehen , dass man sich mit seinen Zeitgenossen vergleichen mag und nicht mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , liess diese m\u00e4chtigste und pr\u00e4chtigste Residenz des Abendlandes anlegen , einen riesigen Bau aus musterhaftem Barock - in einem 94 Hektar grossen Park , in dem dann noch zwei Lustschl\u00f6sschen stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#666669430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#666669430", "toknum": 666669430, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig XIV , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu fragen , aus welchem Grunde die Wintertage kurzer und obendrein k\u00e4lter seien als die Sommertage , denn dadurch seien seine Untertanen nicht imstande , das ganze Jahr hindurch mit gleichm\u00e4\u00dfigem Flei\u00df zu arbeiten , sondern m\u00fc\u00dften im Winter die H\u00e4nde in den Scho\u00df legen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673437842"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#673437842", "toknum": 673437842, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn jemand nach ihm , dem K\u00f6nig Petar , fragen sollte , dann m\u00fc\u00dfte er sagen , da\u00df der K\u00f6nig Petar sein Land verlassen h\u00e4tte und ausgezogen w\u00e4re , um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellte , verdeutlichte Faret in seinem Werk die Person des K\u00f6nigs unter Nutzung einer Metapher , die versinnbildlichte , dass der K\u00f6nig die Quelle aller Freude und das Zentrum des Universums ist , ganz wie die Sonne , um die sich die Adligen wie Himmelsk\u00f6rper drehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380283410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#380283410", "toknum": 380283410, "Left": [{"class": "", "str": "Noch bevor Ludwig XIV sich selbst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der EU in Br\u00fcssel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324503023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#324503023", "toknum": 324503023, "Left": [{"class": "", "str": "Jacques Chirac gibt daf\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567361992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#567361992", "toknum": 567361992, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Marjorie Fair muss es schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90705655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#90705655", "toknum": 90705655, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist unser kleiner , schuleigener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Europa bot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519545735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#519545735", "toknum": 519545735, "Left": [{"class": "", "str": "Es war ein pr\u00e4chtiges Schauspiel , das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608474212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#608474212", "toknum": 608474212, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie bauten sich Schl\u00f6sser - \u00adprunkvoll wie Frankreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307568064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#307568064", "toknum": 307568064, "Left": [{"class": "", "str": "Karl der Gro\u00dfe mochte W\u00fcrz-Wein , auch der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. war f\u00fcr seine gigantischen Feuerwerksspektakel bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#715353679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#715353679", "toknum": 715353679, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig d. XIV. war ein konfessionell einheitliches Frankreich wichtiger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223093144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#223093144", "toknum": 223093144, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedient oder seiner Wissenschaftlichen Akademie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456682113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#456682113", "toknum": 456682113, "Left": [{"class": "", "str": "Er h\u00e4tte auch gern in Paris dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV soll tonnenweise Parf\u00fcms verbraucht haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551980721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#551980721", "toknum": 551980721, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem Parkett ist aber SolarWorld mit einem Kursplus von 500 Prozent ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166692197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#166692197", "toknum": 166692197, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Acosta auf die Forderungen reagieren wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2925287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#2925287", "toknum": 2925287, "Left": [{"class": "", "str": "Und niemand wei\u00df , wie \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern EU-Erweiterungskommissar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#477192189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#477192189", "toknum": 477192189, "Left": [{"class": "", "str": "Lale Akg\u00fcn : Verheugen ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Frankreich vor der Revolution ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706494760"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#706494760", "toknum": 706494760, "Left": [{"class": "", "str": "Heute lebt der einfache Mann im Vergleich komfortabler als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : sch\u00f6ner Garten !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267605901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#267605901", "toknum": 267605901, "Left": [{"class": "", "str": "Oder wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744462394"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#744462394", "toknum": 744462394, "Left": [{"class": "", "str": "In Frankreich war w\u00e4hrend des Barock die Glnzzeit des Barock ( Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bremen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212885739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#212885739", "toknum": 212885739, "Left": [{"class": "", "str": "Und die FDP hatte den Regierungschef daran erinnert , dass er nicht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Edikt von Nantes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#389004112"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#389004112", "toknum": 389004112, "Left": [{"class": "", "str": "Sie sind im Jahr 1685 nach Deutschland eingewandet wegen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von N\u00fcrnberg \" noch im Amt behalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212124621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#212124621", "toknum": 212124621, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin gespannt , wie lange Sie den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376586990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#376586990", "toknum": 376586990, "Left": [{"class": "", "str": "Ein freim\u00fctiger Ausdruck der Bewunderung an den franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gerieren , k\u00f6nnte ihn das gleiche Schicksal ereilen wie G\u00fcnter Mast ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527928518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#527928518", "toknum": 527928518, "Left": [{"class": "", "str": "Sollte sich Kaempfe allerdings als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753286899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#753286899", "toknum": 753286899, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Villepinte \u00fcberqueren wir dann erstmals den Canal du Midi , den der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " pers\u00f6nlich , heisst es , soll die Per\u00fccke eingef\u00fchrt haben , um seine Glatze zu verbergen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493036994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#493036994", "toknum": 493036994, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. ins Schw\u00e4rmen brachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102549198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#102549198", "toknum": 102549198, "Left": [{"class": "", "str": "Denn nun gibt es wieder das schlanke Edel-Gem\u00fcse , das schon den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig und sein absolutes K\u00f6nigtum zum gro\u00dfen Vorbild ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223351307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#223351307", "toknum": 223351307, "Left": [{"class": "", "str": "Trotzdem nahmen sich die deutschen F\u00fcrsten den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Hubert H\u00fclsmann dankt Sonntag ab Alverskirchen ( gl ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228819853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#228819853", "toknum": 228819853, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fctzenfest Alverskirchen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2801579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#2801579", "toknum": 2801579, "Left": [{"class": "", "str": "Heute wollen die ver\u00e4rgerten Athleten Acosta in Berlin zur Rede stellen - st\u00fcrzt der m\u00e4chtige \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Sommerresidenz , als er hier pers\u00f6nlich weilte um Seurre zu belagern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#788662292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#788662292", "toknum": 788662292, "Left": [{"class": "", "str": "Das Rathaus der Stadt diente dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" - ist bereits im Oktober 1993 zur\u00fcck getreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839082493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#839082493", "toknum": 839082493, "Left": [{"class": "", "str": "Der langj\u00e4hrige Vorstandschef G\u00fcnter Siebert - Spitzname \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724946105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#724946105", "toknum": 724946105, "Left": [{"class": "", "str": "Prachtentfaltung und hemmungslose Verschwendungssucht standen im Mittelpunkt des Lebens von Ludwig XIV. ( 1643-1715 ) , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Acosta von den Athleten in die Knie gezwungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2722037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#2722037", "toknum": 2722037, "Left": [{"class": "", "str": "Die Katastrophe wurde in letzter Sekunde abgewendet , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840418450"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#840418450", "toknum": 840418450, "Left": [{"class": "", "str": "Saddam als K\u00e4mpfer mit MP , als Bluesbrother mit Sonnenbrille , als guter Onkel und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber einer Gro\u00dfen Allianz von Kaiserreich , England , Spanien , Niederlanden und Savoyen gegen\u00fcber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#711457986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#711457986", "toknum": 711457986, "Left": [{"class": "", "str": "Bald sah sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186675299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#186675299", "toknum": 186675299, "Left": [{"class": "", "str": "Schlo\u00df Versailles stellt den H\u00f6hepunkt der klassischen , franz\u00f6sischen Architektur dar - erbaut von Ludwig XIV , dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Jamsched \" in vorgeschichtlicher Zeit zur\u00fcckgehe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84391001"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#84391001", "toknum": 84391001, "Left": [{"class": "", "str": "Manche Geschichtsschreiber vertreten die Auffassung , dass dieser Tag auf die Kr\u00f6nung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tanzt , und mit ihm das Kino - zumindest in G\u00e9rard Corbiaus neuem Film \" Der K\u00f6nig tanzt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691764145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#691764145", "toknum": 691764145, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , war jedoch auch weiterhin darauf bedacht , seinen pers\u00f6nlichen Ruhm durch Eroberung weiterer Gebiete zu vergr\u00f6\u00dfern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17583724"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#17583724", "toknum": 17583724, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig XIV. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zusammen mit seinem Hofstaat ein eindrucksvolles Bild des 17. und 18. Jahrhunderts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685936371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#685936371", "toknum": 685936371, "Left": [{"class": "", "str": "Neben historischen Gegenheiten und zahlreichen am\u00fcsanten Anekdoten vermittelte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt ) die Leibgarde weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134889233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#134889233", "toknum": 134889233, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tod von K\u00f6nig Ludwig XIII. f\u00fchrte dessen Sohn K\u00f6nig Ludwig XIV. ( auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt ein Wappen , das mit den darin enthaltenen drei bourbonischen Lilien und der Sonne eindeutig die pers\u00f6nliche Bindung Ludwigs XIV. an die Stadt ausdr\u00fccken soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685842312"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#685842312", "toknum": 685842312, "Left": [{"class": "", "str": "Bei diesem Anlass verlieh der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab 1664 geschaffene Prunk-Residenz au\u00dferhalb von Paris , wurde zum Innbegriff eines f\u00fcrstlichen Schlosses und diente als Vorbild f\u00fcr zahlreiche europ\u00e4ische Herrensitze ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#675235901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#675235901", "toknum": 675235901, "Left": [{"class": "", "str": "Versailles , die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. als \" die sch\u00f6nste Mauer meines K\u00f6nigreichs \" bezeichnet haben soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#696939481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#696939481", "toknum": 696939481, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders imposant ist die 103 Meter lange und 37 Meter hohe B\u00fchnenr\u00fcckwand , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nie in den Mund genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690017681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#690017681", "toknum": 690017681, "Left": [{"class": "", "str": "Der berr\u00fchmte Ausspruch \" L'etat c'est moi \" - \" Der Staat bin ich \" wurde von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unumschr\u00e4nkt sein Land von Versailles aus ; der russische Zar Peter der Gro\u00dfe ver\u00e4nderte nachhaltig die europ\u00e4ische Landkarte ; einer der bedeutendsten chinesischen Kangxi-Kaiser regierte das un\u00fcberschaubare Mandschu-Reich von der Verbotenen Stadt aus ; Karl II. , K\u00f6nig von Spanien , gr\u00fcndete seine Macht auf die Ausbeutung der Silberminen in Mexiko und S\u00fcdamerika ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588280456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#588280456", "toknum": 588280456, "Left": [{"class": "", "str": "So regierte Ludwig XIV. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig den XIV. , Kaiserin Maria-Theresia , Metternich , Nelson , Peter I. , den Gro\u00dfen , Richelieu , Talleyrand usw. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#572831094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#572831094", "toknum": 572831094, "Left": [{"class": "", "str": "Adolf , Heinrich den VIII. , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ins Werk gesetzt wurde und deren Pracht der Stadt Versailles bis in unsere Tage zu Weltruhm verhelfen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603458885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#603458885", "toknum": 603458885, "Left": [{"class": "", "str": "Unbezahlbar war im Grunde genommen bereits die gesamte Anlage des Schlosses , die von Ludwig XIV. , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00bb Ludwig XIV. sein neues Schloss bei Melun s\u00fcd\u00f6stlich von Paris vorf\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570626387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#570626387", "toknum": 570626387, "Left": [{"class": "", "str": "Noch prachtvoller muss es gewesen sein , als Nicolas Fouquet im August 1661 mit einem rauschenden Fest dem \u00ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. nannte den Tokajer Asz\u00fa \" vinum regnum , rex vinorum \" , Wein der K\u00f6nige , K\u00f6nig der Weine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211286543"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#211286543", "toknum": 211286543, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr popul\u00e4r wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436707294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#436707294", "toknum": 436707294, "Left": [{"class": "", "str": "Zu uns kam das Parf\u00fcm erst im Mittelalter ( ab dem 14. Jahrhundert ) , wobei sich die Herstellung von Italien aus nach Frankreich ausbreitete und vor allem durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verherrlichen lie\u00df , idealisierte der Markgraf seine Residenz und somit sich selbst lebe als Zentrum seiner Stadt und seines Staates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#445089215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#445089215", "toknum": 445089215, "Left": [{"class": "", "str": "Die Symbolik dieses Grundrisses ist leicht zu durchschauen : die Stra\u00dfen gehen wie Strahlen der Sonne vom Schlo\u00df Karl Wilhelms aus ; nach dem Vorbild Ludwig XIV , der sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paris um 1680 : 450.000 Einwohner und im Osten das Staatsgef\u00e4ngnis , die Bastille , im Westen der Louvre , der K\u00f6nigspalast , doch nicht mehr lange , denn Ludwig XIV hat allerlei Pl\u00e4ne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293634081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#293634081", "toknum": 293634081, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Bochum , Werner der Erste und Einzige , und der macht im Moment in Form von flei\u00dfigem St\u00fchler\u00fccken , freundschaftliche-Gespr\u00e4che-f\u00fchren und Postenverschieben die gewohnt souver\u00e4ne Figur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202166880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#202166880", "toknum": 202166880, "Left": [{"class": "", "str": "Zielscheibe des Spotts ist also ( mal wieder ) der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sch\u00e4tzte : Frankreichs potagers sind nicht nur Archive des guten Geschmacks , sondern auch ein Fest f\u00fcrs Auge Parks der Zukunft : Spielr\u00e4ume Viele deutsche St\u00e4dte schrumpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337987860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#337987860", "toknum": 337987860, "Left": [{"class": "", "str": "Und schuf ein gr\u00fcnes Reich , das bis heute den Geist von Toleranz und Aufkl\u00e4rung spiegelt K\u00fccheng\u00e4rten : Sch\u00f6ner essen R\u00fcben , die in allen Farben schillern , Kohlsorten , die schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , beim ersten Durchgang nicht anwesend war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233701590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#233701590", "toknum": 233701590, "Left": [{"class": "", "str": "Sie liebten ihn auf Schalke , deshalb haben sie ihn auch gleich zwei Mal beerdigt , weil Pr\u00e4sident G\u00fcnter Eichberg , der millionenschwere \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. und die r\u00e4uberischen Aktivit\u00e4ten Wilhelm von Oraniens auf dem Kontinent und in England zusammengenommen zu einer Situation , in der es nicht mehr m\u00f6glich war , kurzfristig wieder an die fr\u00fcheren Versuche zum Aufbau eines modernen Nationalstaates im 15. Jahrhundert anzukn\u00fcpfen , die es damals unter Ludwig XI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179364825"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#179364825", "toknum": 179364825, "Left": [{"class": "", "str": "Leider f\u00fchrten die Zerst\u00f6rung des Werks von Mazarin und Colbert durch den selbsternannten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" eingebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#191152563"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#191152563", "toknum": 191152563, "Left": [{"class": "", "str": "Die Art und Weise , wie der fr\u00fchere franz\u00f6sische Staatspr\u00e4sident in dieser Angelegenheit versuche \" demokratische Meinungsbildung zu unterbinden \" , kritisiert Jan Kowalzik , EU-Experte beim Bund f\u00fcr Umwelt und Naturschutz ( BUND ) , habe dem Pr\u00e4sidenten im Konvent in Anlehnung an den Herrscher Ludwig XIV bereits den Namen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Boulez anno 68 letztlich doch nur redete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#548356581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#548356581", "toknum": 548356581, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberfl\u00fcssig zu sagen , da\u00df der vielseitige Musiker und Entertainer Svoboda und seine fabelhaften Komplizen Scott Roller ( Cello ) , Wolfgang Fernow ( Kontrabass ) und Michael Kiedaisch ( Schlagzeug ) stilistische Grenzen jeglicher Art sprengen und so in der Tat \" Opernh\u00e4user in die Luft \" jagen , wovon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der wei\u00dfen M\u00e4nner aus den Legenden der Inkas , die die ungeheuren Ruinen am Titicacasee hinterlassen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235867598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235867598", "toknum": 235867598, "Left": [{"class": "", "str": "Kon-Tiki war der oberste Priester und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. , dessen Prachtbau Versailles viele F\u00fcrsten des 18. Jahrhunderts zum Nachbau angeregt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358020472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#358020472", "toknum": 358020472, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbild war ihm darin der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" welche Wege in eine nachhaltige Energiewirtschaft f\u00fchren und welche Rolle vor allem die erneuerbaren Energietr\u00e4ger dabei spielen k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448476285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#448476285", "toknum": 448476285, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mai 2004 diskutierten im ZDF Konferenzzentrum auf dem Mainzer Lerchenberg namhafte Experten unter der \u00dcberschrift \" \u00d6lprinz , Kohlef\u00fcrst ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als ruhender Mittelpunkt , von dem alles Leben ausgeht und um den sich alles bewegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519485278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#519485278", "toknum": 519485278, "Left": [{"class": "", "str": "Er betrachtet den Staat als Privateigentum ( \u00bb Der Staat bin ich \u00ab ) und sieht sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der alle Widerst\u00e4nde , und seien sie noch so begr\u00fcndet , rigoros beiseite schiebt , um seine pers\u00f6nlichen Ziele zu erreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305240763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#305240763", "toknum": 305240763, "Left": [{"class": "", "str": "Gansel zeigt sich hier einmal mehr in seiner bekannten Paraderolle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gelang soll im Folgenden betrachtet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379204718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#379204718", "toknum": 379204718, "Left": [{"class": "", "str": "Inwiefern sich diese Entmachtungspolitik gegen\u00fcber den Aristokraten wirklich durchsetzen lie\u00df und an welchen Stellen es dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Vater Paminas starb , ging die Macht seiner Gattin als Mitregentin zu Ende , denn der K\u00f6nig hatte vor seinem Tode sein Herrschaftszeichen , den siebenfachen Sonnenkreis , keineswegs ihr , sondern \" den Eingeweihten \" \u00fcbergeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#415851399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#415851399", "toknum": 415851399, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Besitz seines Oberintendanten der Finanzen , Fouquet , nach Versailles schaffen lie\u00df , waren sie f\u00fcr ihn das h\u00f6chste Gut : die beiden Gartenk\u00fcnstler Le N\u00f4tre und La Quintinie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173240848"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#173240848", "toknum": 173240848, "Left": [{"class": "", "str": "Von allen Sch\u00e4tzen , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. nach , sowohl in der absolutistischen Regierungsform wie im Bau prunkvoller Barockschl\u00f6sser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519564310"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#519564310", "toknum": 519564310, "Left": [{"class": "", "str": "Franz\u00f6sische Politik , Kultur , ja Sprache herrschten an den H\u00f6fen ; die F\u00fcrsten ahmten den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , nach Louis Le Vau und Jules Hardouin-Mansard Plan als eins der pr\u00e4chtigsten Schl\u00f6sser der Welt geschaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83649950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#83649950", "toknum": 83649950, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurde , nachdem schon Ludwig XIII. hier ein Jagdschloss errichtet hatte , von Ludwig XIV. , dem franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. , ist trotz vieler Nachahmungen in ihrer Perfektion einzigartig geblieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63720445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63720445", "toknum": 63720445, "Left": [{"class": "", "str": "Die Barock-Anlage des Gartenarchitekten Andr\u00e9 Le N\u00f4tre , eigens geschaffen f\u00fcr den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" einen prunkvollen Palast in enger Symbiose mit ihn umgebenden Natur bauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63886375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63886375", "toknum": 63886375, "Left": [{"class": "", "str": "Wo einst sein Vater Ludwig XIII. ein vergleichsweise bescheidenes Jagdschl\u00f6sschen besa\u00df , lie\u00df der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Latein gesagt haben : Vinum Regnum , Rex Vinorum - Wein der K\u00f6nige , K\u00f6nig der Weine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63862936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63862936", "toknum": 63862936, "Left": [{"class": "", "str": "Voller Lob soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" betrachtete , da er den von Kopernikus und Galilei verursachten Paradigmenwechsel vollzog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#107308240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#107308240", "toknum": 107308240, "Left": [{"class": "", "str": "Scheinbar modern mutet an , dass der franz\u00f6sische Monarch Ludwig XIV. sich als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , obwohl der Gute ein wenig griesgr\u00e4mig grinst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1264819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#1264819", "toknum": 1264819, "Left": [{"class": "", "str": "Taler Johann Wilhelm II , auch Jan Wellem genannt ; der \" Bergische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte der Hof zun\u00e4chst keinen festen Aufenthaltsort und wechselte zwischen Fontainebleau , den Tuilerien , Saint-Germain-en-Laye , Chambord , Vincennes und Versailles ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55301707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#55301707", "toknum": 55301707, "Left": [{"class": "", "str": "Noch unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " doch ihre deutsche Heimat nicht verga\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45066725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#45066725", "toknum": 45066725, "Left": [{"class": "", "str": "Treffend ist das Milieu gezeichnet , in dem sich dies Leben abspielt : die kleinen deutschen H\u00f6fe zu Heidelberg und Herrenhausen , an denen der von Lebensfreude \u00fcbersprudelnde Wildfang aufwuchs , und dann Versailles-Paris , der gesellschaftliche Mittelpunkt der damaligen Welt , in dem die Herzogin von Orl\u00e9ans trotz der Bewunderung f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht nur aus religi\u00f6sen , sondern auch aus politischen Gr\u00fcnden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44628540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#44628540", "toknum": 44628540, "Left": [{"class": "", "str": "In den letzten Jahren allerdings steht der Kurf\u00fcrst wieder gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ; in diesem Kontext wird auch die Metapher vom K\u00f6nig als Vater ( selbstverst\u00e4ndlich vern\u00fcnftiger Kinder ) bem\u00fcht ( S. 70 , 72 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26819711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#26819711", "toknum": 26819711, "Left": [{"class": "", "str": "So rekonstruiert Dietz die Diskussion \u00fcber alternative Herrschaftstr\u00e4ger und -institutionen und die ihnen zugrunde liegenden Herrschaftslegitimationen , wie sie sich in den Voyages imaginaires widerspiegeln : Veiras ( S. 67-71 ) und F\u00e9nelon ( S. 72f ) . sahen das Wechselverh\u00e4ltnis von Herrschaft und Beherrschtwerden als dem gegenw\u00e4rtigen Status quo und einer vern\u00fcnftigen bzw. christlichen Moral geschuldet und propagierten daher eine in Einzelheiten korrigierte und idealisierte Form des zeitgen\u00f6ssischen franz\u00f6sischen Absolutismus unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte durch diese Vernichtungsstrategie dem Reichsheer , das auf die Versorgung aus dem Land angewiesen war , unm\u00f6glich machen , mit einem Gegenangriff \u00fcber den Rhein zu antworten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17507380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#17507380", "toknum": 17507380, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1643-1715 ) 1789 Franz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884444049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#884444049", "toknum": 884444049, "Left": [{"class": "", "str": "Spanischer Erbfolgekrieg ( 1701-1714 ) Prinz Eugen besiegt 1697 die T\u00fcrken Maria Theresia ( 1749-1780 ) Ludwig XIV. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in der Rathausspitze ( Sonnenk\u00f6nige interessieren sich nicht f\u00fcr die Haushaltslage , wenn sie Visionen haben ) gepflegt und beruhte auf den Irrglauben , dass es der reiche Onkel Donald aus New York sei , der sein Geld im Herkunfstland seiner Vorfahren anlegen m\u00f6chte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746859918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#746859918", "toknum": 746859918, "Left": [{"class": "", "str": "Die Idee des Wolkenkratzers auf dem Pragsattel wurde in erste Linie von dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. - gab es in Europa noch bis in die j\u00fcngere geschicht\u00adliche Vergangen\u00adheit , religi\u00f6se Oberh\u00e4upter - wie etwa der Dalai Lama oder der mit Unfehlbarkeit ausgestattete Papst - bis heute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#816139649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#816139649", "toknum": 816139649, "Left": [{"class": "", "str": "Monarchen mit g\u00f6ttlichen Attributen - wie etwa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ; in diesem Kontext wird auch die Metapher vom K\u00f6nig als Vater ( selbstverst\u00e4ndlich vern\u00fcnftiger Kinder ) bem\u00fcht ( S. 70 , 72 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817081386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#817081386", "toknum": 817081386, "Left": [{"class": "", "str": "So rekonstruiert Dietz die Diskussion \u00fcber alternative Herrschaftstr\u00e4ger und -institutionen und die ihnen zugrundeliegenden Herrschaftslegitimationen , wie sie sich in den Voyages imaginaires widerspiegeln : Veiras ( S. 67-71 ) und F\u00e9nelon ( S. 72f ) . sahen das Wechselverh\u00e4ltnis von Herrschaft und Beherrschtwerden als dem gegenw\u00e4rtigen Status quo und einer vern\u00fcnftigen bzw. christlichen Moral geschuldet und propagierten daher eine in Einzelheiten korrigierte und idealisierte Form des zeitgen\u00f6ssischen franz\u00f6sischen Absolutismus unter dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Kartenspiel \" Guillotine \" bereits den Kopf verlieren musste , gieren die Spieler im Kartenspiel des \" Elfenland\"-Autors Alan R. Moon als Herz\u00f6ge am franz\u00f6sischen Hof nach Macht , Reichtum und Ehre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871438220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#871438220", "toknum": 871438220, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. wurden die Gesichtspflege und die Hygiene \u00fcberhaupt doch arg vernachl\u00e4ssigt - es war verp\u00f6nt , sich mit Wasser zu waschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#868084316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#868084316", "toknum": 868084316, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zeitalter des Absolutismus unter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Weimar herrscht , da\u00df sie ihn hassen , der sie mit Zauberf\u00e4den in dieser Puppenwelt des Geistes festh\u00e4lt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852949466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#852949466", "toknum": 852949466, "Left": [{"class": "", "str": "Alle m\u00fcssen sich eingestehen , da\u00df sie in Wirklichkeit unter dem Alten leiden , der wie ein b\u00fcrgerlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Ludwig XIV ) ( Le grand si\u00e8cle de Louis XIV ) Paris um 1680 : 450.000 Einwohner und im Osten das Staatsgef\u00e4ngnis , die Bastille , im Westen der Louvre , der K\u00f6nigspalast , doch nicht mehr lange , denn Ludwig XIV hat allerlei Pl\u00e4ne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#874858131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#874858131", "toknum": 874858131, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Schattenmann werden l\u00e4sst , wobei er ein paar landes- , bundes- und weltpolitische Bez\u00fcge herstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717671191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#717671191", "toknum": 717671191, "Left": [{"class": "", "str": "Er beginnt den Abend zum Beispiel mit einer Nummer , die von der soeben \u00fcberstandenen Sonnenfinsternis ausgeht , den Oberb\u00fcrgermeister vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bezeichnet , wird erg\u00e4nzt durch Ausz\u00fcge aus seinen Werken \" Zur\u00fcck zur Politik \" ( 1995 ) und \" Sonnenstrategie \" ( 1993 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718652376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#718652376", "toknum": 718652376, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Reportage \u00fcber den Tr\u00e4ger des Alternativen Nobelpreises 1999 , von den Medien gelegentlich auch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. so genannten \" Reunionskriege \" haben 1689 Speyer in Schutt und Asche gelegt und die Stadt f\u00fcr lange Zeit ihrer Entwicklungschancen beraubt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#723705543"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#723705543", "toknum": 723705543, "Left": [{"class": "", "str": "Die vom franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( Capital ) oder \" Patriarch \" ( Handelsblatt ) , ist Meinhardt ein Lehrbuchbeispiel f\u00fcr Chefs , die nicht loslassen k\u00f6nnen und aus dem Aufsichtsrat weiterregieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877735720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#877735720", "toknum": 877735720, "Left": [{"class": "", "str": "Mal als \" Mister Linde \" tituliert ( Frankfurter Allgemeine Zeitung ) , mal als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. , um talentierten Malern die M\u00f6glichkeit zu geben , in Rom ihre Kunstfertigkeit zu vervollkommnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767267597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#767267597", "toknum": 767267597, "Left": [{"class": "", "str": "Gegr\u00fcndet wurde die Akademie im 17. Jahrhundert vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#649125709"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#649125709", "toknum": 649125709, "Left": [{"class": "", "str": "1714 erhielt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Inka-Reiches vorgedrungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56879282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#56879282", "toknum": 56879282, "Left": [{"class": "", "str": "1533 war Pizarro mit einem kleinen Trupp seiner beutehungrigen Abenteurer-Soldaten bis vor den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Franz\u00f6sisch-Buchholz , Triftstra\u00dfe 9 / 11 in 13127 Berlin erh\u00e4ltlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130944853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#130944853", "toknum": 130944853, "Left": [{"class": "", "str": "Informationen und Teilnahmekarten sind in allen Filialen der Berliner Volksbank , bei 104.6 RTL und im Informationscenter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tatsachenbehauptungen haben Sie doch keine Quellenangaben n\u00f6tig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#13458206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#13458206", "toknum": 13458206, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in der franz\u00f6sischen Revolution ist das Zerschlagen von Stra\u00dfenlaternen mit Todesstrafe bedroht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32688387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#32688387", "toknum": 32688387, "Left": [{"class": "", "str": "Die katholische Kirche hat jahrhundertelang den Handel mit Bienenwachs monopolisiert , ein franz\u00f6sischer K\u00f6nig nennt sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Adolinanongo , Nkombe , steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47149630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#47149630", "toknum": 47149630, "Left": [{"class": "", "str": "Ich spazierte nur \u00fcber eine Br\u00fccke auf die Insel , wo am Br\u00fcckenkopf der Insel das neue Denkmal f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63695383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63695383", "toknum": 63695383, "Left": [{"class": "", "str": "Bis dann unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. galt ihm als ideale Verk\u00f6rperung des K\u00f6nigtums ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63710293"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63710293", "toknum": 63710293, "Left": [{"class": "", "str": "- Der franz\u00f6sische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Louis XIV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63760689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63760689", "toknum": 63760689, "Left": [{"class": "", "str": "Er bietet den attraktiven Jardin des Plantes mit seinen Treibh\u00e4usern und exotischen Pflanzen , aber auch die Salp\u00eatri\u00e8re , die fr\u00fchere Schie\u00dfpulverfabrik , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" weder bei der Einrichtung des Palastes noch bei der Gestaltung des Parks ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63769302"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63769302", "toknum": 63769302, "Left": [{"class": "", "str": "Font\u00e4nen nur f\u00fcr den Monarch Kosten scheute der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Touristenhochburg Moustiers-Sainte-Marie Teil des s\u00fcdfranz\u00f6sischen Arkadien , Schauplatz eines idyllischen Landlebens also , war sicherlich doch auch der einstige Wallfahrtsort Moustiers-Sainte-Marie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63774987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#63774987", "toknum": 63774987, "Left": [{"class": "", "str": "Geschmack wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. , \u00d6sterreich aber findet europaweit Unterst\u00fctzung - durch die gro\u00dfe Allianz mit England , Holland und Preu\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72970705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#72970705", "toknum": 72970705, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Leopold I. macht ebenso Erbanspr\u00fcche geltend wie der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in die Stadtgeschichte ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75046950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#75046950", "toknum": 75046950, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Gl\u00fcck hat Herr Fuchs auf die Temperaturen keinen Einfluss aus\u00fcben k\u00f6nnen , sonst ginge er wohl doch als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yama Pascha soll ein gerechter K\u00f6nig gewesen sein , der in den Urzeiten lebte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84356137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#84356137", "toknum": 84356137, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" befahl aufgrund dessen die Verw\u00fcstung der umk\u00e4mpften Gebiete , um den Verteidigern derselben keine Lebensm\u00f6glichkeit einzur\u00e4umen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117067997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#117067997", "toknum": 117067997, "Left": [{"class": "", "str": "Der franz\u00f6sische \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gesehen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134568343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#134568343", "toknum": 134568343, "Left": [{"class": "", "str": "Der verdutzt blickende Beschenkte , ein Architekt , meinte schlie\u00dflich , vielleicht wolle Diepgen nicht als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestiegene KHW beschloss den Auszug aus dem ehrw\u00fcrdigen Gr\u00fcnwalder Stadion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158207295"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#158207295", "toknum": 158207295, "Left": [{"class": "", "str": "Der mittlerweile zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Clubreich vorgestellt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158232874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#158232874", "toknum": 158232874, "Left": [{"class": "", "str": "Der vermeintliche Retter Friedel Rausch wirkt ob der schlechten Auftritte seiner Truppe immer ratloser und merkt allm\u00e4hlich : die zweite Liga ist doch schwieriger als es sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichkommt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158981497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#158981497", "toknum": 158981497, "Left": [{"class": "", "str": "Kann er sich einfach seiner Aurora nicht mehr entziehen , die einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnet , so k\u00f6nnen diese getrost sein Schattenkabinett genannt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159821012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#159821012", "toknum": 159821012, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man ihn als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " formte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159942763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#159942763", "toknum": 159942763, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen , da die Firmenstruktur des BVB das shareholder value in die W\u00fcste schickte und aus Meier / Niebaum einen zweigestaltigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war einer der m\u00e4chtigsten K\u00f6nige zur damaligen Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171440661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#171440661", "toknum": 171440661, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der ganzen Welt ist er bekannt , denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genannt wurde , war sehr geschickt , denn er wollte seine Macht dem Volk , den Adeligen und anderen K\u00f6nigen auf der Welt zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172677805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#172677805", "toknum": 172677805, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig der XIV. , der der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. zum wichtigsten Flottenst\u00fctzpunkt am Mittelmeer ausgebaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190678502"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#190678502", "toknum": 190678502, "Left": [{"class": "", "str": "Im 17. Jahrhundert wurde die Hafenstadt Toulon unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Fu\u00dfballs , Blatter der 1. , wird nicht exikutiert , sondern lacht dreist in jede m\u00f6gliche TV-Kamera , in der Schweiz wu\u00dfte man halt schon immer , wie man Geld vermehrt und f\u00fcr sich arbeiten l\u00e4\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202029673"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#202029673", "toknum": 202029673, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einst tat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211289119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#211289119", "toknum": 211289119, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Staat bin ich \" , so wie es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig der XIV. Wei\u00df , himmelblau und rosa t\u00fcrmten sich die reichlich mit Reismehl gepuderten Unget\u00fcme aus B\u00fcffelhaar im Rokoko auf bis zu 90 Zentimetern oder waren kunstvoll in Z\u00f6pfen und Rollen um die H\u00e4upter der Aristokraten gewunden , bis sie schlie\u00dflich 1789 von der Guillotine rollten , womit auch dieser Trend vorl\u00e4ufig ein Ende fand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211412250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#211412250", "toknum": 211412250, "Left": [{"class": "", "str": "Die eitle Anwandlung eines einzelnen Mannes traf den Nerv der Zeit : 48 Per\u00fcckenmacher besch\u00e4ftigte allein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211510646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#211510646", "toknum": 211510646, "Left": [{"class": "", "str": "Die Lokalpresse nennt ihn sogar \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind ihm daher nicht fremd ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229438548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#229438548", "toknum": 229438548, "Left": [{"class": "", "str": "All\u00fcren wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr gern gesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233635010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#233635010", "toknum": 233635010, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst unter Afrikas Sonne ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , am Ende stand die Franz\u00f6sische Revolution ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235087824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235087824", "toknum": 235087824, "Left": [{"class": "", "str": "Am Anfang des Jahrhunderts lebten die Menschen noch im Absolutismus mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstaunt die Augen gerieben h\u00e4tte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235260775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235260775", "toknum": 235260775, "Left": [{"class": "", "str": "Der durchschnittliche Elektriker , Klimatechniker oder Alarmanlagenmechaniker f\u00fchrte ein Leben , bei dem sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" verk\u00f6rperte den Staat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235307003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235307003", "toknum": 235307003, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Beginn des Jahrhunderts und der Franz\u00f6sischen Revolution am Ende , haben einerseits noch als Alleinherrscher regiert und sich gar nichts Anderes vorstellen k\u00f6nnen , waren aber beileibe keine Despoten , sondern entwickelten ein Pflichtbewusstsein gegen\u00fcber dem Staat und setzten das , was sie f\u00fcr ihre Pflicht hielten und sich selbst als Pflicht auferlegten auch gegen ihre eigenen Privatinteressen durch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235396379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235396379", "toknum": 235396379, "Left": [{"class": "", "str": "Diese drei Herrscher stehen zwischen dem Absolutismus mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem einfallsreichen , aufw\u00e4ndigen und hervorragend organisierten Fest auf Schloss Chantilly zu am\u00fcsieren , aber ihm bleibt dabei bewusst , dass der Prunk zu Lasten der einfachen Leute geht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235637835"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235637835", "toknum": 235637835, "Left": [{"class": "", "str": "Fran\u00e7ois Vatel , dem loyalen Hofmeister des F\u00fcrsten von Cond\u00e9 , gelingt es , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Virakocha ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235802721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#235802721", "toknum": 235802721, "Left": [{"class": "", "str": "In Inka-Legenden stie\u00df er auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. im Jahre 1685 standen die franz\u00f6sichen Protestanten ( Hugenotten ) vor der Alternative , ihrem Glauben abzuschw\u00f6ren und katholisch zu werden oder mit Verfolgung , Tod oder Strafdienst auf einer Galeere bedroht zu werden oder aber die Heimat zu verlassen \" um ihres Glaubens willen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238722876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#238722876", "toknum": 238722876, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Widerruf des Toleranzedikts von Nantes von 1598 durch den franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der alles bestimmen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#246657008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#246657008", "toknum": 246657008, "Left": [{"class": "", "str": "Der junge W. II. war kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" selbst befreundet und starb schwerreich und mit einem Adelstitel versehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255004942"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#255004942", "toknum": 255004942, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits hatte Atto Melani in seinem langen Leben ( 1626-1714 ) ziemlich viel Gl\u00fcck ; er eroberte schnell die Opernb\u00fchnen und Konzerts\u00e4le , stieg zum Vertrauten des Kardinals Mazarin am franz\u00f6sischen Hof Ludwigs XIV. auf , der ihn zum Diplomaten , weniger fein ausgedr\u00fcckt : zum Spion ausbildete , war sogar mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " duldet keine strahlenden Sterne neben sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255503776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#255503776", "toknum": 255503776, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach und erkauft sich die polnische K\u00f6nigskrone ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258408453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#258408453", "toknum": 258408453, "Left": [{"class": "", "str": "Eine sucht Erfolg und Anerkennung beim Milit\u00e4r und durch N\u00e4he zum preu\u00dfischen Hof , der Andere eifert mit Pomp und Pracht dem Versailler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der gegen den Willen des Deutschen Bundestages im Ausland tun kann , was er m\u00f6chte \" , so Westerwelle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#262415959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#262415959", "toknum": 262415959, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Bundeskanzler ist kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV ausrichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#265265361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#265265361", "toknum": 265265361, "Left": [{"class": "", "str": "Der Meisterkoch Francois Vatel soll im Dienste des Prinzen de Conde in Chantilly ein dreit\u00e4giges Fest f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Wolfsburg , Symbolfigur f\u00fcr das System VW , f\u00fcr die Verflechtung von Politik , Management und Gewerkschaften , er hat am Freitagnachmittag seine Demission angeboten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267611014"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#267611014", "toknum": 267611014, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Hartz , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die K\u00f6nigin hatten mit Europa nichts im Sinn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#270900241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#270900241", "toknum": 270900241, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" - lie\u00df hier vor etwa 300 Jahren ein grandioses Schloss bauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285248251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#285248251", "toknum": 285248251, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig XIV. - auch bekannt als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein kostbares Pfl\u00e4nzchen , das seine Hofg\u00e4rtner sorgsam vermehrten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#287038341"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#287038341", "toknum": 287038341, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Zeichen der Verbundenheit schenkten sie 1714 dem franz\u00f6sischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf dem \" Leibstuhl \" sa\u00df und seinen Gesch\u00e4ften nachging , wobei es als Auszeichnung galt , in H\u00f6r- und Riechweite anwesend sein zu d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#294935002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#294935002", "toknum": 294935002, "Left": [{"class": "", "str": "In seidenbespannter Ausf\u00fchrung diente sie als Abschirmung , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in das Rhein- und Moselland eindrangen , wurde 1688 auch die Burg Cochem besetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#299841085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#299841085", "toknum": 299841085, "Left": [{"class": "", "str": "Als im Pf\u00e4lzischen Erbfolgekrieg Truppen des franz\u00f6sischen K\u00f6nigs Ludwig XIV , genannt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Cochstedt war , in dessen Glanz sich viele Landespolitiker sonnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322675730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#322675730", "toknum": 322675730, "Left": [{"class": "", "str": "Er wei\u00df nur , dass er einst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , obgleich sie doch nur Gro\u00dfbauern waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324276601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#324276601", "toknum": 324276601, "Left": [{"class": "", "str": "In einem Schloss , das sich in Barock kleidet , obwohl es von einem Werkbundarchitekten entworfen wurde , ein Herrschaftsgut , dessen Besitzer Hof hielten wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber nicht Ludwig der XIV , meint der Herausgeber vom Alsterwasser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326057379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#326057379", "toknum": 326057379, "Left": [{"class": "", "str": "Schr\u00f6der ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wurde heraufbeschworen - damit war Bundeskanzler Schr\u00f6der gemeint , der an der Stelle seiner Rede besonders viel Beifall erhielt , an der er selbstkritisch anmerkte , die Politiker h\u00e4tten schon zu lange \u00fcber die \" Energiewende \" gesprochen , nun komme es auf Taten an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326210972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#326210972", "toknum": 326210972, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst ein \" Lernf\u00e4higer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvio Berlusconi eine nicht unbedeutende \u00c4nderung der Strafprozessordnung trotz Tumulten im Senat durch denselben verabschieden lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327491471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#327491471", "toknum": 327491471, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr hat Medien- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und dort zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329832903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#329832903", "toknum": 329832903, "Left": [{"class": "", "str": "Der Park von Versailles stellt den Staatsgedanken von Ludwig XIV dar , das Schloss steht im Mittelpunkt , alle Achsen laufen wie Strahlen der Sonne auf das Schloss zu ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und eine ansehnliche Versammlung von Intriganten und M\u00e4tressen einfallen , liegen Sie richtig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341172172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#341172172", "toknum": 341172172, "Left": [{"class": "", "str": "Sollten Ihnen bei den Stichworten ' Hof ' und ' h\u00f6fische Gesellschaft ' das Schlo\u00df von Versailles , Ludwig XIV. als tanzender"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Ecke vor !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#346444138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#346444138", "toknum": 346444138, "Left": [{"class": "", "str": "Man stelle sich den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , f\u00fchrte sie gegen Ende des 16. Jahrhunderts bei Hofe ein - um die feinen Handschuhe nicht zu beschmutzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358991783"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#358991783", "toknum": 358991783, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig XIV. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der gegen den Willen des Deutschen Bundestages im Ausland tun kann , was er m\u00f6chte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#364039265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#364039265", "toknum": 364039265, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bundeskanzler ist nicht ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370867594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#370867594", "toknum": 370867594, "Left": [{"class": "", "str": "1Theaterpl\u00e4ne f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich das imposante Schloss sehr genau an und \" bot \" dem Finanzminister , aufgrund von Veruntreuung und Verschwendung von Staatsgeldern an , seine Residenz gegen einen im Gef\u00e4ngnis einzutauschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371478885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#371478885", "toknum": 371478885, "Left": [{"class": "", "str": "Als Ludwig XIV bei seinem Finanzminister zu Besuch auf Vaux-le-Vicomte war , schaute der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374954783"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#374954783", "toknum": 374954783, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pracht und der Glanz des Schlosses sollten ein sichtbarer Ausdruck der Gr\u00f6\u00dfe Ludwig XIV - dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - verk\u00fcndete seinen Anspruch mit folgenden Aussagen : Kleiner als Gott - aber gr\u00f6\u00dfer als der Erdball !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376834143"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#376834143", "toknum": 376834143, "Left": [{"class": "", "str": "Er - der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379591995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#379591995", "toknum": 379591995, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig XIV. verglich sich mit Apollo und den antiken Herrschern , als deren legitimer Nachfolger er sich sah , daher kommt auch sein Beiname , Roi du Soleil ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382858374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#382858374", "toknum": 382858374, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des 18. Jahrhunderts herrschte in Frankreich wohl einer der be-kanntesten K\u00f6nige aller Zeiten , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Venedig geschenkt bekommen hatte , befahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#383078102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#383078102", "toknum": 383078102, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit von Ludwig XIV. wurden diese Kan\u00e4le mit goldenen Gondeln , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hrsg. von Eberhard Wesemann 1994 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385879226"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#385879226", "toknum": 385879226, "Left": [{"class": "", "str": "Protestantische Freunde verhalfen ihm zu einer neuen Existenz in Amsterdam , dort schrieb er seine M\u00e9moires Prostestant , Condamn\u00e9 aux Gal\u00e8res de France pour Cause de Religion , Memoiren eines Protestanten , aus religi\u00f6sen Gr\u00fcnden zur Strafe auf franz\u00f6sischen Galeeren verurteilt , erschienen 1757 in Rotterdam , ( deutsch : Galeerenstr\u00e4fling unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#400032436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#400032436", "toknum": 400032436, "Left": [{"class": "", "str": "Er richtete die Sternwarte von Bologna ein , war bisch\u00f6flicher Baumeister und widmete einen vom ihn entdeckten Saturnmond seinem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - ein Umstand , der ihn , so munkelt man , veranlasste , die Entdeckung der Monde Dione und Tethys ( 1684 ) \u00fcber zw\u00f6lf Jahre lang geheimzuhalten , damit sich der K\u00f6nig nicht d\u00fcpiert f\u00fchlte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#400282777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#400282777", "toknum": 400282777, "Left": [{"class": "", "str": "Rhea , einen Eismond des Saturns , widmete er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Gattin , die K\u00f6nigin der Nacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416490490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#416490490", "toknum": 416490490, "Left": [{"class": "", "str": "Gewisserma\u00dfen als Vorgeschichte zur Handlung der Zauberfl\u00f6te steht der Zerfall der einheitlichen Welt in zwei Reiche : in das des Lichtes und das der Finsternis , personifiziert durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. zu seinen Kunden rechnen durfte und die in den 1980er Jahren wieder hergestellt wurden , sind einen Besuch wert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418732223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#418732223", "toknum": 418732223, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die G\u00e4rten , entworfen von einem Pariser Designer , der auch den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. und seine Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431484286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#431484286", "toknum": 431484286, "Left": [{"class": "", "str": "Man denke hier nur an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seiner Gemahlin Maria Theresia , einer Habsburgerin , tobt unterdessen ein erbitterter Streit um die Belagerung Wiens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441588193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#441588193", "toknum": 441588193, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. ( Julian Sands ) steht der Ruf von Fran\u00e7ois Vatel ( G\u00e9rard Depardieu , links ) als Meisterkoch auf dem Spiel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#452768086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#452768086", "toknum": 452768086, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Ausrichtung eines Festes f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Wiener Klassik , von der Opulenz der Macht zur Strenge des Geistes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#456232195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#456232195", "toknum": 456232195, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weg f\u00fchrte vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , geschrieben vor dem Konklave f\u00fcr Clemens XI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457130875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#457130875", "toknum": 457130875, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Memorandum an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner s\u00e4chsischen Variante Karls des Starken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464939301"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#464939301", "toknum": 464939301, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich \u00ad es gibt den Prof. Biedenkopf , aber der verwechselt seinen ehemaligen Professorenstand mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. extravagant vorgekommen \" , meint der \" Guardian \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468879598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#468879598", "toknum": 468879598, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sein Lebensstil w\u00e4re selbst dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezeichnete , wurde am 5.9.1638 , als Sohn der Anna von \u00d6sterreich , in Saint Germain geboren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493122809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#493122809", "toknum": 493122809, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig XIV , der sich selbst als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Zentrum wird unmittelbar auf die egalit\u00e4ren Bestrebungen der Zeit angewandt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508159667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#508159667", "toknum": 508159667, "Left": [{"class": "", "str": "Der Holismus der Monarchie mit einem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie er sich selber nannte , als Mittelpunkt des Hofes dar und war zugleich Demonstration seiner politischen Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519905588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#519905588", "toknum": 519905588, "Left": [{"class": "", "str": "Seine glanzvolle Repr\u00e4sentation stellte ihn , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Mondk\u00f6nig und Sternenk\u00f6nig , seine Schw\u00e4ger , um Beistand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525034943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#525034943", "toknum": 525034943, "Left": [{"class": "", "str": "Zu dem sch\u00f6nen Zug , dass die ungl\u00fcckliche Frau durch die Welt zieht und die ganze Natur um Beistand bittet , endlich auch die Gestirne und Winde : wie das M\u00e4dchen bei Sonne , Mond und Wind und deren M\u00fcttern Hilfe sucht , so bittet im ungarischen M\u00e4rchen von Zauberhelene Prinz Argilus , dem seine Frau geraubt ist , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der wie das Tagesgestirn \u00fcber seinem Reich leuchtet , ist die gigantomanische Schlo\u00dfanlage von Versailles , deren Radialachsen in jahrzehntelanger Bauzeit auf das k\u00f6nigliche Schlafzimmer ausgerichtet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526185916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#526185916", "toknum": 526185916, "Left": [{"class": "", "str": "Sinnbild dieser Selbst\u00fcberh\u00f6hung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527654993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#527654993", "toknum": 527654993, "Left": [{"class": "", "str": "Hofmann gerierte sich wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig XIV. derma\u00dfen , dass er sie gleich bei Hofe einf\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527668857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#527668857", "toknum": 527668857, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre reich verzierten , am Kragen gebundenen Halst\u00fccher ( \" hravatska \" ) begeisterten den modebewussten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#532941828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#532941828", "toknum": 532941828, "Left": [{"class": "", "str": "Wir zahlen mehr Steuern als die armen Schweine unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. von Frankreich Vorbild f\u00fcr den Adel in ganz Europa ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535951245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#535951245", "toknum": 535951245, "Left": [{"class": "", "str": "Im 18. Jahrhundert war der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) , nicht rechtzeitig zur Beerdigung kommen konnte , aber unbedingt auf dem offiziellen Foto der Beisetzung zu sehen sein wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546465895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#546465895", "toknum": 546465895, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sarg , in dem Kuzorra beigesetzt wurde , mu\u00dfte nur Stunden nach der Beisetzung wieder ausgegraben werden , weil der damalige Vereinspr\u00e4sident des FC Schalke 04 , G\u00fcnter Eichberg ( der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war Versailles ein pr\u00e4chtiges Schloss gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566626920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#566626920", "toknum": 566626920, "Left": [{"class": "", "str": "Schon vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und die Literatur pflegt den klassizistischen oder galanten Stil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578160556"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#578160556", "toknum": 578160556, "Left": [{"class": "", "str": "In Frankreich herrscht um diese Zeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , an der Mosel \" die Gei\u00dfel des Rheinlandes \" , die Stadtmauern schleifen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579505946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#579505946", "toknum": 579505946, "Left": [{"class": "", "str": "Es war fr\u00fcher dreimal h\u00f6her , bis K\u00f6nig Ludwig XIV. von Frankreich , in seiner Heimat hie\u00df er \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heinz und die Schwarzarbeiter Georgsmarienh\u00fctte ( No ) Petrus drohte den n\u00e4rrischen Volk zwar mit dunklen Regenwolken , das tat der ausgelassenen Stimmung beim Rosenmontagsumzug in Georgsmarienh\u00fctte jedoch keinen Abbruch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585247216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#585247216", "toknum": 585247216, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV. ausgebauten Schlosses den Preu\u00dfenk\u00f6nig Wilhelm zum deutschen Kaiser aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586741108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#586741108", "toknum": 586741108, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem siegreichen Krieg gegen Frankreich rief Otto von Bismarck am 18. Januar 1871 im Spiegelsaal des vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat ein furchtbares Geheimnis : in einem finsteren Verlies h\u00e4lt er seinen Zwillinsbruder gefangen - das Gesicht hinter einer eisernen Maske verborgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#587829086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#587829086", "toknum": 587829086, "Left": [{"class": "", "str": "Doch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst das Buch tanzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590162379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#590162379", "toknum": 590162379, "Left": [{"class": "", "str": "Auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591282594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#591282594", "toknum": 591282594, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptdarsteller Beno\u00eet Magimel als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , t\u00f6nende Propaganda ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591968865"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#591968865", "toknum": 591968865, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist Politikum : Staatsmusik f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von N\u00fcrnberg \" eingetragen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597547834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#597547834", "toknum": 597547834, "Left": [{"class": "", "str": "Wo Weise auftauchte , verbreiterte er Sympathie statt jener arroganten K\u00fchle , die seinem Vorg\u00e4nger zuletzt den Spottnamen \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608432047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#608432047", "toknum": 608432047, "Left": [{"class": "", "str": "Aber sie wollten es sein - gro\u00df wie Frankreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608474223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#608474223", "toknum": 608474223, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie feierten Feste - rauschend , wie Frankreichs"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , kann morgen schon ein Pechvogel sein , ein jeder verlacht , b\u00f6se und h\u00f6hnisch , ist morgen vielleicht ein Einhorn so rein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#611932207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#611932207", "toknum": 611932207, "Left": [{"class": "", "str": "Ein jeder der heute noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Ludwig XIV erinnern wollte und die Ruhe des Waldes der damals betriebsamen Stadt Durlach vorzog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#623241198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#623241198", "toknum": 623241198, "Left": [{"class": "", "str": "Glaubhafter erscheint es allerdings , dass der Markgraf mit dem strahlenartigen Grundriss an sein Vorbild , den franz\u00f6sischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nichts nachstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626265425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Sonnenk\u00f6nig"}], "ref": "#626265425", "toknum": 626265425, "Left": [{"class": "", "str": "Europas F\u00fcrsten wollten dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Sonnenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Sonnenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": {"223351307": 0.5542763157894737, "211286543": 0.5, "173240848": 0.5, "380283410": 0.5, "788662292": 0.54, "519564310": 0.5, "293634081": 0.5, "706751015": 0.5740131578947368, "817081386": 0.5, "17507380": 0.5, "744462394": 0.58125, "44628540": 0.5, "675235901": 0.5, "55301707": 0.5, "715353679": 0.6357371794871794, "84391001": 0.5122348484848485, "868084316": 0.5, "202166880": 0.5, "186675299": 0.5132575757575758, "608474212": 0.6431818181818183, "17583724": 0.509963768115942, "379204718": 0.5, "753286899": 0.5566176470588236, "448476285": 0.5, "26819711": 0.5, "456682113": 0.6286458333333332, "736024200": 0.6666666666666667, "717671191": 0.5, "840418450": 0.5277777777777778, "874858131": 0.5, "63862936": 0.5, "477192189": 0.5954545454545455, "551980721": 0.605, "56879282": 0.05833333333333335, "1264819": 0.5, "724946105": 0.5307017543859649, "305240763": 0.5, "711457986": 0.5197916666666667, "666669430": 0.5, "527928518": 0.5583333333333333, "723705543": 0.5, "102549198": 0.5559210526315789, "107308240": 0.5, "233701590": 0.5, "2925287": 0.5975, "63886375": 0.5, "376586990": 0.5643229166666667, "877735720": 0.5, "685936371": 0.5086050724637681, "2722037": 0.530375, "90705655": 0.65, "230860538": 0.6454326923076923, "767267597": 0.5, "753120016": 0.578125, "134889233": 0.5054347826086957, "337987860": 0.5, "696939481": 0.5, "706494760": 0.5847549019607843, "415851399": 0.5, "588280456": 0.5, "603458885": 0.5, "649125709": 0.08571428571428572, "228819853": 0.545, "389004112": 0.5669117647058823, "570626387": 0.5, "130944853": 0.0, "519485278": 0.5, "548356581": 0.5, "166692197": 0.5975, "884444049": 0.5, "673437842": 0.5, "572831094": 0.5, "358020472": 0.5, "816139649": 0.5, "212885739": 0.5767361111111111, "519545735": 0.6458333333333333, "685842312": 0.5, "871438220": 0.5, "267605901": 0.58203125, "746859918": 0.5, "690017681": 0.5, "223093144": 0.6354166666666666, "324503023": 0.6511363636363636, "83649950": 0.5, "2801579": 0.5416666666666666, "691764145": 0.5119649621212121, "191152563": 0.5, "445089215": 0.5, "307568064": 0.6431818181818183, "493036994": 0.5559210526315789, "567361992": 0.65, "212124621": 0.5649305555555556, "235867598": 0.5, "718652376": 0.5, "179364825": 0.5, "852949466": 0.5, "436707294": 0.5, "45066725": 0.5, "63720445": 0.5, "839082493": 0.5350877192982456}, "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Sonnenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sonnenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.26, "arg": "[lemma=\"Sonnenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 231}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Sonnenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.26, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 231}], "concsize": 231, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 231}