{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " beider Parteien beschlossen bereits gestern , Sondierungsgespr\u00e4che mit der jeweils anderen Seite aufzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577812355"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengremien"}], "ref": "#577812355", "toknum": 577812355, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " kalt ignoriert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#474380220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#474380220", "toknum": 474380220, "Left": [{"class": "", "str": "Die Montagsdemonstrationen wurden durch die gewerkschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gesellschaft , die beispielhaft vorangehen sollten , treten Hemmschwellen nieder , so dass der moralische Zerfall ins Grenzenlose geht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575291476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengremien"}], "ref": "#575291476", "toknum": 575291476, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei vollzogen und damit auch die personellen Weichen f\u00fcr eine Neubesetzung der weiteren Staats\u00e4mter nach den Wahlen zum Nationalen Volkskongress ( NVK ) , dem chinesischen Parlament , im M\u00e4rz 2003 gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#658792010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#658792010", "toknum": 658792010, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem wurde auf dem 16. Parteitag im November 2002 eine fast vollst\u00e4ndige Remedur in allen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , d. h. der Verwaltungsrat und der Gro\u00dfe Senat , der auch dem akademischen Mittelbau , den Studenten und den nichtwissenschaftlichen Mitarbeitern Mitspracherecht sichert , werden abgeschafft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685633152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#685633152", "toknum": 685633152, "Left": [{"class": "", "str": "Die bew\u00e4hrten , demokratisch gew\u00e4hlten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180566618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#180566618", "toknum": 180566618, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die Ergebnisse der innerverbandlichen Ma\u00dfnahmen wie z.B. die Situation nach der Umfrage , die im Zusammenhang mit der Ermittlung der Beitragshektar zu einer gr\u00f6\u00dferen Beitragsgerechtigkeit unter den Mitgliedsbetrieben f\u00fchren sollte , die Fortf\u00fchrung und die Gestaltung der Inhalte der Anerkennungsaktion zur \" Deutschen Markenbaumschule \" , die Entwicklungen bei der Neuordnung der Arbeitsgemeinschaft mittelst\u00e4ndischer Baumschulunternehmen ( AmB ) , die BdB-Kulturregelungen und die Inhalte der Europ\u00e4ischen G\u00fctebestimmungen waren Teil der Diskussion in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden Parteien diesem Plan noch zustimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#622060405"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#622060405", "toknum": 622060405, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings m\u00fcssen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie das Zentralkomitee der deutschen Katholiken glauben , wirklich im Namen der gl\u00e4ubigen Laien zu sprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233899943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzengremien"}], "ref": "#233899943", "toknum": 233899943, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzuberufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41961707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#41961707", "toknum": 41961707, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD hatte sich zun\u00e4chst gestr\u00e4ubt , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS au\u00dfergew\u00f6hnlich stark vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#615126871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#615126871", "toknum": 615126871, "Left": [{"class": "", "str": "Mit sieben Vorst\u00e4ndlern ist Berlin im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landes-SPD am Freitag \u00fcber Konsequenzen beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330516464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#330516464", "toknum": 330516464, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst werden die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591394422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#591394422", "toknum": 591394422, "Left": [{"class": "", "str": "Im M\u00e4rz konstituierte sich das neue Pr\u00e4sidium mit einem gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden f\u00fcnfk\u00f6pfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804749767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#804749767", "toknum": 804749767, "Left": [{"class": "", "str": "Garner f\u00fcgte hinzu , dass wahrscheinlich auch ein Christ zu dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU zuhause ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#303792527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#303792527", "toknum": 303792527, "Left": [{"class": "", "str": "Beide , Arentz und Meyer waren in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577328509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#577328509", "toknum": 577328509, "Left": [{"class": "", "str": "Der Streit innerhalb der SPD \u00fcber die geplante Ausbildungsplatzabgabe besch\u00e4ftigt heute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteien in Berlin und Kiel Bilanz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330430614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#330430614", "toknum": 330430614, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Wahl ziehen heute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von CDU und SPD in Mecklenburg-Vorpommern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#339993739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#339993739", "toknum": 339993739, "Left": [{"class": "", "str": "Auf getrennten Sitzungen tagen am Abend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernst genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739001646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#739001646", "toknum": 739001646, "Left": [{"class": "", "str": "Vier Jahre und 1600 freiwillige Eins\u00e4tze sp\u00e4ter werden sie nun auch in den akademischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beider Parteien haben sich entschieden , bei der kommenden BT-Wahl gemeinsame Sache zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#289754380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#289754380", "toknum": 289754380, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen ungest\u00f6rt ab 10 Uhr den am Montag beginnenden Bundesparteitag vorbereiten k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313473939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#313473939", "toknum": 313473939, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KPD , dem Sekretariat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353702318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#353702318", "toknum": 353702318, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Pieck , Ulbricht und Ackermann sa\u00df er im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteien beraten zur Stunde \u00fcber den Ausgang der Landtagswahlen in Sachsen und Brandenburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577460472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#577460472", "toknum": 577460472, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf zehn Jahre zu begrenzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577197441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#577197441", "toknum": 577197441, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem sprach sich Gabriel daf\u00fcr aus , die ununterbrochene Mitgliedschaft in dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109732617"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#109732617", "toknum": 109732617, "Left": [{"class": "", "str": "Seiner Meinung nach solle die CDU \u00fcber eine solche Aktion \" sehr sorgf\u00e4ltig \" in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " getroffen , ohne da\u00df die Organisation daran Anteil hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#475222576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#475222576", "toknum": 475222576, "Left": [{"class": "", "str": "Immer mehr gewerkschaftliche Entscheidungen werden in Fachaussch\u00fcssen oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU treffen sich heute in der hessischen Stadt , um den Bundesparteitag der Christdemokraten vorzubereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577460453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#577460453", "toknum": 577460453, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#356890370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#356890370", "toknum": 356890370, "Left": [{"class": "", "str": "Neben einem Vertreter des Viag-Partners British Telecom k\u00f6nnte auch RWE-Vorstand Thomas Geitner in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft mit den Vorsitzenden , Gesch\u00e4ftf\u00fchrern und Pressereferenten mit Internet- und E-Mail-Adressen aufgelistet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1332754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#1332754", "toknum": 1332754, "Left": [{"class": "", "str": "Verb\u00e4nde und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bahngewerkschaften Transnet und GBBA \u00fcber das Tarifpaket . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#475115195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#475115195", "toknum": 475115195, "Left": [{"class": "", "str": "Heute und Morgen entscheiden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von WASG und PDS die Kooperationsvereinbarung am kommenden Wochenende billigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302623434"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#302623434", "toknum": 302623434, "Left": [{"class": "", "str": "Als Voraussetzung nannte er , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Parteien zusammen , um intern \u00fcber einen Mazedonien-Einsatz der Bundeswehr zu beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305924958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#305924958", "toknum": 305924958, "Left": [{"class": "", "str": "In Berlin treten heute die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von PDS und der Wahlalternative Arbeit und soziale Gerechtigkeit ( WASG ) haben einem linken Wahlb\u00fcndnis zugestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515079477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#515079477", "toknum": 515079477, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und haben viele Informationen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#262652373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#262652373", "toknum": 262652373, "Left": [{"class": "", "str": "Solche Politiker k\u00f6nnen als Fr\u00fchwarnsystem wirken , das hei\u00dft , sie sind vertreten in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU verf\u00fcgte er \u00fcber alle relevanten internen Vorlagen und Informationen zur Personal- und Strategieplanung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875459091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#875459091", "toknum": 875459091, "Left": [{"class": "", "str": "Als Mitglied in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des LWV , war Ende 2004 eine Gro\u00dfe Koalition aus CDU und SPD zerbrochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#400153598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#400153598", "toknum": 400153598, "Left": [{"class": "", "str": "In der Versammlung , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wohnungswirtschaft der \" Deutsche Verband \" Bund und L\u00e4ndern in Bonn unterbreitete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58067424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#58067424", "toknum": 58067424, "Left": [{"class": "", "str": "Kreativer klingt dagegen der Vorschlag den ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcckte nach 1945 die wirtschaftliche Mitbestimmung im Unternehmen in den Vordergrund ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353824574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#353824574", "toknum": 353824574, "Left": [{"class": "", "str": "Statt der fr\u00fcher favorisierten globalen Mitsprache \u00fcber zentrale parit\u00e4tisch besetzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kammer in Meppen regelrecht vor vollendete Tatsachen gestellt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585254125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#585254125", "toknum": 585254125, "Left": [{"class": "", "str": "So seien die Vorsitzenden der Waldschutzgenossenschaften auf einer Tagung mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte gestern abend mehr als sechs Stunden getagt , um \u00fcber die Nachfolge des zur\u00fcckgetretenen Teamchefs Rudi V\u00f6ller zu beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577241518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#577241518", "toknum": 577241518, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , trotz der derzeit schwierigen Lage nicht zu resig-nieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229626627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#229626627", "toknum": 229626627, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der appellierte in einem betont k\u00e4mpferischen Auftritt an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft , den Sachwaltern der Marktwirtschaft , deren Mehrheitsbeschl\u00fcsse ganz reale Politik organisieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464229526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#464229526", "toknum": 464229526, "Left": [{"class": "", "str": "Wohlgemerkt , wir reden hier vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Berliner Kaufmannschaft vordrangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26311337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#26311337", "toknum": 26311337, "Left": [{"class": "", "str": "In allen dominiert die Geschichte derjenigen \u00c4ltesten , die als Zuwanderer nach Berlin kamen und sp\u00e4ter bis in das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meiner Partei und er wird im Kabinett und im Deutschen Bundestag die entsprechenden Beschl\u00fcsse herbeif\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640553654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#640553654", "toknum": 640553654, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bundeskanzler hat bereits das einstimmige Votum der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Unfallversicherungstr\u00e4ger : bei der Berufsgenossenschaftlichen Zentrale f\u00fcr Sicherheit und Gesundheit des Hauptverbandes der gewerblichen Berufsgenossenschaften , bei der Abteilung Unfallverh\u00fctung und Arbeitsmedizin des Bundesverbandes der Unfallversicherungstr\u00e4ger der \u00f6ffentlichen Hand sowie bei der Hauptstelle f\u00fcr Unfallverh\u00fctung des Bundesverbandes der landwirtschaftlichen Berufsgenossenschaften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#722755025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#722755025", "toknum": 722755025, "Left": [{"class": "", "str": "Angesiedelt sind die Fachgremien bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schwesterparteien als Kandidatin vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#726708297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#726708297", "toknum": 726708297, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Informationen der Deutschen Presse-Agentur schlug der CSU-Vorsitzende und bayerische Ministerpr\u00e4sident Edmund Stoiber die CDU-Chefin unter gro\u00dfem Beifall den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keine Stellung beziehen mag zum Streit zwischen der ( nebenbei neuerdings mitgliedswilligen ) GEMA und den Produzenten von Soundfiles und CDs - beispielsweise f\u00fcr die Autoren , die Kreativen , die Mitglieder , deren Honarare um bis zu vierzig Prozent gek\u00fcrzt werden sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590406812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#590406812", "toknum": 590406812, "Left": [{"class": "", "str": "Da wundert es nicht , dass unser musikalisches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Bundesrechnungshof , aber auch Praktiker wie der Mainzer Oberb\u00fcrgermeister Jens Beutel ( SPD ) und der Stuttgarter B\u00fcrgermeister Klaus-Peter Murawski ( Gr\u00fcne ) an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853159094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#853159094", "toknum": 853159094, "Left": [{"class": "", "str": "Dem neunk\u00f6pfigen Gremium unter Vorsitz des fr\u00fcheren Berliner Innensenators Eckart Werthebach ( CDU ) geh\u00f6ren Fachleute aus Verwaltung , kommunalpolitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wissenschaft , die voll spr\u00fchendem Optimismus daf\u00fcr sorgen sollen , dass sich \" Begeisterung f\u00fcr die Forschung \" ausbreitet ; dass vor allem Wissenschaft und Produktentwicklung besser verzahnt werden , damit Deutschland wieder nach vorn kommt !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875464084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#875464084", "toknum": 875464084, "Left": [{"class": "", "str": "Also jene vom Bundeskanzler zusammengetrommelten Chefs von Unternehmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundesparteien in Berlin den Wahlausgang beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737236261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#737236261", "toknum": 737236261, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Spannung wird deshalb vor allem der ( morgige ) Montag erwartet , an dem nicht nur die Akteure an Rhein und Ruhr , sondern auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der aus Deutschland ausgewanderten Juden im Zusammenwirken mit zust\u00e4ndigen deutschen wissenschaftlichen Stellen \" die Erforschung der Inschriften zu einer vordringlichen Aufgabe machen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801834218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#801834218", "toknum": 801834218, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcnschenswert w\u00e4re , wenn \" sich die zentralen j\u00fcdischen Instanzen in Deutschland und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der BZ\u00c4K und KZBV mit aller Entschiedenheit daf\u00fcr einzusetzen , die im Gesetzgebungsverfahren vereinbarten und zugesagten Inhalte des 2. NOG umzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#160409311"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#160409311", "toknum": 160409311, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich mit dieser Feststellung forderte der Vorstand der BLZK den am gleichen Wochenende tagenden Bundesvorstand des Freien Verbandes Deutscher Zahn\u00e4rzte auf , sich gemeinsam mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der eigenen Organisation abqualifiziert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124733796"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#124733796", "toknum": 124733796, "Left": [{"class": "", "str": "Die betr. Dozenten und Einrichtungen werden es wohl kaum einfach so hinnehmen k\u00f6nnen , wie ihre Arbeit vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gro\u00df-Genossenschaften und des Agrobusiness besetzen , geht aus unserer - sicher nicht vollst\u00e4ndigen - Auflistung ( im Kasten ) hervor , die den Bauern vom Bauernverband verschwiegen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222233708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#222233708", "toknum": 222233708, "Left": [{"class": "", "str": "Wie viel Posten die f\u00fchrenden Funktionstr\u00e4ger des Bauernverbandes mittlerweile in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der CDU gelangt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64432249"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#64432249", "toknum": 64432249, "Left": [{"class": "", "str": "Man sollte die Verfasser dieses Pamphlets einmal fragen , wer denn alles aufgrund von \" Leistung \" in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDP das Verhandlungsergebnis ablehnen , erkl\u00e4rt Bundessozialministerin Ulla Schmidt : Rechnung , sich einerseits als Bewahrer von Klientelinteressen zu profilieren und andererseits die mutigen Streiter f\u00fcr mehr Wettbewerb darstellen zu wollen , kann nicht aufgehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161917007"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#161917007", "toknum": 161917007, "Left": [{"class": "", "str": "Zur heutigen Pressemitteilung der FDP , wonach die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meiner Partei ein so hohes Ma\u00df an \u00dcbereinstimmung besteht und Verst\u00e4ndnis daf\u00fcr , dass es Entscheidungen gibt , die nur in einem sehr kleinen Kreis besprochen werden k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182098233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#182098233", "toknum": 182098233, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin froh , dass in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " konspirativ zusammen , besitzen riesige Reicht\u00fcmer und teils gro\u00dfen politischen und wirtschaftlichen Einflu\u00df und sind auf dem Prinzip des bedingungslosen Gehorsams der einzelnen Mitglieder gegen\u00fcber dem jeweiligen F\u00fchrer aufgebaut . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220212306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#220212306", "toknum": 220212306, "Left": [{"class": "", "str": "Sie arbeiten in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgelegte Gesetzentwurf zielte vor allem darauf ab , \u00fcber ein blo\u00dfes Rahmengesetz hinaus die Errichtung einer kassen\u00e4rztlichen Vertretungsk\u00f6rperschaft auf dem Gesetzeswege herbeizuf\u00fchren und diese als alleinige Tr\u00e4gerin der ambulanten kassen\u00e4rztlichen Versorgung zu bestimmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222627130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#222627130", "toknum": 222627130, "Left": [{"class": "", "str": "Der von Sievers formulierte und Ende September 1949 den \u00e4rztlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zentralen und regionalen Ebene ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#181749327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#181749327", "toknum": 181749327, "Left": [{"class": "", "str": "Im Teil F\u00fchrungsgremien findet der Nutzer Namenslisten f\u00fchrender Funktion\u00e4re ( u. a. Mitglieder und Kandidaten des Politb\u00fcros des ZK der SED , Mitglieder des Sekretariats des ZK der SED , 1. Sekret\u00e4re der Bezirksleitungen der SED ) und Angaben zu Tagungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Konzept von Merz zum Umbau des Steuersystems in allen wesentlichen Punkten gebilligt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42454216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#42454216", "toknum": 42454216, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Sitzungen von Pr\u00e4sidium und Vorstand konnten sie verk\u00fcnden , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , damit Sie wissen , mit wem Sie sprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#323707346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#323707346", "toknum": 323707346, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe mich in der B\u00fcrgerunion - der Opposition gegen Milosevic - engagiert , die ich am Ende verlassen habe , ich war in ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzt wurde , war es dem Landesvorsitzenden nicht gelungen , einen mehrheitsf\u00e4higen Anw\u00e4rter oder gar eine Anw\u00e4rterin f\u00fcr das Bau- und Arbeitsministerium zu finden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327660138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#327660138", "toknum": 327660138, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Bunge eine Gegenkandidatin ( Marianne Linke ) hatte , die von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Russischen Orthodoxen Kirche nimmt die Bestrebungen des Heiligen Stuhls zur Verbesserung der Beziehungen mit der russischen Orthodoxie ausdr\u00fccklich wohlwollend zur Kenntnis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230087076"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#230087076", "toknum": 230087076, "Left": [{"class": "", "str": "Das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , er lasse so lange nicht locker , bis die Finanzierung bei der Krankenversicherung \u00fcber die Steuer stehe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230546690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#230546690", "toknum": 230546690, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sprecher der Arbeitnehmer in der CDU , Hermann-Josef Arentz meinte nach den Sitzungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der WASG kommen am Sonntag in Kassel zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433410552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#433410552", "toknum": 433410552, "Left": [{"class": "", "str": "Am heutigen Samstag trifft sich der Parteivortstand der PDS in Berlin um der Einigung zuzustimmen , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft mit Sorge auf Konjunkturdaten hinwiesen , die den beginnenden schwachen Aufschwung schon wieder erlahmen sehen , sprach der Kanzler von einem vor uns liegenden Jahr , das einen deutlichen Ruck nach vorne bringen werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233379522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#233379522", "toknum": 233379522, "Left": [{"class": "", "str": "Obwohl praktisch zeitgleich mit seiner Bundestagsrede einschl\u00e4gige Forschungsinstitute ebenso wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei sagte Merkel gestern in Berlin , sie glaube nicht , dass die Union durch die Vorschl\u00e4ge in eine soziale Schieflage gerate ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234348812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#234348812", "toknum": 234348812, "Left": [{"class": "", "str": "Vor einer Sitzung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lieber nicht festlegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234911864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#234911864", "toknum": 234911864, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar habe der Parteivorstand den Vorschl\u00e4gen einer Expertenkommission zugestimmt , die Eckpunkte erarbeitet hatte , doch auf die Art der Finanzierung wollte sich das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD beraten werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313087686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#313087686", "toknum": 313087686, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag laden die Sozialforen Bochum , Herne und Witten und das B\u00fcndnis Soziale Bewegung in Essen gemeinsam zum gemeinsamen Sonntagsspaziergang rund um das Stadtparkrestaurant ein , wo ab 9:30 Uhr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6chstens marginal vertreten sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455976940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#455976940", "toknum": 455976940, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Benachteiligung \" weiblicher \" Interessen im Sport setzt sich auf allen Ebenen fort : in den Sportseiten der Tagespresse , in der medialen Sportberichterstattung , in der Besetzung der Macht- und Entscheidungszentren des Sports , wo Frauen mit steigender Hierarchie immer weiter ausgeschlossen und in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457420461"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#457420461", "toknum": 457420461, "Left": [{"class": "", "str": "Am Freitag , den 4. Juli 03 gab er seinen R\u00fcckzug aus dem Politischen B\u00fcro des FN bekannt ( dem zweith\u00f6chsten F\u00fchrungsgremium der Partei mit \u00ad neuerdings - 50 Mitgliedern , zwischen dem Zentralkomitee als dritth\u00f6chstem und dem neunk\u00f6pfigen Exekutivb\u00fcro als engstem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kontroversen und an einzelnen Modulen scharfe Kritik gebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#503294703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#503294703", "toknum": 503294703, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorstand stelle sich nach au\u00dfen klar und deutlich hinter das Hartz-Konzept , obwohl es auch in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damit befasst ; am Montagnachmittag wird das Wahlprogramm von den Parteivorsitzenden Angela Merkel und Edmund Stoiber in Berlin verk\u00fcndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468565084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#468565084", "toknum": 468565084, "Left": [{"class": "", "str": "Am Montagmorgen werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei gescheitert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514484734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#514484734", "toknum": 514484734, "Left": [{"class": "", "str": "Das Verbotsverfahren gegen die rechtsextreme NPD vor dem Bundesverfassungsgericht ist an dem Einsatz von V-Leuten des Verfassungsschutzes in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen , \u00c4rzte- und Patientenvertreter dar\u00fcber , ob Hom\u00f6opathie und Anthroposophische Heilkunde zum \" unverzichtbaren Therapiestandard \" geh\u00f6ren - und somit von der Gemeinschaft der Versicherten bezahlt werden sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533108776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremium"}], "ref": "#533108776", "toknum": 533108776, "Left": [{"class": "", "str": "So beriet gestern der gemeinsame Bundesausschuss , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Ende ging ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433546451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#433546451", "toknum": 433546451, "Left": [{"class": "", "str": "Auf ihre jahrzehntelange Erfahrung k\u00f6nne und wolle man nicht verzichten , so die Delegierten des 18. Parteikongresses , der am Montag nach sechs Tagen mit der Neuwahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von oben \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469319189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#469319189", "toknum": 469319189, "Left": [{"class": "", "str": "SPD-Fraktionsvorsitzender Hansj\u00f6rg Wohlrab sprach sich deutlich gegen eine Erh\u00f6hung aus , denn die Beitr\u00e4ge seien f\u00fcr die Eltern bereits hoch genug und ohnehin nerve der \" zweij\u00e4hrige Automatismus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " er ( bisher ) \u00fcberhaupt nicht vertreten war , sondern eher zu den wenigen Kabinettsmitgliedern geh\u00f6rte , die durch ihre erfolgreiche Arbeit im Kabinett in einem f\u00fcr das \" Image eines Landes \" wichtigen Wirtschaftsbereich mit gro\u00dfer Au\u00dfenwirkung vor allem auf potentielle Investoren , beachtliche Erfolge vorweisen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446515515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#446515515", "toknum": 446515515, "Left": [{"class": "", "str": "Nazif geh\u00f6rte bis zu seiner Ernennung auch nicht der ( \u00fcberalterten ) Elite der Regierungspartei an , in deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgestellt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755668789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#755668789", "toknum": 755668789, "Left": [{"class": "", "str": "- Das Merz-Konzept soll nach Beratungen in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Landes-SPD heute \u00fcber Konsequenzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330430491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#330430491", "toknum": 330430491, "Left": [{"class": "", "str": "- Nach der spektakul\u00e4r gescheiterten Wiederwahl von Heide Simonis zur schleswig-holsteinischen Ministerpr\u00e4sidentin beraten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von PDS und der linken Wahlalternative Arbeit und soziale Gerechtigkeit ( WASG ) haben einem linken Wahlb\u00fcndnis zugestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853433682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#853433682", "toknum": 853433682, "Left": [{"class": "", "str": "- Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) als \" Zusammenarbeit \" bis \" Kollaboration \" angegriffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#645046633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#645046633", "toknum": 645046633, "Left": [{"class": "", "str": "Erstes Ergebnis war die Einigung auf ein Pro&Contra zu kreativ-feindlichen Angriffen auf VS , Bullen , Gerichte , Kn\u00e4ste usw. , von vielen \" Linken \" ( vor allem einflu\u00dfreichen Kreisen / Eliten /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Beteiligung von Entscheidungstr\u00e4gern aus allen gesellschaftlichen Bereichen zeigen , dass Familien in Bayern h\u00f6chste Wertsch\u00e4tzung genie\u00dfen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739966305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremiums"}], "ref": "#739966305", "toknum": 739966305, "Left": [{"class": "", "str": "\" Schon das Forum selbst ist ein wichtiger Werbetr\u00e4ger f\u00fcr Familien , denn die hochrangige Besetzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geholt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98641145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#98641145", "toknum": 98641145, "Left": [{"class": "", "str": "' ' Es gibt nicht gen\u00fcgend geeignete Frauen ' ' , posaunte die M\u00e4nnerlobby , und die , die sich daf\u00fcr hielten , wollten wegen ihrer Qualifikation und nicht als Quotenfrauen in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Union nominiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231640069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengremien"}], "ref": "#231640069", "toknum": 231640069, "Left": [{"class": "", "str": "\" Einstimmig und einm\u00fctig \" , wie der CSU-Vorsitzende Stoiber es bei der gemeinsamen Pressekonferenz am Montagnachmittag nach der Entscheidung nannte , haben sie die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzengremium\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzengremium\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzengremium", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengremium%22%5D", "rel": 0.1, "arg": "[lemma=\"Spitzengremium\"]", "op": "Query", "size": 85}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengremium%22%5D&q=e100+", "rel": 0.1, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 85}], "concsize": 85, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 85}