{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " die Aufl\u00f6sung des Unterst\u00fctzungskommandos gestrafft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372132721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#372132721", "toknum": 372132721, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund wird die der Luftwaffe durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Verantwortlichkeiten in der milit\u00e4rischen F\u00fchrung der Bundeswehr neu geregelt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51810421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#51810421", "toknum": 51810421, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zuge der Transformation der Bundeswehr sind die milit\u00e4rische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die fr\u00fchere Bezeichnung Oberbefehlshaber durch \" Generalinspekteur \" und \" Inspekteur \" zu ersetzen sowie ein Konzept der \" Inneren F\u00fchrung \" mit dem Leitbild des \" Staatsb\u00fcrgers in Uniform \" und einer \" zeitgem\u00e4\u00dfen Menschenf\u00fchrung \" als grundlegende Reform einzuf\u00fchren , wird er wohl als Bruch mit der Vergangenheit und der Tradition fr\u00fcherer deutscher Streitkr\u00e4fte gewertet haben 21 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#750128526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#750128526", "toknum": 750128526, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorschl\u00e4ge zur k\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Heeres durch die Aufl\u00f6sung des Unterst\u00fctzungskommandos gestrafft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372132747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#372132747", "toknum": 372132747, "Left": [{"class": "", "str": "Aus diesem Grund wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Polizei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366923507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#366923507", "toknum": 366923507, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben aber nicht nur an der Basis modernisiert , sondern auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Streitkr\u00e4ftebasis sieht wie bei den Teilstreitkr\u00e4ften und dem Zentralen Sanit\u00e4tsdienst zwei S\u00e4ulen vor und umfasst das Streitkr\u00e4fteunterst\u00fctzungskommando sowie das Streitkr\u00e4fteamt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51606031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#51606031", "toknum": 51606031, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#806267720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#806267720", "toknum": 806267720, "Left": [{"class": "", "str": "Um die Bundeswehr noch st\u00e4rker f\u00fcr ihre Auftr\u00e4ge \" fit \" zu machen , hat Verteidigungsminister Peter Struck aktuell eine Weisung zur milit\u00e4rischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Europ\u00e4ischen Union mit einem Pr\u00e4sidenten , der nicht vom Europ\u00e4ischen Parlament gew\u00e4hlt , sondern von den Staats- und Regierungschefs eingesetzt wird , verhei\u00dft nichts Gutes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230555174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#230555174", "toknum": 230555174, "Left": [{"class": "", "str": "Der Streit \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestrafft \" wird - alleine das TSK-F\u00fchrungskommando und das TSK-Amt verbleiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412712184"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#412712184", "toknum": 412712184, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle drei TSK l\u00e4sst sich aber festhalten , dass unterhalb der jeweiligen F\u00fchrungsst\u00e4be im Ministerium die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der St\u00e4rkung der Aufgaben und Verantwortung des Generalinspekteurs im Berliner Erlass vom Januar 2005 sowie die Zusammenfassung aller bundeswehrgemeinsamen Aufgaben in einer Streitkr\u00e4ftebasis unter einem eigenen Inspekteur bilden einen vorl\u00e4ufigen H\u00f6hepunkt mit weitgehenden Auswirkungen vor allem auf die F\u00fchrung der Streitkr\u00e4fte im Einsatz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51555142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#51555142", "toknum": 51555142, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neuordnung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Streitkr\u00e4fte , in : Ipsen u.a. ( Hrsg ) . : Wehrrecht und Friedenssicherung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412760133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#412760133", "toknum": 412760133, "Left": [{"class": "", "str": "Vgl. Horst Stein : Milit\u00e4rgeschichtliche , verfassungsgeschichtliche und verfassungsrechtliche Aspekte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wehrmacht indifferent , nach Meinung Warlimonts gedr\u00e4ngt auf eine ' unsicher abgesteckte Grenzlinie ' , die sich zwischen den spontanen politischen Einf\u00e4llen des Diktators und ihren milit\u00e4rischen Auswirkungen bewegte [ 3 ] ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714106218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzengliederung"}], "ref": "#714106218", "toknum": 714106218, "Left": [{"class": "", "str": "Warlimont dirigierte die Abteilung L nach Anweisungen Jodls ; in ihm verlief die Naht zwischen politischem Regiment und milit\u00e4rischem Apparat , im Rahmen der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzengliederung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzengliederung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzengliederung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengliederung%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzengliederung\"]", "op": "Query", "size": 12}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzengliederung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 12}], "concsize": 12, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 12}