{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sind wohl weiterhin n\u00f6tig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486459509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486459509", "toknum": 486459509, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen hier nach ungef\u00e4hr zwei Stunden vorbei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478832509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478832509", "toknum": 478832509, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Sieg k\u00e4mpfen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479092157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479092157", "toknum": 479092157, "Left": [{"class": "", "str": "Problematisch w\u00fcrde es aber , wenn mehrere gleichwertige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzupassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776941015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#776941015", "toknum": 776941015, "Left": [{"class": "", "str": "Ich warnte aber auch gerade die Neueinsteiger davor , dass sie nicht versuchen sollten , sich dem Tempo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Marathonzeiten unter 3 Stunden ) fand am Sportplatz ein tolles Happening statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#839276", "toknum": 839276, "Left": [{"class": "", "str": "Jahr Feier des Ortes und des 10 j\u00e4hrigen Bestehens des Lauftreffs Rotfelden ( leider immer noch nicht als DLV Verein eingetragen trotz"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736288734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#736288734", "toknum": 736288734, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als Moderatoren Wolf-Dieter Poschmann ( ZDF-Sportchef ) und Co-Moderator Steffny und das Ganze gesendet als Live-Spektaktel vom WDR ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678934075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678934075", "toknum": 678934075, "Left": [{"class": "", "str": "Nena , die den Halbmarathon zusammen mit Ihrem Lebensgef\u00e4hrten und Ihrem Trainer Thomas Wessinghage im Visier hatte , Joey Kelly mit seinen Ultra-Lauffreunden Eberhard Frixe und Uli Weber als Badwater-Ultra-Trio auf der Marathondistanz ( leider habe ich sie trotz intensiver Suche am Start nicht finden k\u00f6nnen , obwohl ich sie gerne f\u00fcr running-pur interviewt h\u00e4tte ) , Herbert Gr\u00f6nemeyer , der zusammen mit Nena den Startschu\u00df geben sollte , Waldemar Cierpinski , einer der besten europ\u00e4ischen Marathonl\u00e4ufer aller Zeiten , kenianische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kenia durch die D\u00f6rfer und \u00fcber die Felder laufen , so kann es vorkommen , dass eine Horde einheimischer Kinder von Dorf zu Dorf \u00fcber 5 km oder mehr barfu\u00df oder mit aus Autoreifen geschnitzten Sandalen schwatzend mitl\u00e4uft , in einem Tempo , bei dem unsere mitteleurop\u00e4ischen Kinder nach wenigen 100 m ersch\u00f6pft stehen blieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478651086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478651086", "toknum": 478651086, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41701284"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#41701284", "toknum": 41701284, "Left": [{"class": "", "str": "Das sei keineswegs ausreichend , sagt der ehemalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Schweizer Meister sind schon unterwegs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761609390"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#761609390", "toknum": 761609390, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739329356"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#739329356", "toknum": 739329356, "Left": [{"class": "", "str": "Einige wenige mokierten sich aber \u00fcber den Start ausl\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehe ich noch vorbeihuschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678535712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678535712", "toknum": 678535712, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die ersten drei L\u00e4ufer aller Altersklassen geehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678690717"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678690717", "toknum": 678690717, "Left": [{"class": "", "str": "Es wurden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind um weitere 30 Minuten schneller ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#580504204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#580504204", "toknum": 580504204, "Left": [{"class": "", "str": "Heutige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Hamburg Marathon ein gutes Pflaster ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63505506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#63505506", "toknum": 63505506, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Start sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678965307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678965307", "toknum": 678965307, "Left": [{"class": "", "str": "Riesenabst\u00e4nde zeigen , da\u00df hier nur wenige echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt ein Volkslauf ein Ereignis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479087918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479087918", "toknum": 479087918, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne die Handvoll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " spielten beim K\u00f6ln-Marathon in der Entscheidung keine Rolle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493331816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#493331816", "toknum": 493331816, "Left": [{"class": "", "str": "Die osteurop\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen sich in Bewegung und dann kann auch ich schon antraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486642147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486642147", "toknum": 486642147, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen sich in Bewegung und dann kann auch ich schon antraben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479317031"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479317031", "toknum": 479317031, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Marathon \u00fcberholt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678664975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678664975", "toknum": 678664975, "Left": [{"class": "", "str": "Erst drei Kilometer vor dem Ziel werde ich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von der Halb-Marathon-Runde zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678922344"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678922344", "toknum": 678922344, "Left": [{"class": "", "str": "Nach gut 70 Minuten war auch schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#152787", "toknum": 152787, "Left": [{"class": "", "str": "Begeisterte aus 44 L\u00e4ndern , angef\u00fchrt von einer Reihe hochklassiger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich keine Chance , gesteht er ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608379148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#608379148", "toknum": 608379148, "Left": [{"class": "", "str": "Aber gegen die viel j\u00fcngeren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um den Sieg k\u00e4mpfen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486417273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486417273", "toknum": 486417273, "Left": [{"class": "", "str": "Problematisch w\u00fcrde es aber , wenn mehrere gleichwertige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre in allen Farben schillernden Spezialdrinks deponiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336894917"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#336894917", "toknum": 336894917, "Left": [{"class": "", "str": "Dort haben die etwa 30"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486710539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486710539", "toknum": 486710539, "Left": [{"class": "", "str": "Die Langstrecke wurde zum Sammel\u00adplatz der regionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verdanken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678575529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678575529", "toknum": 678575529, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ist nicht zuletzt Thomas Eickmann , einem fr\u00fcheren Deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde die Freiburger Nacht schon im Vorjahr ein Erfolg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486468102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486468102", "toknum": 486468102, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz Fehlen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern was Sportmanager verdienen , h\u00e4tte mich interessiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479071104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479071104", "toknum": 479071104, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht was die afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Welt w\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678610117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678610117", "toknum": 678610117, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zuschauer feuerten uns an , wie wenn wir die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber auch sportlich noch sehr aktiv ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146615866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#146615866", "toknum": 146615866, "Left": [{"class": "", "str": "Neben seiner \" Kochkarriere \" ist der fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sehen und auch anzufeuern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678694623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678694623", "toknum": 678694623, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle L\u00e4ufer hatten hier die M\u00f6glichkeit , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte aber seine Nummer noch nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678629267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678629267", "toknum": 678629267, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich sollte der Start um 9 Uhr erfolgen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei einer momentanen Zeit von 2:02 einl\u00e4uft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761665513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#761665513", "toknum": 761665513, "Left": [{"class": "", "str": "Ich muss noch eine gute Minute warten bis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind schon entschwunden , aber das gro\u00dfe Feld schl\u00e4ngelt sich durch die Gassen von Biel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736263397"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#736263397", "toknum": 736263397, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bald abzeichnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776947883"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#776947883", "toknum": 776947883, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Slowaken raus vom Wettbewerb wegen Verletzung , werden sich die neuen erwarteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die die 42,195 unter 2:30 Stunden bew\u00e4ltigen ist definitiv zu dem ultraleichten Wettkampfschuh geraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7398881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#7398881", "toknum": 7398881, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beim Zieleinlauf gezeigt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761734893"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#761734893", "toknum": 761734893, "Left": [{"class": "", "str": "Teilweise legen sie noch solche Spurts hin , die wohl kaum einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr folgen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528356514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528356514", "toknum": 528356514, "Left": [{"class": "", "str": "Beide mussten ihre Siegambitionen nach 35km begraben , als sie dem Tempo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Manfred Karg und Eduard Schlosser ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#730532751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#730532751", "toknum": 730532751, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz vorn dabei auch die Ulmer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " welchen Streckenabschnitt passieren ( gigantisch schnell ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678454047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678454047", "toknum": 678454047, "Left": [{"class": "", "str": "Besonders gut gelungen find ich die Zeitangaben , wann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Charly Doll m\u00f6chte zusammen mit Anke Faller aus Hinterzarten w\u00e4hrend des Jedermann-Laufes eine Nordic-Walking-Demonstration zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#316385587"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#316385587", "toknum": 316385587, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aber freuten sich , dass Sie sich zum ersten Mal bei einer Meisterschaft einer \u00fcberregionalen Konkurrenz stellen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678588083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678588083", "toknum": 678588083, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Bestzeiten von 2:18 Stunden aus Kenia angereist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679111714"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#679111714", "toknum": 679111714, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem internationalen Stadt-Marathon am 5. Mai 2002 waren 6"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , an den Zeiten der Erstplazierten deutlich zu sehen , doch der Reihe nach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678669899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678669899", "toknum": 678669899, "Left": [{"class": "", "str": "Es fehlen halt die absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Kenia ( darunter Sieger Peter Biwott ) und ein Tunesier waren bei der 16. Ausgabe dabei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801065890"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#801065890", "toknum": 801065890, "Left": [{"class": "", "str": "Drei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verpflichten k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337005300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#337005300", "toknum": 337005300, "Left": [{"class": "", "str": "Ich w\u00fcnsche mir f\u00fcr die n\u00e4chsten Jahre mehr Engagement der Bonner Firmen , damit wir vielleicht auch mehr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Stra\u00dfe wieder in den gegen\u00fcber liegenden Wald ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478868380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478868380", "toknum": 478868380, "Left": [{"class": "", "str": "Eine entscheidende Stelle , denn hier leitete ein noch Unbekannter mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Stra\u00dfe wieder in den gegen\u00fcber liegenden Wald ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486193496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486193496", "toknum": 486193496, "Left": [{"class": "", "str": "Eine entscheidende Stelle , denn hier leitete ein noch Unbekannter mehrere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Schwaben im Blickfeld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678625728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678625728", "toknum": 678625728, "Left": [{"class": "", "str": "Durch seinen Start-Ziel-Sieg hatte Race-Direktor Gernot Weigl im F\u00fchrungsfahrzeug bei seiner ersten Runde nur den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kreises in Rheinzabern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349097489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#349097489", "toknum": 349097489, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ostelsheimer befindet sich derzeit in der Form seines Lebens und war als Gesamtsechster der einzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Danilo Goffi , der 1998 die Silbermedaille bei den Europameisterschaften errang und in Venedig den Streckenrekord h\u00e4lt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528383976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528383976", "toknum": 528383976, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solcher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trainingseinheiten um die 60 km einstreuen , ist dies f\u00fcr Normalos schon zeitlich kaum machbar und auch oft nicht sinnvoll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479191385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479191385", "toknum": 479191385, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht nun einmal nicht aus , sich gegen zweit- und drittklassige L\u00e4ufer aus den afrikanischen L\u00e4uferhochburgen durchzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528364448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528364448", "toknum": 528364448, "Left": [{"class": "", "str": "Der gute Wille deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) gekommen sind , bei dem von ihnen angeschlagenen Tempo ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678757469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678757469", "toknum": 678757469, "Left": [{"class": "", "str": "Ich frage mich allerdings wie einige L\u00e4ufer an eine Startnummer mit schwarzem Balken ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Afrika \" importiert \" werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678750707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678750707", "toknum": 678750707, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin es immer mehr leid , da\u00df die gro\u00dfen , etablierten Marathons die Normal-L\u00e4ufer immer mehr abkassieren und daf\u00fcr bezahlen lassen , da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Ukraine , Tschechien und anderen L\u00e4ndern an dem Knacken des Streckenrekordes versuchen , kommt die breite Masse der Teilnehmer aus der Region ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679071220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#679071220", "toknum": 679071220, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend sich zum einen immer wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kennen , die von kilometerlangen Schulwegen zu erz\u00e4hlen wissen , die sie t\u00e4glich zur\u00fccklegen mussten - und das nat\u00fcrlich barfu\u00df , im Laufschritt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767632698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#767632698", "toknum": 767632698, "Left": [{"class": "", "str": "So wie wir es aus den Berichten der ostafrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Sieg unter sich ausmachten , galt ihr Interesse in erster Linie dem F\u00fcnften : Dieter Baumann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867147654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#867147654", "toknum": 867147654, "Left": [{"class": "", "str": "Und obwohl dort die schwarzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871667739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#871667739", "toknum": 871667739, "Left": [{"class": "", "str": "Viele Zuschauer m\u00f6gen sich daran erinnert haben , dass die Langstreckler aus dem Rhein-Kreis vor 20 Jahren in Deutschland zur Spitze geh\u00f6rten und die heute noch bestehenden Cityl\u00e4ufe ( Sommernachtslauf in Neuss und auch Korschenbroich ) ihren Ursprung durch die besondere Leistungsst\u00e4rke der hiesigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " helfen Hobbyl\u00e4ufern \" stellen sich unter der \u00c4gide des Swiss Olympic Medical Centers in Bad Ragaz drei bekannte und ge\u00fcbte L\u00e4ufer zur Verf\u00fcgung , den 6. LGT Alpin-Marathon Liechtenstein am 11. Juni in einer bestimmten Zeit zu absolvieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761745157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#761745157", "toknum": 761745157, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Motto \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus \" Weitfortistan \" vor die Nase setzt und ihnen so jede Siegchance nimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679032044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#679032044", "toknum": 679032044, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch f\u00fcr den Rest der L\u00e4uferschaft , will hei\u00dfen : f\u00fcr die lokale Elite , d\u00fcrfte es auch nicht immer angenehm sein , wenn man ihnen von Veranstalterseite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Staffelrennen , ein neues Pr\u00e4miensystem , Schnupperlauf : unter . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#727756337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#727756337", "toknum": 727756337, "Left": [{"class": "", "str": "Voraussichtlich h\u00f6chste Teilnehmerzahl seit 1978 \" Rund ums Bayer-Kreuz \" : Konzentration auf nationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dopings \u00fcberf\u00fchrt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728686085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#728686085", "toknum": 728686085, "Left": [{"class": "", "str": "Schon zur WM 2001 in Lahti waren der mehrfache Olympiasieger und Weltmeister Mika Myllyl\u00e4 und vier weitere finnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 1:30 , 1:45 und 2:00 , die auch mit Zugl\u00e4ufern versehen waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678966357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678966357", "toknum": 678966357, "Left": [{"class": "", "str": "Rund 3.000 L\u00e4ufer verteilten sich an den Marken :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wagten , sich dieser schwierigen Herausforderung zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478804569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478804569", "toknum": 478804569, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entwicklung geht an dieser Stelle leider total in die falsche Richtung und mit Wehmut erinnert man sich an die Jahre , als es selbst regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Karlo Petri und Hannes Weber im vorderen Mittelfeld erwarten , das Team mit Junior Andreas Schwab k\u00f6nnte ebenfalls verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig weit vorne landen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349084742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#349084742", "toknum": 349084742, "Left": [{"class": "", "str": "Als Einzell\u00e4ufer kann man die Sindelfinger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angelangt die den Laufsport als Beruf betreiben ( Sportf\u00f6rderung , Sponsoren , Preisgelder ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7402073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#7402073", "toknum": 7402073, "Left": [{"class": "", "str": "Hier sind wir nun wirklich in der besten Klasse mit Top- , Elite und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Makunde vor der Oper begr\u00fc\u00dfen , doch pl\u00f6tzlich f\u00e4llt ein Schuss - Makunde bricht zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280453175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#280453175", "toknum": 280453175, "Left": [{"class": "", "str": "Am Vorabend des Berlin-Marathons will ein Senator der Stadt den \u00e4thiopischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte damals f\u00fcr einigen Wirbel gesorgt , obwohl sie sehr wohl auf der Lohnliste standen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478836643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478836643", "toknum": 478836643, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnahme der als \" Profis \" bezeichneten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen gelegentlich vor Imponderabilien , die nur vor Ort spontan angegangen werden m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478927515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478927515", "toknum": 478927515, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade im Ultra-Anf\u00e4ngerbereich l\u00e4sst sich nichts bis ins Letzte planen ; selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat das enge Budget der Veranstalter bisher selten ausgereicht , auch wenn schon Namen wie der des fr\u00fcheren Belgiers und jetzigen US-Amerikaners Eddy Hellebuyck oder der d\u00e4nischen Lauflegende Gitte Karlshoj die Siegerliste zieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478919620"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478919620", "toknum": 478919620, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie wilde Rennpferde umherlaufen , nein , es ist alles ganz famili\u00e4r ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20437602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#20437602", "toknum": 20437602, "Left": [{"class": "", "str": "Die Atmosph\u00e4re bei einem Ultra-Lauf ist allerdings kaum zu vergleichen mit einem Marathon , bei dem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird sich dieses Bild sicher wieder rasch \u00e4ndern , sp\u00e4testens bei den Baden-W\u00fcrttembergischen Meisterschaften im 10 Kilometer Stra\u00dfenlauf im badischen Rot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349092191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#349092191", "toknum": 349092191, "Left": [{"class": "", "str": "Beim Einsatz ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht m\u00f6glich ist sowie die folgende 7 km - Bergabstrecke mit 850 H\u00f6henmeter und Grobschotter auf der ersten Streckenh\u00e4lfte zur Talstation Hochgrat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349095316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#349095316", "toknum": 349095316, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu kommt das harte Mittelst\u00fcck Falkenh\u00fctte - Bergstation Hochgrat \u00fcber ca. 5 Kilometer zwischen 1500 und 1700 Meter H\u00f6he auf schmalem Kletterpfad \u00fcber viele Wurzeln , Fels ( 1 x mit Leiter ) wo ein Laufen auch f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478960300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478960300", "toknum": 478960300, "Left": [{"class": "", "str": "Ich stehe also Klaus-Rainer Martin viel n\u00e4her , als er denkt und pflichte seiner Bemerkung v\u00f6llig bei , was w\u00e4ren all diese L\u00e4ufe wie Biel oder Berlin , es nur die wenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in etwas \u00fcber zweieinhalb Stunden auf wesentlich schwierigerer Strecke heraufgelaufen sind , noch mehr unterstreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478770701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478770701", "toknum": 478770701, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bus braucht fast eine Stunde zur\u00fcck zum Startbereich , was die Leistungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern auch der Schlu\u00df um 9.07 Uhr die Startlinie zu passieren h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479023831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479023831", "toknum": 479023831, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann der Logik nach nicht vorschreiben , da\u00df nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der sich ein Grundst\u00fcck ansah , und ermordeten ihn , obwohl er kaum Geld bei sich trug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479006681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479006681", "toknum": 479006681, "Left": [{"class": "", "str": "Kenianische Landsleute vermuteten reiche Beute beim internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Lang-Ultra-Szene am Start , die am Ende in dieser Reihenfolge auch mit \u00fcber 120 Kilometern an der Spitze lagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518855201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#518855201", "toknum": 518855201, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den M\u00e4nnern waren u.a. mit Rainer Fritsch ( TSV Markt Erlbach ) , dem Vorjahrssieger , Gert Heinrich ( TSV Schmiden ) und Albert Lehrhuber ( SV Landshut-M\u00fcnchnerau )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie Tendai Chimusasa , Tegla Loroupe , Carsten Eich , Dirk N\u00fcrnberger , Stephan Freigang , Kathrin We\u00dfel , Katrin D\u00f6rre-Heinig , Claudia Dreher , Luminita Zaituc , Marlen Renders , um nur einige zu nennen , die Zuschauer begeisterten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486510943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486510943", "toknum": 486510943, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbei sind auch die Zeiten , als bei den L\u00e4ufen nationale- und internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die alleine unterwegs sind und ihren Weg selbst finden m\u00fcssen , schon an der einen oder anderen Stelle etwas kritisch werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486520878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486520878", "toknum": 486520878, "Left": [{"class": "", "str": "Was f\u00fcr die gro\u00dfe Masse , die immer dem Vordermann folgt , kein wirkliches Problem ist , kann deshalb f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starten - und das sind nicht selten Berufsl\u00e4ufer - , erh\u00f6ht sich f\u00fcr Amateure der Aufforderungscharakter , n\u00e4mlich es den Profis gleichzutun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486548021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486548021", "toknum": 486548021, "Left": [{"class": "", "str": "Wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfen auf den im wesentlichen 3 lange Geraden , die mit jeweils einem Wendepunkt versehen zu durchlaufen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678594215"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678594215", "toknum": 678594215, "Left": [{"class": "", "str": "Die Strecke in Kandel z\u00e4hlt zu den langweiligsten der Republik , auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzustellen , die Siegpr\u00e4mien gingen mehr oder weniger nach Afrika ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486455122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486455122", "toknum": 486455122, "Left": [{"class": "", "str": "So sehr auch das Moderatoren-Duo Poschmann und Burkhard Swara bem\u00fcht war , dem begeisterungsf\u00e4higen Publikum deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lauschten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528376963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528376963", "toknum": 528376963, "Left": [{"class": "", "str": "Die Startunterlagen waren dank perfekter Organisation schnell besorgt und das Wetter war so sch\u00f6n , dass wir drau\u00dfen vor der Showb\u00fchne in der Sonne dem Moderator , Gerd Rubenbauer , bei der Vorstellung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich gewissenhaft auf einen gro\u00dfen Marathonlauf vorbereitet , damit er unterwegs keine \u00dcberraschungen erlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528381267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528381267", "toknum": 528381267, "Left": [{"class": "", "str": "Eigentlich sollte man davon ausgehen , dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. dann umgekehrt die noch folgende L\u00e4ufermeute begutachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486627511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486627511", "toknum": 486627511, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der nun folgenden Pendelstrecke konnte man zum einen erneut jenes besondere \" Manhattan-Feeling \" genie\u00dfen und gleichzeitig die auf der anderen Stra\u00dfenseite entgegenkommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die alleine unterwegs sind und ihren Weg selbst finden m\u00fcssen , schon an der einen oder anderen Stelle etwas kritisch werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479195762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479195762", "toknum": 479195762, "Left": [{"class": "", "str": "Was f\u00fcr die gro\u00dfe Masse , die immer dem Vordermann folgt , kein wirkliches Problem ist , kann deshalb f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : der 7-Kilometer-Rundkurs sei an einigen Stellen viel zu eng , durch die vielen \u00dcberrundungen werde man zum st\u00e4ndigen Slalomlaufen gezwungen , wodurch wertvolle Zeit verloren geht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486009618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486009618", "toknum": 486009618, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rande gab es allerdings auch einige Kritik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vielen wohl eher bekannt durch seine Laufseminare in der Toskana , der T\u00fcrkei , Andalusien oder Calabrien , begn\u00fcgte sich lediglich einen Kilometer lang damit , in der F\u00fchrungsgruppe mitzulaufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486082859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486082859", "toknum": 486082859, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Altmeister Kurt Stenzel , ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die freie Bahn genossen , war es f\u00fcr das Hauptfeld wieder das Erlebnis , in solch einem Riesenpulk zu laufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608404939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#608404939", "toknum": 608404939, "Left": [{"class": "", "str": "So wie M\u00e4schig und die anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist , wei\u00df ich nicht , st\u00f6rend sind jedenfalls die ganzen Becher auf dem Boden und dass einige , wie \u00fcblich in Mehrfachphalanx , nebeneinander mitten auf der Strasse laufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678449549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678449549", "toknum": 678449549, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits davor ab km 10 etwa , l\u00e4uft man von hinten auf die Halbmarathonis auf , die fr\u00fcher gestartet sind ; ob dies eine Behinderung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht davon abh\u00e4lt , auf der Zielgeraden einen energischen Endspurt hinzulegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486087196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486087196", "toknum": 486087196, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch , das Motto \" Dabei sein ist alles \" , trifft auf die meisten der Teilnehmer zu , was aber einige , nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter uns\u00e4glichen Qualen gelitten hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528386049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528386049", "toknum": 528386049, "Left": [{"class": "", "str": "Erst sehr viel sp\u00e4ter gab ich mich mit meiner Leistung zufrieden , als ich h\u00f6rte , dass selbst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem viel zu hohen Anfangstempo mitgerissen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678708978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678708978", "toknum": 678708978, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr mich war das Rennen hier aber schon gelaufen , da ich durch die vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erwin Gohlke und eine Ern\u00e4hrungsberatung haben die Teilnehmer allerhand Wissenswertes \u00fcber den Laufsport erfahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493358432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#493358432", "toknum": 493358432, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine sportmedizinische Beratung , ein Seminar \u00fcber den Einsatz Ern\u00e4hrungsberaterin Astrid L\u00fcck , DAK-Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer Lutz Reglin , Organisatorin Elke Mirow ( von links ; Foto : Th\u00fcrkow ) von Pulsuhren und Laufschuhen durch den ehemaligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gedacht ( die ihre eigenes Aufw\u00e4rmtraining / Gymnastik durchf\u00fchren ) , sondern eher f\u00fcr die \" Volksl\u00e4ufer \" , die doch das Gros der L\u00e4ufer stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678930178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678930178", "toknum": 678930178, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich ist sie meines Erachtens nicht f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Verpflegung erhalten , ohne ihr Tempo vermindern zu m\u00fcssen \" , erkl\u00e4rt Fr\u00f6bel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337276512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#337276512", "toknum": 337276512, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wir stellen so sicher , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Powerschnecke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61997534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#61997534", "toknum": 61997534, "Left": [{"class": "", "str": "Die es-kommt-ja-doch-irgendwie-raus-und-dann-wird-es-peinlich-Variante : jeder , der die Startgeb\u00fchr zahlte , Schuhe an hatte und an der Startlinie stand , durfte starten , auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Volksl\u00e4ufer gemeinsam gestartet seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146608050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#146608050", "toknum": 146608050, "Left": [{"class": "", "str": "Er lobte die hervorragende Organisation und fand es gut , da\u00df"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197679422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#197679422", "toknum": 197679422, "Left": [{"class": "", "str": "Der im letzten Jahr vom kenianischen Weltklasseathleten Laban Chege aufgestellte Streckenrekord f\u00fcr die 10 Kilometer in 30:59 Minuten d\u00fcrfte zwar nicht in Gefahr sein , aber um den Gesamtsieg werden einige regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an , sondern auch jeden anderen , der mitmacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212707339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#212707339", "toknum": 212707339, "Left": [{"class": "", "str": "Sie feuern nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " genauso wie f\u00fcr die angetretenen Breitensportler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282840437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#282840437", "toknum": 282840437, "Left": [{"class": "", "str": "Die \u00fcberwiegende Mehrzahl der Teilnehmer erreicht die zeitliche H\u00e4lfte der Strecke erst bei Kilometer 27 oder 28 ; das gilt f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verantwortlich , prognostiziert ganz optimistisch \" eine 2:12-er Zeit \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#336985622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#336985622", "toknum": 336985622, "Left": [{"class": "", "str": "Hans-G\u00fcnter Stieglitz , beim Bonn-Marathon f\u00fcr die Verpflichtung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337080208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#337080208", "toknum": 337080208, "Left": [{"class": "", "str": "Mit denen h\u00e4lt er aber ebenso hinterm Berg , wie er das mit den Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch im kommenden Jahr kaum Geld vorhanden , zumal die Stadt angesichts leerer Kassen auch schon f\u00fcr 2002 abgeblockt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337138353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#337138353", "toknum": 337138353, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich ist f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war das kein Problem ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349113196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#349113196", "toknum": 349113196, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bayrischen Meisterschaft , dann , als weit und breit einzige Frau Olga Nevkapsa , die ukrainische Siegerin des Laufs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#410208238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#410208238", "toknum": 410208238, "Left": [{"class": "", "str": "Wieder kommen mir die Afrikaner entgegen , jetzt allein auf weiter Flur , dann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : der 7-Kilometer-Rundkurs sei an einigen Stellen viel zu eng , durch die vielen \u00dcberrundungen werde man zum st\u00e4ndigen Slalomlaufen gezwungen , wodurch wertvolle Zeit verloren geht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478684502"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478684502", "toknum": 478684502, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rande gab es allerdings auch einige Kritik der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vielen wohl eher bekannt durch seine Laufseminare in der Toskana , der T\u00fcrkei , Andalusien oder Calabrien , begn\u00fcgte sich lediglich einen Kilometer lang damit , in der F\u00fchrungsgruppe mitzulaufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478757743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478757743", "toknum": 478757743, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Altmeister Kurt Stenzel , ehemaliger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht davon abh\u00e4lt , auf der Zielgeraden einen energischen Endspurt hinzulegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478762080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478762080", "toknum": 478762080, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch , das Motto \" Dabei sein ist alles \" , trifft auf die meisten der Teilnehmer zu , was aber einige , nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die ehemalige \u00f6sterreichische Enklave der Habsburger inmitten der F\u00fcrstenbergischen Landgrafschaft Baar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478775351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478775351", "toknum": 478775351, "Left": [{"class": "", "str": "Der Halbmarathon mit seinen Pr\u00e4mien f\u00fcr Platz und Streckenrekord lockte die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist , sondern sich auch das Aush\u00e4ngeschild Volkslauf anheften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478789610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478789610", "toknum": 478789610, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verfasser des Artikels sollte sich vor Augen halten , dass Kandel und nahezu alle anderen Laufevents auch , nicht nur eine Veranstaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478880428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478880428", "toknum": 478880428, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar weiteren Kenianern und einem Pole stellten sich die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4nzlich verweigerten , die wohl auf Pasta gehofft hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478881143"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478881143", "toknum": 478881143, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Risiko , dem sich die disziplinierten kenianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilen sich den Parcours ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478928972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#478928972", "toknum": 478928972, "Left": [{"class": "", "str": "Gesundheits- , Fun- , Fitness-Hobby- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzustellen , die Siegpr\u00e4mien gingen mehr oder weniger nach Afrika ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479130006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479130006", "toknum": 479130006, "Left": [{"class": "", "str": "So sehr auch das Moderatoren-Duo Poschmann und Burkhard Swara bem\u00fcht war , dem begeisterungsf\u00e4higen Publikum deutsche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind wohl weiterhin n\u00f6tig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479134393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479134393", "toknum": 479134393, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde die Freiburger Nacht schon im Vorjahr ein Erfolg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479142986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479142986", "toknum": 479142986, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz Fehlen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur zu gerne mitnehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479174283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479174283", "toknum": 479174283, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Betrieb auf den Wegen , auch mal eine Behinderung , aber auch jede Menge Anfeuerung , die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie Tendai Chimusasa , Tegla Loroupe , Carsten Eich , Dirk N\u00fcrnberger , Stephan Freigang , Kathrin We\u00dfel , Katrin D\u00f6rre-Heinig , Claudia Dreher , Luminita Zaituc , Marlen Renders , um nur einige zu nennen , die Zuschauer begeisterten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479185827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479185827", "toknum": 479185827, "Left": [{"class": "", "str": "Vorbei sind auch die Zeiten , als bei den L\u00e4ufen nationale- und internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesellten sich dazu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479199573"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479199573", "toknum": 479199573, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere kenianische und \u00e4thiopische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Marken , die Biel gesetzt hat , nicht erreichen konnten , wie dann sah es im hinteren Feld aus ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479206589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479206589", "toknum": 479206589, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " starten - und das sind nicht selten Berufsl\u00e4ufer - , erh\u00f6ht sich f\u00fcr Amateure der Aufforderungscharakter , n\u00e4mlich es den Profis gleichzutun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479222905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479222905", "toknum": 479222905, "Left": [{"class": "", "str": "Wo"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. dann umgekehrt die noch folgende L\u00e4ufermeute begutachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479302395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479302395", "toknum": 479302395, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der nun folgenden Pendelstrecke konnte man zum einen erneut jenes besondere \" Manhattan-Feeling \" genie\u00dfen und gleichzeitig die auf der anderen Stra\u00dfenseite entgegenkommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 10-km-Laufes \u00fcberholt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479342448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479342448", "toknum": 479342448, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen hatten uns schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479385423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#479385423", "toknum": 479385423, "Left": [{"class": "", "str": "Die Langstrecke wurde zum Sammel\u00adplatz der regionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kenia durch die D\u00f6rfer und \u00fcber die Felder laufen , so kann es vorkommen , dass eine Horde einheimischer Kinder von Dorf zu Dorf \u00fcber 5 km oder mehr barfu\u00df oder mit aus Autoreifen geschnitzten Sandalen schwatzend mitl\u00e4uft , in einem Tempo , bei dem unsere mitteleurop\u00e4ischen Kinder nach wenigen 100 m ersch\u00f6pft stehen blieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#485976202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#485976202", "toknum": 485976202, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die in etwas \u00fcber zweieinhalb Stunden auf wesentlich schwierigerer Strecke heraufgelaufen sind , noch mehr unterstreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486095817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486095817", "toknum": 486095817, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bus braucht fast eine Stunde zur\u00fcck zum Startbereich , was die Leistungen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die ehemalige \u00f6sterreichische Enklave der Habsburger inmitten der F\u00fcrstenbergischen Landgrafschaft Baar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486100467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486100467", "toknum": 486100467, "Left": [{"class": "", "str": "Der Halbmarathon mit seinen Pr\u00e4mien f\u00fcr Platz und Streckenrekord lockte die meisten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist , sondern sich auch das Aush\u00e4ngeschild Volkslauf anheften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486114726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486114726", "toknum": 486114726, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verfasser des Artikels sollte sich vor Augen halten , dass Kandel und nahezu alle anderen Laufevents auch , nicht nur eine Veranstaltung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wagten , sich dieser schwierigen Herausforderung zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486129685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486129685", "toknum": 486129685, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entwicklung geht an dieser Stelle leider total in die falsche Richtung und mit Wehmut erinnert man sich an die Jahre , als es selbst regionale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommen hier nach ungef\u00e4hr zwei Stunden vorbei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486157625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486157625", "toknum": 486157625, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte damals f\u00fcr einigen Wirbel gesorgt , obwohl sie sehr wohl auf der Lohnliste standen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486161759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486161759", "toknum": 486161759, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnahme der als \" Profis \" bezeichneten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486205544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486205544", "toknum": 486205544, "Left": [{"class": "", "str": "Ein paar weiteren Kenianern und einem Pole stellten sich die deutschen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4nzlich verweigerten , die wohl auf Pasta gehofft hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486206259"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486206259", "toknum": 486206259, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Risiko , dem sich die disziplinierten kenianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat das enge Budget der Veranstalter bisher selten ausgereicht , auch wenn schon Namen wie der des fr\u00fcheren Belgiers und jetzigen US-Amerikaners Eddy Hellebuyck oder der d\u00e4nischen Lauflegende Gitte Karlshoj die Siegerliste zieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486244736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486244736", "toknum": 486244736, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stehen gelegentlich vor Imponderabilien , die nur vor Ort spontan angegangen werden m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486252631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486252631", "toknum": 486252631, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade im Ultra-Anf\u00e4ngerbereich l\u00e4sst sich nichts bis ins Letzte planen ; selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilen sich den Parcours ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486254088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486254088", "toknum": 486254088, "Left": [{"class": "", "str": "Gesundheits- , Fun- , Fitness-Hobby- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " g\u00e4be ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486285416"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486285416", "toknum": 486285416, "Left": [{"class": "", "str": "Ich stehe also Klaus-Rainer Martin viel n\u00e4her , als er denkt und pflichte seiner Bemerkung v\u00f6llig bei , was w\u00e4ren all diese L\u00e4ufe wie Biel oder Berlin , es nur die wenigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der sich ein Grundst\u00fcck ansah , und ermordeten ihn , obwohl er kaum Geld bei sich trug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486331797"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486331797", "toknum": 486331797, "Left": [{"class": "", "str": "Kenianische Landsleute vermuteten reiche Beute beim internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern auch der Schlu\u00df um 9.07 Uhr die Startlinie zu passieren h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486348947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486348947", "toknum": 486348947, "Left": [{"class": "", "str": "Man kann der Logik nach nicht vorschreiben , da\u00df nicht nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern was Sportmanager verdienen , h\u00e4tte mich interessiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486396220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486396220", "toknum": 486396220, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht was die afrikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt ein Volkslauf ein Ereignis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486413034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486413034", "toknum": 486413034, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne die Handvoll"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nur zu gerne mitnehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486499399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486499399", "toknum": 486499399, "Left": [{"class": "", "str": "Viel Betrieb auf den Wegen , auch mal eine Behinderung , aber auch jede Menge Anfeuerung , die die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Trainingseinheiten um die 60 km einstreuen , ist dies f\u00fcr Normalos schon zeitlich kaum machbar und auch oft nicht sinnvoll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486516501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486516501", "toknum": 486516501, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesellten sich dazu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486524689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486524689", "toknum": 486524689, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere kenianische und \u00e4thiopische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Marken , die Biel gesetzt hat , nicht erreichen konnten , wie dann sah es im hinteren Feld aus ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486531705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486531705", "toknum": 486531705, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 10-km-Laufes \u00fcberholt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#486667564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#486667564", "toknum": 486667564, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen hatten uns schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493288987"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#493288987", "toknum": 493288987, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Kr\u00f6ver Nacktarsch \" ist ein ganz anderer Publikumsmagnet und zieht zuweilen auch schon mal"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " betr\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#500484439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#500484439", "toknum": 500484439, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nicht die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Stunde vor dem Start in einer neuen Messehalle , die eine gro\u00dfz\u00fcgige Marathonmesse sowie die Startnummernausgabe bot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518887481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#518887481", "toknum": 518887481, "Left": [{"class": "", "str": "So trafen sich unsere beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jagdstart , also mit dem Zeitvorsprung vom ersten Tag , ins Rennen geschickt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528351692"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528351692", "toknum": 528351692, "Left": [{"class": "", "str": "Am zweiten Tag erh\u00e4lt der Wettkampf eine zus\u00e4tzliche Spannung dadurch , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der bekannte \" Altmeister \" Anton Gr\u00f6schl , entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528358400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528358400", "toknum": 528358400, "Left": [{"class": "", "str": "Bei km15 angekommen kam mir bereits der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von fremden Nationen , insbesonder Quatar , ist nun schon seit einigen Jahren gang und g\u00e4be ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528364046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528364046", "toknum": 528364046, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Einkauf \" kenianischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anrollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528384466"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528384466", "toknum": 528384466, "Left": [{"class": "", "str": "Ein zahlungskr\u00e4ftiger neuer Sponsor machte es m\u00f6glich , dass zum diesj\u00e4hrigen Marathon in San Diego , California , eine ganze Lawine kenianischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Viktor R\u00f6thlin seinen einzigen echten Konkurrenten aus Afrika problemlos auf Abstand halten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#528397701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#528397701", "toknum": 528397701, "Left": [{"class": "", "str": "Im Vorjahr konnte der Schweizer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des diesj\u00e4hrigen Laufs bekannt gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#578682437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#578682437", "toknum": 578682437, "Left": [{"class": "", "str": "Am 8. April werden an gleicher Stelle die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten sich angesichts der schwierigen Strecke f\u00fcr Spikes entschieden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608407678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#608407678", "toknum": 608407678, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vorjahres , bedeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608408022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#608408022", "toknum": 608408022, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend bei den Frauen die besten L\u00e4uferinnen Ostfrieslands gemeldet haben , halten sich die M\u00e4nner - besonders die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Freizeitl\u00e4ufern starten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#656480062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#656480062", "toknum": 656480062, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1982 der Internationale Neusser Sommernachtslauf , ein Stadtlaufevent , bei dem internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Alois Stadlober , Max Wenisch oder Erich Kokaly haben ihre Teilnahme am Marathon bzw. Halbmarathon zugesagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662978985"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#662978985", "toknum": 662978985, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heimische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie beispielsweise der in Italien lebende Kenianer und Vorjahrssieger James Tanui ( Siegerzeit 2:14:32 ) und Vorjahrssiegerin Karina Szymanska aus Polen ( Siegerzeit 2:38:47 ) an den Start gehen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663016918"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#663016918", "toknum": 663016918, "Left": [{"class": "", "str": "Bei gutem Wetter sind auf dem schnellen Wachauer Kurs wieder ausgezeichnete Zeiten zu erwarten , auch deshalb , weil wieder eine Reihe internationaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als auch f\u00fcr Freizeitl\u00e4ufer attraktive Rahmenbedingungen bietet jedem laufbegeistertem empfehlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678349021"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678349021", "toknum": 678349021, "Left": [{"class": "", "str": "Alles in allem kann man diese Veranstaltung die gleicherma\u00dfen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678349261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678349261", "toknum": 678349261, "Left": [{"class": "", "str": "Alles in allem , trotz steiler Teilstrecken , ein gutes Training f\u00fcr die Volldistanz und eine empfehlenswerte Veranstaltung auch f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten nat\u00fcrlich das Problem , da\u00df die anderen ~ 1.100 Aktiven auf einer 2,5er Runde \u00fcberholt werden mu\u00dften und so bestand eine wichtige Aufgabe darin , die \" Langsameren \" permanent aufzufordern , rechts zu laufen , um die Ideallinie freizuhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678349944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678349944", "toknum": 678349944, "Left": [{"class": "", "str": "Alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. dann umgekehrt die noch folgende L\u00e4ufermeute begutachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678410632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678410632", "toknum": 678410632, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der nun folgenden Pendelstrecke konnte man zum einen erneut jenes besondere genie\u00dfen und gleichzeitig die auf der anderen Stra\u00dfenseite entgegenkommenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Marathongruppe beim Zieleinlauf in den hinteren Bereich der Halbmarathonis geraten und so einen Anteil der ihnen geb\u00fchrenden Anerkennung verlieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678421469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678421469", "toknum": 678421469, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem werden die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region den Weg nach Kieselbronn fanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678502531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678502531", "toknum": 678502531, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hauptlauf ging dann \u00fcber 5100 m und die Siegerzeit von Steffen Wei\u00dfe ( TV Tiefenbronn ) mit 16:12 Min , auf der h\u00fcgeligen und nicht einfachen Strecke , zeigt , dass auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ersten Laufes in Blitzenreute , Daniel Unger und Stefan Stahl waren nicht wie erwartet zu dem spannenden Duell am Start ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678588104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678588104", "toknum": 678588104, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden vom Streckensprecher vorgestellt , ohne da\u00df es zu wahnsinnigen Jubelausbr\u00fcchen kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678588128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678588128", "toknum": 678588128, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gezahlt . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678689589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678689589", "toknum": 678689589, "Left": [{"class": "", "str": "Es werden keine Antrittsgelder f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " meinten , die Schrift war zu klein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678715024"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678715024", "toknum": 678715024, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4chlich steigt der Weg , alle 2 km eine Tafel mit H\u00f6hen und Km Angaben , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Gesicht ( 2. 4. 2002 ) Reinhold Serafin Marathon Christian Hottas findet , dass der Reinhold Serafin Marathon am Karfreitag , in vielerlei Hinsicht ein bemerkenswerter Marathon war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678717603"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678717603", "toknum": 678717603, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade wenn man selbst l\u00e4uft , ist es auch besonders reizvoll , wenn man mal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Gesicht bekommt , und genauso sch\u00f6n fand ich es , da\u00df man seinen Laufkameraden mehrfach begegnete und man sich gegenseitig begr\u00fc\u00dfen und Mut zusprechen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678717650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678717650", "toknum": 678717650, "Left": [{"class": "", "str": "Gerade wenn man selbst l\u00e4uft , ist es auch besonders reizvoll , wenn man mal die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " melden f\u00fcr Karstadt RuhrMarathon am 11. Mai 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678837944"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678837944", "toknum": 678837944, "Left": [{"class": "", "str": "Karstadt RuhrMarathon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auch immer beim Nikolauf mit dabei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#678964568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#678964568", "toknum": 678964568, "Left": [{"class": "", "str": "Rein vom LT M\u00f6ssingen als Motiv , er ist seit vielen Jahren ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Dopings \u00fcberf\u00fchrt und f\u00fcr zwei Jahre gesperrt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#727823322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#727823322", "toknum": 727823322, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der WM 2001 im heimischen Lahti waren der mehrfache Olympiasieger und Weltmeister Mika Myllyl\u00e4 und vier weitere finnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Feld , etwa Vorjahressieger Helmut Schiessl , positiv und als Ansporn bewertet wurde , stie\u00df einigen Teilnehmern bitter auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#739399272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#739399272", "toknum": 739399272, "Left": [{"class": "", "str": "Was gerade f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellen sich der Presse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761598228"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#761598228", "toknum": 761598228, "Left": [{"class": "", "str": "Deutsche Meisterschaft und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben \u00fcbrigens meistens ein leichtes Untergewicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761733207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#761733207", "toknum": 761733207, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wurden von Tausende von Zuschauern entlang der Strecke frenetisch angefeuerte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778025445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#778025445", "toknum": 778025445, "Left": [{"class": "", "str": "Alle \" Laufasse \" , vom Kindergartenkind , Sch\u00fcler , Hobbyl\u00e4ufer bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch den ambitionierten Sportler und Hobbyl\u00e4ufer etwas zu bieten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778030720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#778030720", "toknum": 778030720, "Left": [{"class": "", "str": "Die attraktive Veranstaltung stand unter dem Motto , neben L\u00e4ufen f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Hobbyl\u00e4ufer , sie alle nahmen den asphaltierten Rundkurs mit geringen H\u00f6henunterschieden durch den Kaiserslauterer Wald unter ihre Laufschuhe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778040799"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#778040799", "toknum": 778040799, "Left": [{"class": "", "str": "Ob"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde allen Laufsportbegeisterten ein tolles , ansehnliches Programm geboten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778041558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#778041558", "toknum": 778041558, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00fcler-\u00fcber den Jedermanns-Lauf bis zum Rennen der internationalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu sein , antwortete Harald Norpoth , ohne zu z\u00f6gern : h\u00e4tte viel lieber auf der h\u00f6chsten Ebene Fu\u00dfball gespielt , weil mich Fu\u00dfball als Mannschaftssport viel st\u00e4rker interessiert hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#788322357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#788322357", "toknum": 788322357, "Left": [{"class": "", "str": "Und auf die Frage , was ihm lieber gewesen w\u00e4re , ein Spitzenfu\u00dfballer oder ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch Sponsorengelder zur Teilnahme zu gewinnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867136780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#867136780", "toknum": 867136780, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell war man sich dar\u00fcber einig , dass es nicht im Sinne der Veranstalter sein k\u00f6nne ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " antreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867155701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#867155701", "toknum": 867155701, "Left": [{"class": "", "str": "Wie in den vergangenen Jahren werden auch regionale Gr\u00f6\u00dfen der Laufszene gegen die internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871672965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#871672965", "toknum": 871672965, "Left": [{"class": "", "str": "V\u00f6llig \u00fcberfordert schien etwa der 23-j\u00e4hrige Dormagener Martin Czarnietzki im Lauf der Asse \u00fcber zehn Kilometer gegen die afrikanischen und osteurop\u00e4ischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " arbeitete sich von K\u00e4nel noch auf den Bronzemedaillen-Platz vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885043769"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenl\u00e4ufer"}], "ref": "#885043769", "toknum": 885043769, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Noten im Bereich der zwei italienischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenl\u00e4ufer\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenl\u00e4ufer\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenl\u00e4ufer", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenl%C3%A4ufer%22%5D", "rel": 0.22, "arg": "[lemma=\"Spitzenl\u00e4ufer\"]", "op": "Query", "size": 192}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenl%C3%A4ufer%22%5D&q=e100+", "rel": 0.22, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 192}], "concsize": 192, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 192}