{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545485971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#545485971", "toknum": 545485971, "Left": [{"class": "", "str": "Dort genie\u00dft er ein Vertrauen wie kaum ein anderer gr\u00fcner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch mit der Fernsehpr\u00e4senz , die inzwischen auf die Beine gestellt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493615968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#493615968", "toknum": 493615968, "Left": [{"class": "", "str": "Zufrieden ist der europ\u00e4ische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der liberalen Gewerkvereine Anton Erkelenz gekommen , ehemaliger Reichstagsabgeordneter und Vorsitzender der Deutschen Demokratischen Partei , der dann zur SPD \u00fcberwechselte und die Deflationspolitik Br\u00fcnings von Anfang an bek\u00e4mpfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180235777"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#180235777", "toknum": 180235777, "Left": [{"class": "", "str": "Zur gleichen Ansicht war im \u00fcbrigen auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Vortrag vor sowjetischen Milit\u00e4rs halten sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768140155"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#768140155", "toknum": 768140155, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst die engsten Mitarbeiter von Lamberz sowie sein Personenschutz vom MfS gingen davon aus , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der IG Metall ist , bleibt au\u00dfen vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#410319301"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#410319301", "toknum": 410319301, "Left": [{"class": "", "str": "Dass er aber gleichzeitig nat\u00fcrlich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318652102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#318652102", "toknum": 318652102, "Left": [{"class": "", "str": "Als \" absoluten Narzisten mit autistischen Z\u00fcgen \" bezeichnet ihn ein gr\u00fcner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NPD ein Spitzel des Verfassungsschutzes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#532459194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#532459194", "toknum": 532459194, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem \" Spiegel\"-Bericht ist jeder siebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Kuba bleiben k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412742626"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#412742626", "toknum": 412742626, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Weiteres h\u00e4tte der geb\u00fcrtige Argentinier nach der Revolution als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Dienstleistungsgesellschaft Ver ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212904706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#212904706", "toknum": 212904706, "Left": [{"class": "", "str": "Und was ist davon zu halten , dass im Aufsichtsrat der Lufthansa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der niedergelassenen \u00c4rzte , J\u00f6rg Andreas R\u00fcggeberg , zieht weitere Kreise ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280027294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#280027294", "toknum": 280027294, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aff\u00e4re um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des DGB auf der offenen Liste der PDS kandidiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322934776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#322934776", "toknum": 322934776, "Left": [{"class": "", "str": "Es scheint noch gew\u00f6hnungsbed\u00fcrftig zu sein , dass ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , von 1949 bis 1955 war er gesch\u00e4ftsf\u00fchrender Vorsitzender des Pr\u00e4sidiums Deutscher \u00c4rztetag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#187545564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#187545564", "toknum": 187545564, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 1945 wurde er wieder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDJ genie\u00dft Krenz das besondere Vertrauen Erich Honeckers , der die Jugendorganisation mitbegr\u00fcndet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#384317986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#384317986", "toknum": 384317986, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ungarischen KP lehnte diese Haltung als eine \" gegen den Marxismus gerichtete menschenfeindliche Theorie \" ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334543686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#334543686", "toknum": 334543686, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat damit nach eigenen Angaben eine rechtsradikale Internetseite aufgebaut und den \" Th\u00fcringer Heimatschutz \" finanziert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#531657974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#531657974", "toknum": 531657974, "Left": [{"class": "", "str": "Der rechtsextreme"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Geschicke des baden-w\u00fcrttembergischen Triathlon-Verbandes , davon f\u00fcnf Jahre als dessen Pr\u00e4sident ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#748362815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#748362815", "toknum": 748362815, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Jahre lang lenkte er als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41693303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#41693303", "toknum": 41693303, "Left": [{"class": "", "str": "Das Prinzip \" Gleicher Lohn f\u00fcr gleiche Arbeit \" sei eine \" schlichte Selbstverst\u00e4ndlichkeit \" , bekr\u00e4ftigte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KP Australiens teilt er zudem \u00fcber seine international wenig bekannte Partei und die parteikommunistische Weltbewegung Wichtiges mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349253663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#349253663", "toknum": 349253663, "Left": [{"class": "", "str": "Als langj\u00e4hriger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liu Shao Qi jedoch seine politische Macht verlor , gab es eine Wende in der chinesischen Tibetpolitik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769976611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#769976611", "toknum": 769976611, "Left": [{"class": "", "str": "Als der chinesische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \" GRECE \" , Pierre Vial , bezeichnet ihn als \" sicheren Weg- und Kampfgef\u00e4hrten \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38949903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#38949903", "toknum": 38949903, "Left": [{"class": "", "str": "Der langj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dies mit Hilfe von Kaviar und Sekt tun k\u00f6nnte !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752567101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#752567101", "toknum": 752567101, "Left": [{"class": "", "str": "Als ob der Arbeiter , um sich am Leben zu erhalten , nicht ebenso wie der Kapitalist oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der evangelischen Kirche in der DDR , mit dem Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit ( MfS ) beleuchten sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#815407773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#815407773", "toknum": 815407773, "Left": [{"class": "", "str": "In der \u00d6ffentlichkeit wurde er vor allem bekannt als Vorsitzender eines parlamentarischen Untersuchungsausschusses , der die dubiosen Beziehungen von Minister\u00adpr\u00e4sident Manfred Stolpe , vor der Wende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Allgemeinen Deutschen Gewerkschaftsbundes ( ADGB ) und Chefredakteur der Zeitschrift \" Die Arbeit \" Lothar Erdmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822749309"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#822749309", "toknum": 822749309, "Left": [{"class": "", "str": "Eines der prominentesten Opfer unter den Gewerkschaftern im KZ Sachsenhausen war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Ernst geht dem Begriff aus dem Weg , ein Teil der Mitgliedschaft konnte nur \u00fcber das ambivalente Verh\u00e4ltnis zu dem Begriff gewonnen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#835305914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#835305914", "toknum": 835305914, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ortsgruppe 15 , die die Arbeiter im Bereich des Rangierbahnhofes in Mexico City vertritt , organisierte das Komitee zur Verteidigung der Tarifvertr\u00e4ge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859299282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#859299282", "toknum": 859299282, "Left": [{"class": "", "str": "Salvador Zarco , vormals"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Arbeitgeberlagers diese vom Kanzler ad acta gelegte Wunschvorstellung f\u00fcr realisierbar erkl\u00e4rt , entbehrt nicht einer gewissen Ironie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582771337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#582771337", "toknum": 582771337, "Left": [{"class": "", "str": "Dass nun ausgerechnet ein neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der christlichen Gewerkschaften und als stellvertretender Vorsitzender der Zentrumspartei z\u00e4hlte Adam Stegerwald vor 1933 zu den einflussreichsten Pers\u00f6nlichkeiten der Arbeiterbewegung und des politischen Katholizismus im Deutschen Reich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#869712073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#869712073", "toknum": 869712073, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ghasi Dschabali ebenso ausschaltet wie seinen bisherigen Widersacher Dschibril Radschub , der Sicherheitschef im Westjordanland war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582833006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#582833006", "toknum": 582833006, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Ausland demonstriert der Pr\u00e4sident Reformbereitschaft , und in den eigenen Reihen st\u00e4rkt er zugleich seine Machtposition , indem er den unpopul\u00e4ren und korrupten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Marwan Barghuti vor einem zivilen Gericht in Tel Aviv ist ungew\u00f6hnlich und mehr als ein rein juristisches Strafverfahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583593327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#583593327", "toknum": 583593327, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verhandlung gegen den pal\u00e4stinensischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zwickel-Vertrauten Klaus Lang wegen seines Wahlaufrufs f\u00fcr Rotgr\u00fcn zur Ordnung , oder aber die Gewerkschaft gibt endg\u00fcltig ihre parteipolitische Neutralit\u00e4t auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583856976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#583856976", "toknum": 583856976, "Left": [{"class": "", "str": "Entweder ruft sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in th\u00fcringischen rechtsextremistischen Strukturen als er noch nicht im Landesvorstand der NPD Funktionen inne hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#616362818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#616362818", "toknum": 616362818, "Left": [{"class": "", "str": "Tino Brandt , meine Damen und Herren , war bereits"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , so f\u00fcgt er hinzu , m\u00f6glicherweise habe es Kontakte gegeben , aber keine informierende Quelle , wird einger\u00e4umt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#615874046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#615874046", "toknum": 615874046, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Vizevorsitzender der NPD , wie Brandt es ist , ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , schreckt nicht mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582770710"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#582770710", "toknum": 582770710, "Left": [{"class": "", "str": "Dass mit der MSZP die Exkommunisten an die Macht zur\u00fcckkehren , mit ihrem Spitzenkandidaten Peter Medgyessy gar ein fr\u00fcherer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da qu\u00e4lte er sich nicht so sehr , so ist er jetzt in rotem Frack erholt und wieder voll auf Zack ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#349085169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#349085169", "toknum": 349085169, "Left": [{"class": "", "str": "Als unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Deutschen Leichtathletik-Verbandes freut sich auf die Titelk\u00e4mpfe im Donaustadion : Schwaben sind ein sehr leichtathletik-affines Publikum , das wird auch in Ulm der Fall sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493294339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#493294339", "toknum": 493294339, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der evangelischen Kirche in der DDR , mit dem Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit ( MfS ) beleuchten sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192095764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#192095764", "toknum": 192095764, "Left": [{"class": "", "str": "In der \u00d6ffentlichkeit wurde er vor allem bekannt als Vorsitzender eines parlamentarischen Untersuchungsausschusses , der die dubiosen Beziehungen von Ministerpr\u00e4sident Manfred Stolpe , vor der Wende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Zentralverbandes des Deutschen Handwerks kann man in die Phalanx Henkel , Rogowski , Hundt etc. einreihen , die Leute , die f\u00fcr entschieden l\u00e4ngere Arbeitszeiten bei gleichzeitger massiver Lohnsenkung eintreten und sich zus\u00e4tzlich aus der parit\u00e4tischen Beitragszahlung f\u00fcr die Sozialsysteme ausklinken m\u00f6chten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#303972023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#303972023", "toknum": 303972023, "Left": [{"class": "", "str": "Hanns-Eberhard Schleyer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wehner den Bruch mit dem Kommunismus ehrlichen Sinnes vollzogen und den Abschied von aktiver Politik genommen , w\u00fcrde wenig Aufheben um die Moskauer Verwicklungen gemacht werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256418901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#256418901", "toknum": 256418901, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4tte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der vom ( gerade gegr\u00fcndeten ) Ministerium f\u00fcr Staatssicherheit ( MfS ) verhaftet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#352926088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#352926088", "toknum": 352926088, "Left": [{"class": "", "str": "Aber schon im M\u00e4rz 1950 war er der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in zwei Organisationen mit getr\u00fcbten Beziehungen zur Regierung : der Ethiopian Teachers Association - der gr\u00f6\u00dften Gewerkschaft des Landes - und des Ethiopian Human Rights Council ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#409808424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#409808424", "toknum": 409808424, "Left": [{"class": "", "str": "Assefa Maru war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klaus Ernst von vornherein erkl\u00e4rt , dass sie von einer grunds\u00e4tzlichen Kapitalismuskritik nichts h\u00e4lt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504885130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#504885130", "toknum": 504885130, "Left": [{"class": "", "str": "Und die WASG hat ja unter ihrem glorreichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verliert die Fassung : O-Ton : Sigmar Gabriel ; Fraktionschef SPD Niedersachsen Warum gehen die denn in die Schweiz , weil sie da so viel Sozialbeitr\u00e4ge zahlen , oder was ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535778957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#535778957", "toknum": 535778957, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bsirske den Deal der \u00d6ffentlichkeit als Erfolg zu verkaufen versuchte , nur noch peinlich und absurd ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#436328008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#436328008", "toknum": 436328008, "Left": [{"class": "", "str": "Wirkt die Einigung selbst schon wie eine Karikatur der einstigen Forderungen der Gewerkschaften , so ist die Art und Weise , wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft , die andere f\u00fchrt Wolfgang Grams in den bewaffneten Untergrund ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470673965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#470673965", "toknum": 470673965, "Left": [{"class": "", "str": "Ein dramatisches Kapitel BRD-Geschichte , eindringlich dargestellt durch die behutsam-pr\u00e4zise Erforschung zweier Karrieren : die eine macht Alfred Herrhausen zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im US-Leichtathletikverband ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493613870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#493613870", "toknum": 493613870, "Left": [{"class": "", "str": "\" Zehn Prozent der Athleten betr\u00fcgen m\u00f6glicherweise \" , sch\u00e4tzt Craig Masback ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KPD Reden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462515407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#462515407", "toknum": 462515407, "Left": [{"class": "", "str": "Am Grabe hielten der Vorsitzende der KPD / ML Ernst AUST und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der den j\u00fcngsten THG-Skandal als \" schrecklich \" einstuft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728760435"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#728760435", "toknum": 728760435, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wir wollen mit aller Macht dagegen ank\u00e4mpfen und damit unsere Integrit\u00e4t und die Zukunft unserer Sportart sichern \" , sagt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der KPD , Walter Ulbricht , insgeheim Spanien - offenbar , um die Verfolgung von \" Trotzkisten \" und anderen \" unzuverl\u00e4ssigen Elementen \" deutscher Zunge bei den Interbrigaden vorzubereiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314307131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#314307131", "toknum": 314307131, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Jahreswende 1936 / 37 besuchte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein Handeln schon lange nicht mehr von der Alltagshektik diktieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527967934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenfunktion\u00e4r"}], "ref": "#527967934", "toknum": 527967934, "Left": [{"class": "", "str": "\" Und auch wenn von Wartenberg in den Medien fast t\u00e4glich zu den unterschiedlichsten Themen zitiert wird , l\u00e4sst sich der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenfunktion\u00e4r\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenfunktion\u00e4r\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenfunktion\u00e4r", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenfunktion%C3%A4r%22%5D", "rel": 0.06, "arg": "[lemma=\"Spitzenfunktion\u00e4r\"]", "op": "Query", "size": 49}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenfunktion%C3%A4r%22%5D&q=e100+", "rel": 0.06, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 49}], "concsize": 49, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 49}