{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " waren wohl das modernste deutsche Ehepaar ihrer Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171667534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#171667534", "toknum": 171667534, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bergmann und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Jan Vermeer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171960063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#171960063", "toknum": 171960063, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zw\u00f6lf Stunden am Tag ununterbroch arbeiten , um das Existenzminimum f\u00fcr zwei Personen zu erwirtschaften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169696360"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#169696360", "toknum": 169696360, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einem Bericht der \" Frauen-Zeitung \" von 1852 mu\u00dfte etwa eine geschickte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( La Dentelli\u00e8re ) Frankreich ( Schweiz , Deutschland ) 1977 Regie : Claude Goretta Drehbuch : Claude Goretta , Pascal Lain\u00e9 , nach dessen gleichnamigen Roman Musik : Pierre Jansen Director of Photography : Jean Boffety Montage : Jo\u00eblle van Effenterre Produktionsdesign : Claude Chevant , Serge Etter Darsteller : Isabelle Huppert ( Beatrice , genannt Pomme ) , Yves Beneyton ( Fran\u00e7ois ) , Florence Giorgetti ( Maryl\u00e8ne ) , Annemarie D\u00fcringer ( Pommes Mutter ) , Renate Schroeter ( Marianne ) , Monique Chaumette ( Fran\u00e7ois Mutter ) , Jean Ob\u00e9 ( Fran\u00e7ois Vater ) , Christian"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307093774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#307093774", "toknum": 307093774, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307138060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#307138060", "toknum": 307138060, "Left": [{"class": "", "str": "Er h\u00e4tte sie als W\u00e4scherin dargestellt , als Wassertr\u00e4gerin , oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235643506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#235643506", "toknum": 235643506, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher h\u00e4tte ein Maler sie in einem Genrebild verewigt , als W\u00e4scherin , Wassertr\u00e4gerin oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , was hat die Frau , was ich nicht habe . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324878093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#324878093", "toknum": 324878093, "Left": [{"class": "", "str": "Malina , die Klavierspielerin , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 6 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#70239567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#70239567", "toknum": 70239567, "Left": [{"class": "", "str": "Interpretation der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Avantgarde selbst wie ein Kunstwerk ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#328070986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#328070986", "toknum": 328070986, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn Ilma Rakusa mit spitzen Fingern die unsichtbaren metaphorischen F\u00e4den aus dem Text zog und seine literaturgeschichtlichen Spurenelemente herauspr\u00e4parierte , wirkte diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' , ' Goldw\u00e4gerin ' , ' Der Maler in seinem Atelier ' ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852819157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#852819157", "toknum": 852819157, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkte seiner Malerei sind ' Das M\u00e4dchen mit der Perle ' , ' Briefleserin in Blau ' , '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ist eine subtile Studie \u00fcber die Entfremdung zwischen zwei durch Sprach- und Bildungsbarrieren getrennte Menschen und die bewegende Geschichte eines klaglosen Verstummens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235405647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkl\u00f6pplerin"}], "ref": "#235405647", "toknum": 235405647, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkl\u00f6pplerin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenkl\u00f6pplerin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkl\u00f6pplerin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkl%C3%B6pplerin%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Spitzenkl\u00f6pplerin\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkl%C3%B6pplerin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}