{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zum Arbeitgeberverband ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84985043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#84985043", "toknum": 84985043, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird zunehmend vom unabh\u00e4ngigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beigetreten , sollte die Mitgliedschaft auch nach au\u00dfen dokumentiert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80593072"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#80593072", "toknum": 80593072, "Left": [{"class": "", "str": "Ist man einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reicht es jedoch nicht , Kaufleuten k\u00fcnftig am Samstag den Gesch\u00e4ftsbetrieb bis 20 Uhr zu erlauben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734098354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734098354", "toknum": 734098354, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Ansicht des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - und damit f\u00fcr die kommunale Selbstverwaltung insgesamt - , f\u00fcr die Fort- und Weiterbildung sowie f\u00fcr die Verwaltungsreform haben die Arbeit des Jubilars in diesem Amt seit 1990 gepr\u00e4gt und ihm bundesweite Anerkennung zukommen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122217637"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#122217637", "toknum": 122217637, "Left": [{"class": "", "str": "Der engagierte Einsatz f\u00fcr alle Belange der bayerischen Bezirke und ihres"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , protestiert gegen die Entscheidung der Kultur- und Bildungsminister der L\u00e4nder , die F\u00f6rderung der \" Bundesauswahl Konzerte Junger K\u00fcnstler \" des Deutschen Musikrates einzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590484574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590484574", "toknum": 590484574, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege seine Verantwortung f\u00fcr Qualit\u00e4t wahrnimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226888904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#226888904", "toknum": 226888904, "Left": [{"class": "", "str": "An den beiden Stellungnahmen des Diakonischen Werkes der EKD zu den Referentenentw\u00fcrfen eines Gesetzes zur Verbesserung der Rechtsstellung und des Schutzes der Bewohnerinnen und Bewohner von Heimen ( Heimbewohnerschutzgesetz ) sowie der Stellungnahme zum Referentenentwurf eines Gesetzes zur Qualit\u00e4tssicherung und zur St\u00e4rkung des Verbraucherschutzes in der Pflege ( Pflege-Qualit\u00e4tssicherungsgesetz ) l\u00e4sst sich ablesen , wie das Diakonische Werk der EKD als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " teilt dem Antragsteller die Entscheidung mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668616923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#668616923", "toknum": 668616923, "Left": [{"class": "", "str": "Der zust\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564994837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#564994837", "toknum": 564994837, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche St\u00e4dtetag ist der gr\u00f6\u00dfte kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736558523"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#736558523", "toknum": 736558523, "Left": [{"class": "", "str": "Unser Auftraggeber ist der Landesverband eines anerkannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " best\u00e4tigt lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#780409028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#780409028", "toknum": 780409028, "Left": [{"class": "", "str": "Nationalkader m\u00fcssen den Kaderstatus durch den jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " integriert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718094547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#718094547", "toknum": 718094547, "Left": [{"class": "", "str": "Diese wird \u00fcber einen Franchisevertrag in ein bundesweit einheitliches Angebot des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00f6kologischen Lebensmittelwirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#791368236"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#791368236", "toknum": 791368236, "Left": [{"class": "", "str": "Der B\u00d6LW ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehe man sich in der Pflicht , etwas f\u00fcr Stuttgart zu tun ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#867058519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#867058519", "toknum": 867058519, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591552248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#591552248", "toknum": 591552248, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt , zwei Jahrzehnte sp\u00e4ter , ist er der anerkannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind Landesbauernverb\u00e4nde und andere Organisationen der Land- und Forstwirtschaft organisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223462250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#223462250", "toknum": 223462250, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war monatelang Sturm gelaufen gegen die rot-gr\u00fcnen Pl\u00e4ne einer Polizeireform ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461741002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#461741002", "toknum": 461741002, "Left": [{"class": "", "str": "Der kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Deutschen Sportbund ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250962677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#250962677", "toknum": 250962677, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Sportart Rettungsschwimmen ist die DLRG anerkannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcbertragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153401296"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#153401296", "toknum": 153401296, "Left": [{"class": "", "str": "Die Rechtstr\u00e4ger der Krankenh\u00e4user k\u00f6nnen die ihnen zustehenden Stimmrechte uneingeschr\u00e4nkt auf einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des bayerischen Einzelhandels steht er f\u00fcr einen der wichtigsten Wirtschaftszweige in unserem Land ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53889189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#53889189", "toknum": 53889189, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des deutschen Luftsports und betreut sieben Luftsportarten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211220810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#211220810", "toknum": 211220810, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Aero-Club ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollte bessere und nutzbringendere Aufgaben haben als via \"Bild\"-Zeitung Nonsens zu verbreiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161661447"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#161661447", "toknum": 161661447, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734099719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734099719", "toknum": 734099719, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Entscheidung Hoffmanns ist Oberb\u00fcrgermeisterin Petra Roth jetzt amtierende Pr\u00e4sidentin des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122335113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#122335113", "toknum": 122335113, "Left": [{"class": "", "str": "Wir sind die Dachorganisation der sieben Bezirke in Bayern und nehmen deren Interessen als kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Gespr\u00e4chspartner jedoch davor , Entscheidungen zu Lasten der Kommunen zu treffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734077303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#734077303", "toknum": 734077303, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig warnte der kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226945797"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#226945797", "toknum": 226945797, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Angebot reflektiert den Facettenreichtum in der t\u00e4glichen Arbeit der Diakonie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#684428417"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#684428417", "toknum": 684428417, "Left": [{"class": "", "str": "Soweit f\u00fcr einzelne Bereiche nur eine Krankenkasse errichtet ist , nimmt diese zugleich die Funktion eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen ITK-Branche gegr\u00fcndet und ist Mitglied im BDI ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#826185253"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#826185253", "toknum": 826185253, "Left": [{"class": "", "str": "Die BitKOM wurde im Oktober 1999 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dass der Regierungsentwurf eine Zusammenf\u00fchrung innerer und \u00e4u\u00dferer Schulverwaltung wird nicht anstrebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227524819"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#227524819", "toknum": 227524819, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem kritisiert der kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Caritasverband der Erzdi\u00f6zese Freiburg , der die Verhandlungen und Au\u00dfenverantwortung auf Landesebene f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92269433"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#92269433", "toknum": 92269433, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Informationswirtschaft und Telekommunikation zu unterst\u00fctzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#819826490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "#819826490", "toknum": 819826490, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen vordringlichen Aufgaben wird geh\u00f6ren , die bevorstehende Gr\u00fcndung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Rentenversicherungstr\u00e4ger ( VDR ) einer verfassungsrechtlichen Pr\u00fcfung nicht stand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206879771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#206879771", "toknum": 206879771, "Left": [{"class": "", "str": "Das Alterseink\u00fcnftegesetz h\u00e4lt nach Ansicht des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege als Zeichen f\u00fcr Vertrauensw\u00fcrdigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80590666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#80590666", "toknum": 80590666, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr \u00f6ffentliche Stellen und Institutionen gilt die Zugeh\u00f6rigkeit zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Immobilienunternehmen ist der Bundesverband Freier Immobilien- und Wohnungsunternehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#426273564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#426273564", "toknum": 426273564, "Left": [{"class": "", "str": "Anerkannter Lobbyist der freien Immobilienwirtschaft und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzuzuziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#722816742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#722816742", "toknum": 722816742, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist ferner berechtigt , zu seiner Beratung einen Vertreter des jeweiligen Arbeitgeberverbandes oder des jeweiligen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der industriellen Unternehmerverb\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433951080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#433951080", "toknum": 433951080, "Left": [{"class": "", "str": "Der Reichsverband der Deutschen Industrie ( RDI ) war zwischen 1919 und 1933 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Angeh\u00f6rige der steuerberatenden Berufe in der Bundesrepublik Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737701572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#737701572", "toknum": 737701572, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Steuerberaterverband ( DStV ) vertritt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertritt das Diakonische Werk der EKD auch die Belange seiner mehr als 450.000 hauptamtlichen Mitarbeiterinnen und Mitarbeiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84925766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#84925766", "toknum": 84925766, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Anbieters bei der zust\u00e4ndigen Stelle erfolgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9298555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#9298555", "toknum": 9298555, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Zertifizierung eines Altersvorsorgevertrages kann ausschlie\u00dflich auf Antrag des Anbieters bzw. eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Brauer in Kontakt mit dem Bundesministerium f\u00fcr Finanzen sowie verschiedenen Abgeordneten des Deutschen Bundestages ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170925613"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#170925613", "toknum": 170925613, "Left": [{"class": "", "str": "Flankierend steht der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Monika Kuban ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734000315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734000315", "toknum": 734000315, "Left": [{"class": "", "str": "Das w\u00e4re ein gro\u00dfer Fortschritt , der unseren Forderungen , sagte die stellvertretende Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrerin des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des gesamten deutschen Handels bestenfalls eine Stagnation der Ums\u00e4tze auf dem niedrigen Niveau des Vorjahres ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#270526149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#270526149", "toknum": 270526149, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr dieses Jahr erwarte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege sowie der f\u00fcr den Standort des Vereins zust\u00e4ndigen Betreuungsstelle beizuf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677223005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#677223005", "toknum": 677223005, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Antrag ist die Stellungnahme des zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , sieht in dem Ausbau von Ganztagsschulen grunds\u00e4tzlich Chancen f\u00fcr die kulturelle Bildung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590484608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590484608", "toknum": 590484608, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den wachsenden Herausforderungen in der sozialpolitischen Entwicklung besser gerecht werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454553629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#454553629", "toknum": 454553629, "Left": [{"class": "", "str": "Sie verbindet damit die Erwartung , dass ein gemeinsamer diakonischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gleichzeitig Tr\u00e4gerverband f\u00fcr die betreffenden Einrichtungen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754097679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#754097679", "toknum": 754097679, "Left": [{"class": "", "str": "Auf diese Weise soll vermieden werden , da\u00df der Caritasverband des Bistums G\u00f6rlitz als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Messewirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111796201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111796201", "toknum": 111796201, "Left": [{"class": "", "str": "In einem neuen , handlichen Format informiert die Brosch\u00fcre \u00fcber die Aufgaben und die Organisationsstruktur des AUMA als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Anspruch nehme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#110996361"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#110996361", "toknum": 110996361, "Left": [{"class": "", "str": "Unerheblich sei es , da\u00df die Kl\u00e4gerin aus privatrechtlichen Anspruchsgrundlagen vorgehe und keine Krankenkasse und keinen \u00f6ffentlich-rechtlich organisierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , begr\u00fc\u00dft die schnelle Berufung von Christina Weiss zur Kulturstaatsministerin f\u00fcr das n\u00e4chste Bundeskabinett ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590484389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590484389", "toknum": 590484389, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor Ort und Beratungsstelle f\u00fcr Menschen in sozialen Notlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226880385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#226880385", "toknum": 226880385, "Left": [{"class": "", "str": "Die Au\u00dfenstelle des Diakonischen Werkes Braunschweig in Blankenburg ist die Vertretung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nieders\u00e4chsischer Kommunen hat 1995 eine hundertprozentige Tochtergesellschaft gegr\u00fcndet , die eine B\u00fcndelung der kommunalen Nachfrage nach bestimmten Artikeln vornehmen soll , um Preisvorteile zu erzielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#34513222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#34513222", "toknum": 34513222, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , verb\u00fcndet mit der seit den Krawallen gegen die WTO-Konferenz in Seattle 1999 sexy gewordenen Globalisten-Bewegung ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39871189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#39871189", "toknum": 39871189, "Left": [{"class": "", "str": "Die inkorporierte Seriosit\u00e4t des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Evangelische Jugendsozialarbeit Bayern e. V ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81736104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#81736104", "toknum": 81736104, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tr\u00e4ger von STATTAUTO Tr\u00e4ger von STATTAUTO M\u00fcnchen ist der gemeinn\u00fctzige Verein Spectrum - Arbeit Beruf Soziales e.V. ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege angeschlossen sind , erheben wir keine Geb\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123895023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#123895023", "toknum": 123895023, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Anerkennung von Stellen der Landkreise und Gemeinden sowie der gemeinn\u00fctzigen Tr\u00e4ger , die einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Maklerbranche geschaffen und der Grundstein f\u00fcr eine in der Zukunft noch st\u00e4rkere Interessenvertretung der Wertpapierhandelsfirmen gelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119400357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#119400357", "toknum": 119400357, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Zusammenf\u00fchrung der Verb\u00e4nde wird erstmals ein bundeseinheitlicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes , dem sie als Mitglied zugeh\u00f6ren , vertreten lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2617993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#2617993", "toknum": 2617993, "Left": [{"class": "", "str": "Juristische Personen des \u00f6ffentlichen Rechts und Beh\u00f6rden k\u00f6nnen sich auch durch Beamte oder Angestellte mit Bef\u00e4higung zum Richteramt sowie Diplomjuristen im h\u00f6heren Dienst , Gebietsk\u00f6rperschaften auch durch Beamte oder Angestellte mit Bef\u00e4higung zum Richteramt der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde oder des jeweiligen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie dem Deutschen Kulturrat , dass er auch innerhalb seiner Strukturen Kriterien findet , was er wie nach au\u00dfen geben will , was in der Zukunft sinnvoll und f\u00f6rderungsw\u00fcrdig ist und was nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590530824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590530824", "toknum": 590530824, "Left": [{"class": "", "str": "Der Lobbyismus muss sich darin erweitern , besonders bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr rund 5.000 St\u00e4dte in Deutschland , hat am 30. September 1999 in D\u00fcsseldorf eine Reihe von Leitlinien verabschiedet , mit denen die Fortentwicklung der Musikschulen gesichert werden soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590338553"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590338553", "toknum": 590338553, "Left": [{"class": "", "str": "Das Pr\u00e4sidium des Deutschen St\u00e4dtetages ( DST ) , dem kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , bittet Bundestagspr\u00e4sident Thierse , der Enquete-Kommission \" Kultur in Deutschland \" die Erstellung eines T\u00e4tigkeitsberichts zu erm\u00f6glichen , damit in der n\u00e4chsten Legislaturperiode eine m\u00f6gliche neue Enquete-Kommission an die Ergebnisse ankn\u00fcpfen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590484412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590484412", "toknum": 590484412, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege einschlie\u00dflich seiner Mitgliedsorganisation eingezahlt werden , gen\u00fcgt die Vorlage eines Einzahlungsbeleges ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#600755152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#600755152", "toknum": 600755152, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Nachweis der Spenden , die bis zum 31.12.2002 zur Linderung der Katastrophenfolgen auf ein Sonderkonto einer inl\u00e4ndischen K\u00f6rperschaft des \u00f6ffentlichen Rechts , einer inl\u00e4ndischen \u00f6ffentlichen Dienststelle oder eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , gratulierte der GEMA , die am 14. Januar 2003 hundert Jahre alt wurde , zu diesem runden Geburtstag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590484476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590484476", "toknum": 590484476, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , stellte am 28. Juni in Berlin seine Stellungnahme zu dem derzeit stattfindenden Konsultationsprozess zu den GATS 2000-Verhandlungen ( internationale Verhandlungen \u00fcber den Handel mit Dienstleistungen im Rahmen der Welthandelsorganisation ) der \u00d6ffentlichkeit vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590484657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#590484657", "toknum": 590484657, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " islamischer Organisationen in Deutschland und in \u00a7 2 Abs. 1 seiner Satzung als Handlungsorgan der dem Verein angeh\u00f6renden Organisationen , welches sich mit alle Muslime betreffenden islamischen Angelegenheiten befasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#659877797"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#659877797", "toknum": 659877797, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kl\u00e4ger zu 1 bezeichnet sich in \u00a7 1 Abs. 1 seiner Satzung vom 26. M\u00e4rz 1995 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedarf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590739989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#590739989", "toknum": 590739989, "Left": [{"class": "", "str": "Die Musiklandschaft in Deutschland ist so gro\u00df , so vielf\u00e4ltig , so vital , dass es eines handlungsf\u00e4higen und politisch wirkenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwartet mehr als 1400 Teilnehmer im Berliner ICC Berlin , 19. September 2003 Zu einer Kundgebung gegen ein m\u00f6gliches Scheitern der Gemeindefinanzreform kommen am 24. September 2003 mehr als 1400 Oberb\u00fcrgermeister , Ratsmitglieder und Delegierte der Stadtverwaltungen nach Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734092627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#734092627", "toknum": 734092627, "Left": [{"class": "", "str": "Kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679788738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#679788738", "toknum": 679788738, "Left": [{"class": "", "str": "Allein der Umstand , da\u00df sich Gemeinden aus dem Gesichtspunkt der Wirtschaftlichkeit m\u00f6glicherweise gedr\u00e4ngt sehen k\u00f6nnten , die Beklagte praktisch immer einzuschalten , begr\u00fcndet ebensowenig einen allgemeinen Beschaffungszwang \u00fcber die Beklagte wie der Umstand , da\u00df Alleingesellschafter der Beklagten ein kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Dr. Stephan Articus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734000568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734000568", "toknum": 734000568, "Left": [{"class": "", "str": "Das zeichne sich im Projekt \" Zukunft der Stadt - Stadt der Zukunft \" des Deutschen St\u00e4dtetages nach der H\u00e4lfte der Einzelveranstaltungen ab , sagte heute in Berlin der Hauptgesch\u00e4ftsf\u00fchrer des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Frankfurter Oberb\u00fcrgermeisterin Petra Roth , nach einer Sondersitzung des Pr\u00e4sidiums in Berlin einen Tag vor der Sitzung des Vermittlungsausschusses ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734015679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734015679", "toknum": 734015679, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vermittlungsausschuss d\u00fcrfe deshalb auf keinen Fall mit einem Debakel zu Lasten der Kommunen und der dort lebenden Menschen enden , sagte die Pr\u00e4sidentin des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Oberb\u00fcrgermeisterin Petra Roth , und der Vizepr\u00e4sident , Oberb\u00fcrgermeister Dr. Herbert Schmalstieg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734036919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734036919", "toknum": 734036919, "Left": [{"class": "", "str": "Die lange versprochene Gemeindefinanzreform , die im Jahr 2003 nicht stattgefunden habe , m\u00fcsse 2004 auf der Agenda bleiben , erkl\u00e4rten heute die Pr\u00e4sidentin des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachgewiesen wurde , grunds\u00e4tzlich nicht der Olympiamannschaft angeh\u00f6ren k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#728466396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#728466396", "toknum": 728466396, "Left": [{"class": "", "str": "Die Grunds\u00e4tze besagen , dass Aktive , denen im Zeitraum vom 1. Oktober 2000 bis zum 12. August 2004 ein Versto\u00df gegen die Anti-Dopingbestimmungen des jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fordert die zw\u00f6lfj\u00e4hrige Schulzeit bis zum Abitur , weitgehende Gestaltungsrechte f\u00fcr die Schuldirektoren , eine umfassende Nachmittagsbetreuung und die Freiheit der St\u00e4dte , ihre Schulform selbst\u00e4ndig zu w\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731795265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#731795265", "toknum": 731795265, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Abstimmung mit dem Ausw\u00e4rtigen Amt entschieden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668565425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#668565425", "toknum": 668565425, "Left": [{"class": "", "str": "Anhand der vorliegenden Antr\u00e4ge wird \u00fcber die Vergabe und die H\u00f6he der zuzuweisenden F\u00f6rderungsmittel durch den jeweiligen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jedoch darauf hin , dass angesichts der dramatischen Finanzlage der St\u00e4dte mit dieser Summe im laufenden Jahr nicht einmal die Probleme in den hochgradig defizit\u00e4ren Verwaltungshaushalten vieler St\u00e4dte gel\u00f6st werden k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734077359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#734077359", "toknum": 734077359, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig wies der kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Oberb\u00fcrgermeisterin Petra Roth , und der Vizepr\u00e4sident , Oberb\u00fcrgermeister Dr. Herbert Schmalstieg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734082653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734082653", "toknum": 734082653, "Left": [{"class": "", "str": "Im n\u00e4chsten Jahr muss nachgebessert , erkl\u00e4rten heute die Pr\u00e4sidentin des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " forderte heute in Darmstadt Bundestag und Bundesrat dringend auf , den Gesetzentwurf der Bundesregierung zur Neuregelung des Energiewirtschaftsrechtes zu korrigieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#733997403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#733997403", "toknum": 733997403, "Left": [{"class": "", "str": "Das Pr\u00e4sidium des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734038910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734038910", "toknum": 734038910, "Left": [{"class": "", "str": "Die Oberb\u00fcrgermeisterin von Frankfurt am Main , Petra Roth , ist heute in Mannheim von den Delegierten der Hauptversammlung des Deutschen St\u00e4dtetages f\u00fcr zwei Jahre in das h\u00f6chste Amt des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Oberb\u00fcrgermeisterin der Stadt Frankfurt am Main , Petra Roth , warnte heute in Berlin vor m\u00f6glichen Schwierigkeiten der betroffenen Kommunen , sich an einer Finanzierung des Sonderprogramms zu beteiligen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734055296"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734055296", "toknum": 734055296, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vizepr\u00e4sidentin des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#796602036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#796602036", "toknum": 796602036, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Spitzensportler , der durch die Bundeswehr gef\u00f6rdert werden will , stellt Antrag zur Aufnahme in eine Sportf\u00f6rdergruppe der Bundeswehr ( SportFGrpBw ) beim zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Industrie dieser Position angeschlossen hat , schafft dabei eine breite Grundlage f\u00fcr die politische Diskussion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818684677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#818684677", "toknum": 818684677, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sich auch der BDI als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der regionalen Arbeitgeber- und Wirtschaftsverb\u00e4nde warnt nachdr\u00fccklich davor , das bei heimischen Unternehmen und internationalen Investoren gewonnene Vertrauen in die Region durch eine wie auch immer geartete Beteiligung der SED-Nachfolgerin PDS an den Landesregierungen zu gef\u00e4hrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#818707552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#818707552", "toknum": 818707552, "Left": [{"class": "", "str": "Die UVB als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege ; daher gibt es keine Kompetenz\u00fcberschneidungen zwischen LAGH und Wohlfahrtsverb\u00e4nden , die Strukturen , Aufgaben und Zust\u00e4ndigkeiten zwischen beiden Institutionen sind klar unterscheidbar und \u00fcberpr\u00fcfbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#476758546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#476758546", "toknum": 476758546, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber solche origin\u00e4re Basis und differenzierte Kompetenz verf\u00fcgt kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Arbeitgeberseite die BDA sowie als oberste Arbeitsbeh\u00f6rde des Bundes das Bundesministerium f\u00fcr Wirtschaft und Arbeit beteiligt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#497715718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#497715718", "toknum": 497715718, "Left": [{"class": "", "str": "Hiernach sind am vorliegenden Verfahren neben der Antragstellerin und dem Beteiligten zu 2 ) als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beraten und dies dem Di\u00f6zesan-Caritasausschuss vorstellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190287256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#190287256", "toknum": 190287256, "Left": [{"class": "", "str": "In den n\u00e4chsten Wochen und Monaten wird der Vorstand \u00fcber die \" Strategische Ausrichtung \" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern ( neben dem Bayerischen Gemeindetag , dem Bayerischen St\u00e4dtetag und dem Bayerischen Landkreistag ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137464366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#137464366", "toknum": 137464366, "Left": [{"class": "", "str": "Regierung von Schwaben Vertreterin und Repr\u00e4sentantin der Bayerischen Staatsregierung in Schwaben Verband der bayerischen Bezirke Vierter kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der dbb - Gewerkschaften und Fachverb\u00e4nde , darunter auch der komba gewerkschaft brandenburg , gegen\u00fcber dem Ministerpr\u00e4sidenten und dem Innenminister fand auf dessen Einladung am 21. Januar 2004 unter Beteiligung der Finanzministerin ein Spitzengespr\u00e4ch statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461623679"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#461623679", "toknum": 461623679, "Left": [{"class": "", "str": "Sonderopfer der Beamten verhindert positive Ergebnisse aus dem Spitzengespr\u00e4ch am 21. Januar 2004 Auf der Grundlage der Forderungen des dbb brandenburg , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege sind wir in den Arbeitsgemeinschaften der Wohlfahrtsverb\u00e4nde in der Stadt Braunschweig und im Landkreis Peine vertreten und nehmen Aufgaben als Freier Tr\u00e4ger der Wohlfahrtspflege in unserem Zust\u00e4ndigkeitsbereich wahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226880081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#226880081", "toknum": 226880081, "Left": [{"class": "", "str": "Als anerkannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Apotheker , davon aus , da\u00df bis zur Festlegung der Preisdrittellinie eine Substitution sowieso nur im Festbetragsbereich in Frage komme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#472575114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#472575114", "toknum": 472575114, "Left": [{"class": "", "str": "In einer Stellungnahme geht die ABDA , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , fordert den Rechnungspr\u00fcfungsausschuss des Deutschen Bundestages auf , nicht weiterhin auf die Durchf\u00fchrung der zweiten Stufe des Forschungsvorhabens \" Ermittlung des Selbstvermarktungsanteils in der K\u00fcnstlersozialversicherung \" zu bestehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470586670"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#470586670", "toknum": 470586670, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , fordert die Abgeordneten im Europ\u00e4ischen Parlament auf , daf\u00fcr Sorge zu tragen , dass bei der zur Zeit diskutierten Neuordnung der Aussch\u00fcsse im Europ\u00e4ischen Parlament der Kulturausschuss nicht besch\u00e4digt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470586708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#470586708", "toknum": 470586708, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeschlossen sind bzw. der Kommissionsvereinbarung nicht beigetreten sind , k\u00f6nnen die Kommission bevollm\u00e4chtigen , f\u00fcr sie die Vereinbarungen zu treffen , wenn der \u00f6rtliche Tr\u00e4ger der \u00f6ffentlichen Jugendhilfe zustimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155150548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#155150548", "toknum": 155150548, "Left": [{"class": "", "str": "Einrichtungen , die keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen , der Deutschen Krankenhausgesellschaft oder eines Bundesverbandes der Krankenhaustr\u00e4ger Untersuchungs- und Behandlungsmethoden , die zu Lasten der gesetzlichen Krankenkassen im Rahmen einer Krankenhausbehandlung angewandt werden oder angewandt werden sollen , darauf hin , ob sie f\u00fcr eine ausreichende , zweckm\u00e4\u00dfige und wirtschaftliche Versorgung der Versicherten unter Ber\u00fccksichtigung des allgemein anerkannten Standes der medizinischen Erkenntnisse erforderlich sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161554263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#161554263", "toknum": 161554263, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundes\u00e4rztekammer , die Bundesverb\u00e4nde der Krankenkassen , die Bundesknappschaft , die Verb\u00e4nde der Ersatzkassen und die Deutsche Krankenhausgesellschaft \u00fcberpr\u00fcfen auf Antrag eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , wendet sich gegen die vom FDP-Vorsitzenden Guido Westerwelle und vom Stellvertretenden CDU-Vorsitzenden Christoph B\u00f6hr am Sonntag geforderte Abschaffung der Kultusministerkonferenz ( KMK ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470587182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#470587182", "toknum": 470587182, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734001986"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#734001986", "toknum": 734001986, "Left": [{"class": "", "str": "de einen schnellen Zugang zur Arbeit des gr\u00f6\u00dften kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenfalls bei der Arbeitslosenversicherung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135027439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#135027439", "toknum": 135027439, "Left": [{"class": "", "str": "\" Viel Zeit verloren \" Defizite bem\u00e4ngelt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) im Deutschen Sportbund ( DSB ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250895712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#250895712", "toknum": 250895712, "Left": [{"class": "", "str": "1976 erfolgt die Aufnahme der DLRG als Vollmitglied ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schullandheimtr\u00e4ger ; bietet Hilfen in wirtschaftlichen und rechtlichen sowie schullandheimp\u00e4dagogiken Fragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#270453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#270453", "toknum": 270453, "Left": [{"class": "", "str": "de / lernorte / arge / Arbeits- u. Forschungsschwerpunkte , Projekte :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwartet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131346847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#131346847", "toknum": 131346847, "Left": [{"class": "", "str": "1905 tagte der konstituierende \" Erste Deutsche St\u00e4dtetag \" in Berlin , 100 Jahre sp\u00e4ter werden mehr als 1200 Delegierte und G\u00e4ste aus dem gesamten Bundesgebiet zur 33. ordentlichen Hauptversammlung in der Hauptstadt und gr\u00f6\u00dften Mitgliedsstadt des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen in Richtlinien nach \u00a7 92 I 2 Nr. 5 entsprechende Empfehlungen \u00fcber die Anerkennung des diagnostischen und / oder therapeutischen Nutzens der neuen Methode abgegeben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#99555431"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#99555431", "toknum": 99555431, "Left": [{"class": "", "str": "Gem\u00e4\u00df \u00a7 135 I SGB V d\u00fcrfen neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden in der vertrags\u00e4rztlichen Versorgung nur dann zu Lasten der Krankenkassen abgerechnet werden , wenn die Bundesaussch\u00fcsse der \u00c4rzte und Krankenkassen auf Antrag der KBV , einer KV oder eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#662798010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#662798010", "toknum": 662798010, "Left": [{"class": "", "str": "2.6.05 19:40 OB Christian Ude aus M\u00fcnchen neuer Pr\u00e4sident des St\u00e4dtetages M\u00fcnchens OB Christian Ude wurde heute auf der Hauptversammlung des Deutschen St\u00e4dtetages in Berlin einstimmig f\u00fcr zwei Jahre zum neuen Pr\u00e4sidenten der kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeh\u00f6rt und / oder die Aussicht hat , selbst einmal in der Bundesliga zu spielen , kann das schulische und sportliche F\u00f6rderprogramm des BIS sowohl in Teilzeitform als auch in Vollzeitform in Anspruch nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#723737816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#723737816", "toknum": 723737816, "Left": [{"class": "", "str": "Wer einem Kader eines Landesverbandes bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Dachverband ) f\u00fcr die 15 Kreis- und Stadtcaritasverb\u00e4nde im Erzbistum Bamberg ( Ansbach , Landkreis Bamberg , Stadt Bamberg , Bayreuth , Coburg , Erlangen , Forchheim , F\u00fcrth , Hof , Kronach , Kulmbach , Lichtenfels , Neustadt / Aisch , N\u00fcrnberg , N\u00fcrnberger Land ) sowie die in der Erzdi\u00f6zese t\u00e4tigen Fachverb\u00e4nde der Caritas ( z. B. Sozialdienst katholischer Frauen , Malteser-Hilfsdienst , IN VIA Katholische M\u00e4dchensozialarbeit ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283085869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#283085869", "toknum": 283085869, "Left": [{"class": "", "str": "Als Di\u00f6zesanverband ist er zum einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege einschlie\u00dflich seiner Mitgliedsorganisationen unter dem Stichwort \" Seebeben \" , \" Flutkatastrophe \" o.\u00e4. handelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8774046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "#8774046", "toknum": 8774046, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere Voraussetzung ist , dass es sich um eine Spende auf ein Sonderkonto eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " initiierte Nachfrageb\u00fcndelung unterf\u00e4llt zwar dem Kartellverbot des \u00a7 1 GWB , weil das Nachfrageverhalten der einzelnen Gemeinden abgestimmt und in der Person der Beklagten geb\u00fcndelt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#34499669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#34499669", "toknum": 34499669, "Left": [{"class": "", "str": "Die von dem kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist jetzt auf Unterst\u00fctzersuche , um mit m\u00f6glichst viel Substanz im R\u00fccken Wirtschaftsminister Wolfgang Clement und Kulturministerin Christina Weiss begegnen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#39851174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#39851174", "toknum": 39851174, "Left": [{"class": "", "str": "Der kulturpolitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dabei eine zu weitgehende Liberalisierung im Kulturbereich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#49269825"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#49269825", "toknum": 49269825, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer Meldung der Nachrichtenagentur dpa bef\u00fcrchtet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74987341"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "#74987341", "toknum": 74987341, "Left": [{"class": "", "str": "Timmermann ist Pr\u00e4sident des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( siehe folgender Absatz ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80582997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#80582997", "toknum": 80582997, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das lesbisch-schwule Jugendnetzwerk Lambda e. V. erf\u00fcllt im Jugendbereich die Funktion eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ergeben sich eine Reihe von Vorteilen : der Verband ber\u00e4t in rechtlichen Belangen , gibt Informationen \u00fcber regionale F\u00f6rderm\u00f6glichkeiten und vertritt seine Mitglieder in Fachgremien und in der \u00d6ffentlichkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80583238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#80583238", "toknum": 80583238, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der Mitgliedschaft in einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege von der \u00f6ffentlichen Anerkennung von Lambda als Tr\u00e4ger der freien Jugendhilfe auf Bundesebene und haben h\u00e4ufig aufgrund ihrer Mitgliedschaft im Jugendnetzwerk eine gr\u00f6\u00dfere Chance auf F\u00f6rderung durch ihre Kommune ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80593974"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#80593974", "toknum": 80593974, "Left": [{"class": "", "str": "Mitgliedsgruppen profitieren au\u00dferdem \u00e4hnlich wie bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich ein lesbisch / schwuler Verein anschlie\u00dfen sollte , ist schwer zu empfehlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80598475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#80598475", "toknum": 80598475, "Left": [{"class": "", "str": "Welchem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hin zu einem Dienstleister f\u00fcr die Einrichtungsdiakonie zu beobachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84929758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#84929758", "toknum": 84929758, "Left": [{"class": "", "str": "Auch hier ist die Parallelentwicklung des DWW weg von einem \u00fcbergeordneten sozialpolitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rahmen einer Sonder-Mitgliederversammlung einm\u00fctig aufgefordert , den Rahmenvertrag in der derzeitigen Fassung nicht zu unterzeichnen und gegen die Verweigerung der allgemeinen Erh\u00f6hung vorzugehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84948480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#84948480", "toknum": 84948480, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb haben die diakonischen Tr\u00e4ger ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Dienstleister f\u00fcr Arbeitgeber oder auch Arbeitgeberverband ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84949662"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#84949662", "toknum": 84949662, "Left": [{"class": "", "str": "Die Abstufung dieses Gesch\u00e4ftsbereiches in eine Stabsabteilung oder ein Justitiariat dokumentiert u.E. die Entwicklung des DWW der letzten Jahre , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgefordert , die Unterschrift zu diesem Vertragswerk zu verweigern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84969410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#84969410", "toknum": 84969410, "Left": [{"class": "", "str": "Die Tr\u00e4ger von 160 Pflegeheimen , die in der Diakonie W\u00fcrttemberg zusammengeschlossen sind , haben ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Lebensmittelwirtschaft empfiehlt den Unternehmen , alles zu tun , um zur Aufkl\u00e4rung des Sachverhalts beizutragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86120441"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#86120441", "toknum": 86120441, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der landwirtschaftlichen Sozialversicherung zu beziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#86161195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#86161195", "toknum": 86161195, "Left": [{"class": "", "str": "Die Informationen sind kostenlos bei den landwirtschaftlichen Sozialversicherungstr\u00e4gern und beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege hat sich der Wohlt\u00e4tigkeitsverein von einer Institution b\u00fcrgerlicher Selbstorganisation zur professionellen Gro\u00dfb\u00fcrokratie gewandelt , sozusagen zur gesellschaftlichen Au\u00dfenstelle staatlicher Sozialb\u00fcrokratie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90316530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#90316530", "toknum": 90316530, "Left": [{"class": "", "str": "In Form des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Anwaltschaft und leistet berufs- und rechtspolitische Arbeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#99538704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#99538704", "toknum": 99538704, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105128618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#105128618", "toknum": 105128618, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kulturrat ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , energisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108402222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#108402222", "toknum": 108402222, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Behauptung widerspricht der Deutsche Kulturrat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes , dem sie als Mitglied zugeh\u00f6ren , einlegen und begr\u00fcnden lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#110785862"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#110785862", "toknum": 110785862, "Left": [{"class": "", "str": "Juristische Personen des \u00f6ffentlichen Rechts und Beh\u00f6rden k\u00f6nnen die Beschwerde auch durch einen Beamten oder Angestellten mit der Bef\u00e4higung zum Richteramt oder durch einen Diplomjuristen im h\u00f6heren Dienst , Gebietsk\u00f6rperschaften auch durch Beamte oder Angestellte mit Bef\u00e4higung zum Richteramt der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde oder des jeweiligen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes , dem sie als Mitglied zugeh\u00f6ren , vertreten lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#110785946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#110785946", "toknum": 110785946, "Left": [{"class": "", "str": "Juristische Personen des \u00f6ffentlichen Rechts und Beh\u00f6rden k\u00f6nnen sich auch durch Beamte oder Angestellte mit der Bef\u00e4higung zum Richteramt sowie Diplomjuristen im h\u00f6heren Dienst , Gebietsk\u00f6rperschaften auch durch Beamte oder Angestellte mit Bef\u00e4higung zum Richteramt der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde oder des jeweiligen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Messebranche vertritt der AUMA die Interessen von Veranstaltern , Ausstellern , Besuchern und Dienstleistern der Messewirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111645337"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111645337", "toknum": 111645337, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Messewirtschaft vertritt der AUMA die In-teressen von Veranstaltern , Ausstellern , Besuchern und Dienstleistern der Messewirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111645358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111645358", "toknum": 111645358, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Industrie geh\u00f6rte er zu den wichtigsten Mitgliedern im Arbeitskreis Auslandsmessebeteiligungen beim AUMA ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111645609"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#111645609", "toknum": 111645609, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vertreter des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesamten Messebranche die Messe damit verst\u00e4rkt in einer breiten \u00d6ffentlichkeit als Marketinginstrument mit hoher Nutzen-Vielfalt und emotionaler Wirkung positionieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111650782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111650782", "toknum": 111650782, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts stagnierender und teilweise sinkender Marketingbudgets der Unternehmen will der AUMA als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll k\u00fcnftig die gemeinsamen Positionen des deutschen Handels zu allen grunds\u00e4tzlichen Fragen der Wirtschafts- und Sozialpolitik vereint und damit noch schlagkr\u00e4ftiger als bisher gegen\u00fcber Politik und \u00d6ffentlichkeit vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111692908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111692908", "toknum": 111692908, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Messewirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111788034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111788034", "toknum": 111788034, "Left": [{"class": "", "str": "Im neuen handlichen Format informiert die Brosch\u00fcre unter dem Titel \" AUMA - Association of the German Trade Fair Industry \" \u00fcber die Aufgaben und die Organisationsstruktur des AUMA als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Handel gegr\u00fcndet Sieben Handelsverb\u00e4nde haben am 15.11.1999 die Bundesvereinigung Deutscher Handelsverb\u00e4nde ( BDH ) gegr\u00fcndet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111814082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111814082", "toknum": 111814082, "Left": [{"class": "", "str": "MEHR SCHLAGKRAFT Neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nimmt der Verband Deutscher Rentenversicherungstr\u00e4ger ( VDR ) Koordinierungs- und Serviceaufgaben wahr und verwaltet die Datenstelle der Rentenversicherung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111987988"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#111987988", "toknum": 111987988, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege , der sich auf der Basis pers\u00f6nlicher Mitgliedschaft in den Ortsvereinen aufbaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#115979105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#115979105", "toknum": 115979105, "Left": [{"class": "", "str": "Die Arbeiterwohlfahrt ist ein unabh\u00e4ngiger , anerkannter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugrunde legen , betr\u00e4gt die Geb\u00fchr 500 Euro , wenn der Vertrag des Anbieters bez\u00fcglich der Anforderungen des \u00a7 1 Abs. 1 von dem zertifizierten Muster in Reihenfolge und Inhalt nicht abweicht und wenn der Anbieter bei seinem Antrag zus\u00e4tzlich die Zertifizierungsstelle mit ihrer Postanschrift , die Zertifizierungsnummer und das Datum , zu dem die Zertifizierung wirksam geworden ist , mitteilt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118413938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#118413938", "toknum": 118413938, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Anbieter , die ihrem Antrag nach \u00a7 4 Abs. 1 einen zertifizierten Vertrag eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schriftlich versichert , dass ihm f\u00fcr sein Mitgliedsunternehmen die dort genannte Bescheinigung vorliegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118423370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#118423370", "toknum": 118423370, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Vorlage der Unterlagen nach Absatz 1 Satz 2 Nr. 1 kann abgesehen werden , wenn es sich bei dem Vertrag um einen bereits zertifizierten Mustervertrag nach Absatz 2 handelt ; Absatz 1 Satz 2 Nr. 2 kann abgesehen werden , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege angeschlossenen Fachverb\u00e4nde wie z. B. der Sozialdienst Katholischer Frauen ( SKF ) , der Sozialdienst Katholischer M\u00e4nner ( SKM ) , der Malteser Hilfsdienst ( MHD ) , das Katholische Jugendsozialwerk , die Josefsgesellschaft und noch viele , viele andere mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118476032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#118476032", "toknum": 118476032, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6ren weiter die dem Caritasverband als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Belange der ambulanten und station\u00e4ren Einrichtungen in katholischer Tr\u00e4gerschaft im Bistum Trier vertritt-Wir teilen die Einsch\u00e4tzung der BAG-MA V , dass die Rahmenbedingungen zur Erbringung einer am christlichen Menschenbild orientierten menschenw\u00fcrdigen Pflege und Betreuung immer schwieriger werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118498605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#118498605", "toknum": 118498605, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Bischof Marx hat mich gebeten Ihnen zu antworten , da der Caritasverband f\u00fcr die Di\u00f6zese Trier e. V. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der katholischen Einrichtungen setzt sich in seinen Gespr\u00e4chen mit der Landesregierung NW , den politischen Parteien und den Kranken- und Pflegekassen f\u00fcr eine Verbesserung der Situation ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118503018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#118503018", "toknum": 118503018, "Left": [{"class": "", "str": "Insbesondere der Di\u00f6zesancaritasverband M\u00fcnster als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ebenso misstrauisch be\u00e4ugt wie von den Ordinariaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118511221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#118511221", "toknum": 118511221, "Left": [{"class": "", "str": "Und sie werden vom caritativen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#120679739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#120679739", "toknum": 120679739, "Left": [{"class": "", "str": "Der RAL ist ein gemeinn\u00fctziger und interessenneutraler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bundesebene zu positionieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122197444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#122197444", "toknum": 122197444, "Left": [{"class": "", "str": "Anlass hierf\u00fcr waren Stimmen innerhalb der HKV , die sich durch die kommunalen Spitzenverb\u00e4nde auf Bundesebene nicht hinreichend vertreten sehen , und Bef\u00fcrchtungen des Deutschen Landkreistages , die HKV w\u00fcrde ihre \u00dcberlegungen f\u00fcr eine Neustrukturierung zum Anlass nehmen , sich als vierter kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege gestellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122197685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#122197685", "toknum": 122197685, "Left": [{"class": "", "str": "Anstelle einer bisher hauptamtlich geleiteten Gesch\u00e4ftsstelle wird die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung nunmehr von einem hauptamtlich in Teilzeit besch\u00e4ftigten Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer wahrgenommen , der im Wechsel jeweils von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der H\u00f6heren Kommunalverb\u00e4nde nicht v\u00f6llig ausschlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122270841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#122270841", "toknum": 122270841, "Left": [{"class": "", "str": "Freilich sollte man die zumindest mittelfristige Schaffung eines eigenst\u00e4ndigen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Pr\u00e4sident vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122317080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#122317080", "toknum": 122317080, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1974 ist Simnacher Bezirkstagspr\u00e4sident von Schwaben , seit 1979 , dem Gr\u00fcndungsjahr des Verbands der bayerischen Bezirke , steht Simnacher dem kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Anschluss an die schriftliche Stellungnahme verlangt , so soll nach dem neuen \u00a7 33a Abs. 2 Satz 5 der Landtagsgesch\u00e4ftsordnung diesem Verlangen entsprochen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122334485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#122334485", "toknum": 122334485, "Left": [{"class": "", "str": "Wird diese von einem kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege angeschlossen ist oder wenn Sie als Landkreis oder Gemeinde Tr\u00e4ger der Insolvenzberatungsstelle sind und Ihre Beratungsstelle allen Berechtigteni ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123892421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#123892421", "toknum": 123892421, "Left": [{"class": "", "str": "Eine F\u00f6rderung k\u00f6nnen Sie nur dann erhalten , wenn Ihre Stelle in gemeinn\u00fctziger Tr\u00e4gerschaft betrieben wird und der Tr\u00e4ger einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wohnungsgenossenschaften als Reaktion auf die Empfehlungen der Kommission bereits eingeleiteten Ma\u00dfnahmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125231505"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#125231505", "toknum": 125231505, "Left": [{"class": "", "str": "Frau Dr. Angelika Riemer , GdW , berichtete \u00fcber die seitens des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich mit eigenen Reformvorschl\u00e4gen zur\u00fcckhalten , weil mit einer Steuerreform vor 2006 nicht mehr zu rechnen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128090943"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#128090943", "toknum": 128090943, "Left": [{"class": "", "str": "Offenbar will der kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130015880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#130015880", "toknum": 130015880, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche St\u00e4dtetag ist der gr\u00f6\u00dfte kommunale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130214517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#130214517", "toknum": 130214517, "Left": [{"class": "", "str": "( Die Vereinigung der Unternehmensverb\u00e4nde in Berlin und Brandenburg e.V. , kurz UVB , ist wirtschafts- und sozialpolitischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Wirtschaft , der Vereinigung der Unternehmensverb\u00e4nde in Berlin und Brandenburg e.V. ( UVB ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132492738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#132492738", "toknum": 132492738, "Left": [{"class": "", "str": "Die WVEB ist Mitglied des regionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134527691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#134527691", "toknum": 134527691, "Left": [{"class": "", "str": "Denn \" der Verschiebebahnhof - \u00d6kosteuer rauf , Rentenbeitr\u00e4ge runter - senkt die Abgabelast nicht \" , kritisiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135016878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#135016878", "toknum": 135016878, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Strich ergebe sich so eine deutliche Mehrbelastung f\u00fcr die Unternehmen , errechnete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Rentenversicherung ( VDR ) und die Bundesversicherungsanstalt f\u00fcr Angestellte ( BfA ) bilden den neuen Bundestr\u00e4ger \" Deutsche Rentenversicherung Bund \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137734154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#137734154", "toknum": 137734154, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der kommunalen Landesverb\u00e4nde in Deutschland , denen kreisangeh\u00f6rige St\u00e4dte und Gemeinden angeh\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150864053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#150864053", "toknum": 150864053, "Left": [{"class": "", "str": "Der DStGB ist kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem mittelbar alle 323 Landkreise angeh\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#151031440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#151031440", "toknum": 151031440, "Left": [{"class": "", "str": "Kommunaler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertritt er neun caritative Fachverb\u00e4nde und ber\u00e4t die sozialen Einrichtungen in katholischer Tr\u00e4gerschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153098768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#153098768", "toknum": 153098768, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gez\u00e4hlt werden d\u00fcrfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153400025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#153400025", "toknum": 153400025, "Left": [{"class": "", "str": "Den Spitzenverb\u00e4nden und den besonderen Mitgliedergruppen steht in der Mitgliederversammlung f\u00fcr je 5.000 angefangene Betten eine Stimme zu , wobei die Bettenzahlen von Rechtstr\u00e4gern , die mehreren Spitzenverb\u00e4nden angeh\u00f6ren , nur bei einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeh\u00f6ren , k\u00f6nnen zur Wahrung des Vorschlagsrechts entweder eine besondere Mitgliedergruppe bilden oder sich an einen ihre Interessen wahrnehmenden Spitzenverband oder an eine andere besondere Mitgliedergruppe anschlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153403477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#153403477", "toknum": 153403477, "Left": [{"class": "", "str": "Rechtstr\u00e4ger von Krankenh\u00e4usern , die keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder an eine andere besondere Mitgliedergruppe anschlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153403497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#153403497", "toknum": 153403497, "Left": [{"class": "", "str": "Rechtstr\u00e4ger von Krankenh\u00e4usern , die keinem Spitzenverband angeh\u00f6ren , k\u00f6nnen zur Wahrung des Vorschlagsrechts entweder eine besondere Mitgliedergruppe bilden oder sich an einen ihre Interessen wahrnehmenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bundesebene ist die Deutsche Krankenhausgesellschaft e. V. mit Sitz in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153404220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#153404220", "toknum": 153404220, "Left": [{"class": "", "str": "Unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege oder eine ihm angeschlossene Organisation zu richten ( Ma\u00dfnahmentr\u00e4ger ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154966042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#154966042", "toknum": 154966042, "Left": [{"class": "", "str": "7 Antragsverfahren bei Familienerholungsma\u00dfnahmen in Familienferienst\u00e4tten ( Nr. 2.1 ) und bei erzieherischer Familienbildung ( Nr. 2.3 ) 7.1 Bewerbungen auf Teilnahme sind an einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Staatsministerium f\u00fcr Arbeit und Sozialordnung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154966199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#154966199", "toknum": 154966199, "Left": [{"class": "", "str": "7. Sonderregelungen bed\u00fcrfen einer gesonderten Vereinbarung zwischen dem zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu beteiligen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154992072"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#154992072", "toknum": 154992072, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Wunsch des Einrichtungstr\u00e4gers ist daran sein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch eine formblattm\u00e4\u00dfige Abrechnung \u00fcber die Bewilligungszeitraum durchgef\u00fchrten Ma\u00dfnahmen zu f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155043816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#155043816", "toknum": 155043816, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nachweis der Verwendung ist durch den jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Pr\u00fcfung hinzuziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155047265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#155047265", "toknum": 155047265, "Left": [{"class": "", "str": "Der Tr\u00e4ger der Einrichtung kann einen Vertreter seines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155089712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#155089712", "toknum": 155089712, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ma\u00dfnahmetr\u00e4ger melden die voraussichtliche Zahl der ber\u00fccksichtigungsf\u00e4higen Teilnehmer und Verpflegungstage ihrem zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dem Bayer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#155264574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#155264574", "toknum": 155264574, "Left": [{"class": "", "str": "obersten Rechnungshof ( bei Vorliegen der Voraussetzungen der VV Nr. 4.4 zu Art. 44 Bayerische Haushaltsordnung ( BayHO ) dem zust\u00e4ndigen Jugendamt bei nicht kommunalen Modelltr\u00e4gern dem zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , einberufene Runde Tisch \" St\u00e4rkung der K\u00fcnstlersozialversicherung \" hat sich am 19.04.2005 konstituiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161509307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#161509307", "toknum": 161509307, "Left": [{"class": "", "str": "Der auf Einladung des Bundesministeriums f\u00fcr Gesundheit und Soziale Sicherung mit dem Deutschen Kulturrat , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbstst\u00e4ndiger Berufsbildungswerke ( BBW ) in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161554100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#161554100", "toknum": 161554100, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesarbeitsgemeinschaft der Berufsbildungswerke ( BAG BBW ) ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an das Bundesversicherungsamt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161583797"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#161583797", "toknum": 161583797, "Left": [{"class": "", "str": "Die Krankenkassen \u00fcbermitteln die Daten nach Satz 1 in pseudonymisierter und maschinenlesbarer Form \u00fcber ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im DSB , sondern auch gr\u00f6\u00dfter Verband im Weltfu\u00dfball ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161989488"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#161989488", "toknum": 161989488, "Left": [{"class": "", "str": "Der DFB sei nicht nur gr\u00f6\u00dfter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Brauwirtschaft - er vertritt etwa 95 % des in Deutschland gebrauten Bieres ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170906133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#170906133", "toknum": 170906133, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Brauer-Bund ( DBB ) ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Brauwirtschaft durch die K\u00fcrzung der als \" Subvention \" deklarierten Steuerstaffel unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig stark belastet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170916950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#170916950", "toknum": 170916950, "Left": [{"class": "", "str": "Diese werden nach Einsch\u00e4tzung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landes , dem sie als Mitglied zugeh\u00f6ren , vertreten lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171235938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#171235938", "toknum": 171235938, "Left": [{"class": "", "str": "Juristische Personen des \u00f6ffentlichen Rechts und Beh\u00f6rden k\u00f6nnen sich auch durch Beamte oder Angestellte Bef\u00e4higung zum Richteramt sowie Diplomjuristen im h\u00f6heren Dienst , Gebietsk\u00f6rperschaften auch durch Beamte oder Angestellte mit Bef\u00e4higung zum Richteramt der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde oder des jeweiligen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbstst\u00e4ndiger Berufsbildungswerke in Deutschland , die vornehmlich Jugendlichen mit Handicap eine erstmalige Berufsausbildung erm\u00f6glicht , informiert auf seinen Seiten u.a. \u00fcber die Leistungen der Berufsbildungswerke und die Berufe , die in ihnen ausgebildet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171732919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#171732919", "toknum": 171732919, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Allgemeinen Deutschen Gewerkschaftsbund ( ADGB ) gerichtet ( sein ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173920165"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#173920165", "toknum": 173920165, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen dieses Aufsatzes werde ich jedoch nicht nur die sozialdemokratische Position beleuchten , sondern ein weiteres Augenmerk wird auf Freien Gewerkschaften bzw. ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der islamischen Dachorganisationen in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#176592969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#176592969", "toknum": 176592969, "Left": [{"class": "", "str": "Der Zentralrat der Muslime in Deutschland ( ZMD ) ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Krankenkassen , der Deutschen Krankenhausgesellschaft ( oder eines Bundesverbandes der Krankenhaustr\u00e4ger ) , mu\u00df ein sogenannter \" Ausschu\u00df Krankenhaus \" dar\u00fcber befinden , ob eine bestimmte Untersuchungs- und Behandlungsmethode zu Lasten der gesetzlichen Krankenversicherung erbracht werden darf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177976772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#177976772", "toknum": 177976772, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Antrag eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#182895222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#182895222", "toknum": 182895222, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Medizinischen Dienste ( MDS ) hat sich daf\u00fcr ausgesprochen , gemeinsam mit der Wissenschaft ein neues Modell zu entwickeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189934167"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#189934167", "toknum": 189934167, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pflegekassen , vdak , best\u00e4tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189941838"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#189941838", "toknum": 189941838, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ergebnisse wurden von Paul Schiffer vom federf\u00fchrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu richten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190065358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#190065358", "toknum": 190065358, "Left": [{"class": "", "str": "Fragen zu Angeboten der anderen Wohlfahrtsverb\u00e4nde sind an den jeweiligen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege dieser Herausforderung begegnen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190123159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#190123159", "toknum": 190123159, "Left": [{"class": "", "str": "Auf einer Fachtagung am 14. Dezember 2000 , an der Landtagsabgeordnete , Wissenschaftler , Fachbeamte und Vertreter von Ausl\u00e4nderinitiativen teilnehmen , sollen Erwartungen formuliert werden , wie ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190202331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#190202331", "toknum": 190202331, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses sind die prim\u00e4ren Aufgaben eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch eine ganze Reihe unmittelbarer Hilfen anbiete , wie beispielsweise die Caritas-AIDS-Beratung , die Fachstelle f\u00fcr Opfer von Menschenhandel , die allgemeine Sozialberatung oder die Gemeindecaritas - eine Mischung , die zumindest in NRW kein zweiter Di\u00f6zesanverband zu bieten habe , und die es mir besonders einfach macht , die Caritas als die organisierte N\u00e4chstenliebe des Bischofs von Essen glaubhaft zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190246603"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "#190246603", "toknum": 190246603, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei besonders reizvoll f\u00fcr die Caritas im Ruhrbistum zu arbeiten , so L\u00f6ffelsend , da sie neben den notwendigen lobbyistischen Aufgaben eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190249796"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#190249796", "toknum": 190249796, "Left": [{"class": "", "str": "Europafraktion\u201c des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Aufgaben um deretwillen es den Spitzenverband gibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190349678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#190349678", "toknum": 190349678, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren eben nicht zu den prim\u00e4ren Aufgaben eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190349686"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#190349686", "toknum": 190349686, "Left": [{"class": "", "str": "Sie geh\u00f6ren eben nicht zu den prim\u00e4ren Aufgaben eines Spitzenverbandes , den Aufgaben um deretwillen es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erbringen wird durchaus auch wichtige Leistungen , die im Interesse des Landes und des Allgemeinwohles liegen und wir erbringen wichtige Beratungsleistungen f\u00fcr die Politik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190350071"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#190350071", "toknum": 190350071, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben richtig geh\u00f6rt , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben die \u201e Agenda 2010\u201c trotz M\u00e4ngeln im Detail immer unterst\u00fctzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199340561"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#199340561", "toknum": 199340561, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die deutsche Wirtschaft und die BDA als ihr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht mehr die klassische hierarchische B\u00fcrokratie im Weberschen Sinne vor Augen , sondern entwickelte in Anlehnung an die New Public Management-Debatte und an die holl\u00e4ndische Stadt Tilburg ein Neues Steuerungsmodell , das sich wie ein Buschfeuer in fast allen deutschen Gemeinden als Referenzmodell weiter verbreitete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211031701"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#211031701", "toknum": 211031701, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1991 hat die KGSt als ein Organ eines wichtigen kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Wirtschaft im ehemaligen Paradebau des Arbeiter- und Bauernstaats ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211288375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#211288375", "toknum": 211288375, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211575297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#211575297", "toknum": 211575297, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Aufgabendopplung finden wir so noch heute in der Funktion des DRK als Nationale Hilfsgesellschaft und als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Senkung der Umlage vorzuziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#213077546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbands"}], "ref": "#213077546", "toknum": 213077546, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn zur Wahl stehe , die Umsatzsteuerbeteiligung der Kommunen zu erh\u00f6hen oder die Gewerbesteuerumlage zu senken , w\u00e4re nach Meinung des kommunalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der gesetzlichen Krankenkassen diese Datenreduzierungen nicht mitgetragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#214224873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#214224873", "toknum": 214224873, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verband der Angestellten-Ersatzkassen ( VdAK ) hat bisher als einziger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege forderte von den Parteien gr\u00f6\u00dfere Anstrengungen im Kampf gegen die Armut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222624959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#222624959", "toknum": 222624959, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege arbeitet die Diakonie mit den anderen Spitzenverb\u00e4nden der Freien Wohlfahrtspflege zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226887734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#226887734", "toknum": 226887734, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Freien Wohlfahrtspflege , zum Beispiel das Diakonische Werk der EKD , bei der Bundesarbeitsgemeinschaft der Freien Wohlfahrtspflege einzureichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226952574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#226952574", "toknum": 226952574, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zuschussantr\u00e4ge sind \u00fcber den zust\u00e4ndigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihren vielf\u00e4ltigen Auspr\u00e4gungen vorgestellt : Stellungnahmen , Lobbyarbeit , Beratungen und Dienstleistungsfunktionen f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit und die Mitglieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227055816"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverbandes"}], "ref": "#227055816", "toknum": 227055816, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem werden die Aufgaben des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der freien Wohlfahrtspflege ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227482046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#227482046", "toknum": 227482046, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Caritasverband e. V. ist die von den deutschen Bisch\u00f6fen anerkannte institutionelle Zusammenfassung und Vertretung der katholischen Caritas in Deutschland und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - Subsidiarit\u00e4t als Prinzip des Zusammenwirkens Caritas zu gestalten und anstehende Aufgaben wahrzunehmen ist zuerst Angelegenheit des einzelnen , der Gliederungen und Vereinigungen vor Ort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227516558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverband"}], "ref": "#227516558", "toknum": 227516558, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bundeskulturverb\u00e4nde , versteht sich als Partner der Politik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230358674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverband"}], "ref": "#230358674", "toknum": 230358674, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsche Kulturrat , als"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenverband\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenverband\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=3", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenverband", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverband%22%5D", "rel": 0.52, "arg": "[lemma=\"Spitzenverband\"]", "op": "Query", "size": 465}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverband%22%5D&q=e100+", "rel": 0.52, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 465}], "concsize": 465, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 465}