{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bei der SPD und auch stadtweit ist einmal mehr Paul Binder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332114428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#332114428", "toknum": 332114428, "Left": [{"class": "", "str": "Absoluter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#335325776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#335325776", "toknum": 335325776, "Left": [{"class": "", "str": "Gernot Erler , der profilierte Au\u00dfenpolitiker aus Freiburg , wurde nicht nur mit dem Traumergebnis von 99,3 Prozent"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Amt best\u00e4tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#752616741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#752616741", "toknum": 752616741, "Left": [{"class": "", "str": "Aidonis Tsokas , Mitglied der griechischen Gemeinde in der Stadt , war zwischen 1985 und 1995 als Vertreter der ausl\u00e4ndischen sachkundigen Einwohner Mitglied im Ausl\u00e4nderbeirat und wurde bei den Urwahlen zum Internationalen Ausschuss im Jahr 1995 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Nachfolge seines Amtsvorg\u00e4ngers im Bondorfer Rathaus an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332430203"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#332430203", "toknum": 332430203, "Left": [{"class": "", "str": "D\u00fcrr tritt damit auch als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde , ist er CDUFraktionsvorsitzender in seinem Heimatort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332773961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#332773961", "toknum": 332773961, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der letzten Kommunalwahl , bei der er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / in gr\u00f6\u00dftenteils mit deutlichem Abstand von den nachfolgenden Pl\u00e4tzen ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362194792"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#362194792", "toknum": 362194792, "Left": [{"class": "", "str": "Bei uns nimmt die Stimmenzahl von Platz 1 zu Platz 13 ziemlich gleichm\u00e4ssig ab , bei anderen Listen setzt sich der / die jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Harald Bourzutschky ( \" der B\u00fcrgermeister vom Roten Buck \" ) ein hoch motiviertes und engagiertes Mitglied des Gemeinderats ( jetzt noch des Kreistags ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203902665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stimmenk\u00f6nig"}], "ref": "#203902665", "toknum": 203902665, "Left": [{"class": "", "str": "20 Jahre war der mehrfache"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stimmenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Stimmenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"752616741": 0.5, "362194792": 0.0, "332773961": 0.5633333333333334, "335325776": 0.52625, "203902665": 0.0, "332430203": 0.58490625, "332114428": 0.6145833333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Stimmenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stimmenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Stimmenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 7}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stimmenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 7}], "concsize": 7, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 7}