{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Ehrmann alle so hoch holt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#501742432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#501742432", "toknum": 501742432, "Left": [{"class": "", "str": "Nur weil sie unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " a ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787220786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#787220786", "toknum": 787220786, "Left": [{"class": "", "str": "Der 23-J\u00e4hrige hat das nicht ganz einfache Erbe von Kiez-Ikone Klaus Thomforde und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Versicherungskaufmann , gestresster Vater und t\u00e4glicher Pendler zwischen Berlin und Cottbus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20894181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#20894181", "toknum": 20894181, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Gl\u00fcck sa\u00df Timo mit am Podium , seines Zeichens gleichzeitig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Henning Fritz , der erneut eine wahnsinns Leistung bot ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#699221211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#699221211", "toknum": 699221211, "Left": [{"class": "", "str": "Bedanken darf man sich daf\u00fcr haupt\u00e4chlich bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wehlmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41042357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#41042357", "toknum": 41042357, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere Abwehr stand sicher und wenn doch mal ein Schu\u00df aufs Tor kam , stand da"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder \u00e4hnliches in der Presse gestanden h\u00e4tte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#661743118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#661743118", "toknum": 661743118, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mann hat da B\u00e4lle rausgeholt bei denen der Kahn wieder als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wehlmann wurde der Vorsprung \u00fcber die Zeit gerettet und damit ein wichtiger Schritt in Richtung Klassenerhalt getan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40964756"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#40964756", "toknum": 40964756, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Gl\u00fcck und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor , wer h\u00e4tte das gedacht , Ivan Klasnic ( noch 4 Stimmen mehr als bei den Profis ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787463172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#787463172", "toknum": 787463172, "Left": [{"class": "", "str": "Platz 1 mit 36 Stimmen f\u00fcr unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timo Hampf !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20624003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Torwartgott"}], "ref": "#20624003", "toknum": 20624003, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm folgten auf Platz zwei der Aufsteiger des Jahres , Maximilian Wolchow , und auf Platz drei , der ewige"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Torwartgott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Torwartgott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Torwartgott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torwartgott%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Torwartgott\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Torwartgott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}