{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744089915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#744089915", "toknum": 744089915, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die durch ihre Wirklichkeitsn\u00e4he so \u00fcberraschende Kom\u00f6die folgte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Romantik legitimiert die Ausgestaltung der in der zeitgen\u00f6ssischen Anthropologie reduzierten Transgressivit\u00e4t , der Bedrohlichkeit und Gef\u00e4hrdetheit , der Jugendphase ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30743564"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#30743564", "toknum": 30743564, "Left": [{"class": "", "str": "Die Koevolution von Traumtheorie in der Naturphilosophie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Romantik \" in dem von Lutz Danneberg und Friedrich Vollhardt herausgegebenen Band \" Wissen in Literatur im 19. Jahrhundert \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#509860731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#509860731", "toknum": 509860731, "Left": [{"class": "", "str": "Manfred Engel hat diesbez\u00fcglich eine \u00fcberzeugende Analyse des Traums in der Romantik entwickelt , indem er das Verh\u00e4ltnis von Literatur und Wissenschaft aus der Sicht der literarischen Anthropologie untersucht hat ( \" Naturphilosophisches Wissen und romantische Literatur - am Beispiel von Traumtheorie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verstehen , als schriftstellerische Erkundung des Inneren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#848033781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#848033781", "toknum": 848033781, "Left": [{"class": "", "str": "- Nicht nur \" Abu Telfan \" ist desgleichen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Romantik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794591690"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#794591690", "toknum": 794591690, "Left": [{"class": "", "str": "Am Beispiel von Traumtheorie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" versucht , zwischen Wirklichkeitsbeschreibung und Vision , zwischen sozialkritischer Andeutung und deren traumhafter \u00dcbersteigerung hin und her zu pendeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301415737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#301415737", "toknum": 301415737, "Left": [{"class": "", "str": "Hauptmann hatte mit seiner \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hanneles Himmelfahrt f\u00fcr den Schiller-Preis vorschlug , wurde das auf kaiserlichen Einspruch hin abgelehnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521971291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#521971291", "toknum": 521971291, "Left": [{"class": "", "str": "Und als der Berliner Germanistikprofessor Erich Schmidt Hauptmann 1896 f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " La Belle dame sans mercy findet sich jedenfalls kein Beleg f\u00fcr die von Obermeier verfolgte Tradition , denn Chartier denies any wrongdoing and attests himself the God of most humble ( S. 134 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31207145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#31207145", "toknum": 31207145, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner allegorischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " n\u00e4hert sich Stangl auf eindrucksvolle Weise dieser diffusen Bewusstseinslage seiner Figuren und h\u00e4lt ihre Geschichte so in einem stetigen Schwebezustand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325174812"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#325174812", "toknum": 325174812, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer Mischung aus Mikrorealismus und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Hanneles Himmelfahrt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15028815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traumdichtung"}], "ref": "#15028815", "toknum": 15028815, "Left": [{"class": "", "str": "1893 Urauff\u00fchrung der Kom\u00f6die \" Der Biberpelz \" und der dramatischen"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traumdichtung\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Traumdichtung\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Traumdichtung", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumdichtung%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Traumdichtung\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traumdichtung%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}