{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Weisskopf wurde 1921 in Basel geboren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#387615947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#387615947", "toknum": 387615947, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fuchs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708342339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#708342339", "toknum": 708342339, "Left": [{"class": "", "str": "Unter ihnen war auch ein K\u00f6lner , der Sprachwissenschaftler"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klose vom Pr\u00e4sidialamt der FU Berlin d\u00e4mpfte dann etwas den Glauben an die Wirkungsmacht solcher Rankings ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133720015"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#133720015", "toknum": 133720015, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121672087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121672087", "toknum": 121672087, "Left": [{"class": "", "str": "Fortgef\u00fchrt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre , Eva Matthes , Corinna Harfouch , Einar Schleef , Otto Sander und andere trugen diese Kleider auf der B\u00fchne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461190869"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#461190869", "toknum": 461190869, "Left": [{"class": "", "str": "Marianne Hoppe , Bernhard Minetti ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre , im Hofrat Behrens des Friedhelm Ptok , im Lodovico Settembrini des Felix von Manteuffel , vor allem aber in der kongenialen Musik des Komponisten Michael Riessler und in den Ger\u00e4uschen und Akustiken ( etwa die Realisierung der Tuberkulose und die nahezu authentische Wiedergabe des Grammophons ) seine gewiss nicht wenigen H\u00f6hepunkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#507890325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#507890325", "toknum": 507890325, "Left": [{"class": "", "str": "Das mit 35 Rollen \u00fcppig besetzte H\u00f6rspiel findet zweifelsohne in der auratischen Qualit\u00e4t der Stimme Udo Samels , der Thomas Manns Erz\u00e4hler rezitiert , im Mynheer Peeperkorn des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , aber es gibt gen\u00fcgend erfahrene Mitglieder hier , die dies erkennen und das Problem mit Augenmass behandeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403785729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403785729", "toknum": 403785729, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben hier einige Scherzkekse im Forum , die einem manchmal den Spass ein wenig nehmen ( damit meine ich nicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und nahm von ihm und seiner Familie Abschied ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121734480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121734480", "toknum": 121734480, "Left": [{"class": "", "str": "H."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ist meine wesentliche Einstellung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403582941"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403582941", "toknum": 403582941, "Left": [{"class": "", "str": "Ja"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " LIESEM mit gro\u00dfer \u00dcberzeugung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250452059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250452059", "toknum": 250452059, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das ist echte Tierliebe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403732663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403732663", "toknum": 403732663, "Left": [{"class": "", "str": "Vielen dank"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konath mu\u00dfte leider seinen Start bei dem 9,7 km Lauf wegen einer Langwierigen Verletzung absagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693293973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#693293973", "toknum": 693293973, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " konnte . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744507723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#744507723", "toknum": 744507723, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Hauptfigur des jungen Kaufmannes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hahn werde gegen Schlittenbauer Strafanzeige stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545816454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#545816454", "toknum": 545816454, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Anwalt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber das Erbe auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762324734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#762324734", "toknum": 762324734, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vertreter der Anwaltskanzlei , Cortez , kl\u00e4rt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hartmann , der in Elbing seit 1784 Zeitungen herausgab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45213528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#45213528", "toknum": 45213528, "Left": [{"class": "", "str": "Weniger gl\u00fccklich war Fr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453829263"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#453829263", "toknum": 453829263, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Pfarrer und Gemeindeglieder wurden damals von Kommunisten umgebracht , so auch Hahns Bruder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504864963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#504864963", "toknum": 504864963, "Left": [{"class": "", "str": "Um ihr zum 40. Geburtstag zu gratulieren , besucht der Erz\u00e4hler im Herbst noch einmal Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274018752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#274018752", "toknum": 274018752, "Left": [{"class": "", "str": "Man wolle allerdings \" niemanden n\u00f6tigen oder dr\u00e4ngen \" am Abendmahl teilzunehmen , erkl\u00e4rte Dekan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lenz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22738410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#22738410", "toknum": 22738410, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Ulrich Soenke 152 zusammen und mit Gustel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weinlig und Friedrich Christian H\u00fcnich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258981162"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258981162", "toknum": 258981162, "Left": [{"class": "", "str": "Die Entw\u00fcrfe f\u00fcr den schlichten klassizistischen Bau stammen von Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Standt schwer und musste den Vorsitz nach 22- j\u00e4hrigem treuen und verantwortungsvollem Dienst niederlegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154359579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#154359579", "toknum": 154359579, "Left": [{"class": "", "str": "Vorsitzende ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert 1813 in Eschdorf geboren wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259003320"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259003320", "toknum": 259003320, "Left": [{"class": "", "str": "Diese M\u00fchle geh\u00f6rte der Familie Bienert , deren Sohn Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Hans mit Agathe , Tochter aus gutem Hause ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301548305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#301548305", "toknum": 301548305, "Left": [{"class": "", "str": "Marlies mit dem wohlhabenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haffner betrachtet er die M\u00f6glichkeiten kommunaler Kulturpolitik in Vergangenheit und Zukunft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250689741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250689741", "toknum": 250689741, "Left": [{"class": "", "str": "Ankn\u00fcpfend an das kommunalpolitische Wirken von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krug zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794227847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#794227847", "toknum": 794227847, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Kleist die Verlobung im Mai 1802 l\u00f6st , wendet sich Wilhelmine dem Philosophieprofessor Wilhelm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; Dyroff , Hans-Dieter ( Hrsg ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794288163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#794288163", "toknum": 794288163, "Left": [{"class": "", "str": "Sch\u00f6fthaler ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bender Sportpark ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442052588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#442052588", "toknum": 442052588, "Left": [{"class": "", "str": "Den vierten und letzten Teil Rintheims im Nordwesten nehmen schlie\u00dflich der Technologie Park und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine Frau auf dem Schiff Atlanta geheiratet , deshalb hei\u00dft die \u00e4lteste Tochter so ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762366866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#762366866", "toknum": 762366866, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 18 Jahren haben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , einen Teil ihres Verm\u00f6gens vermacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762349078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#762349078", "toknum": 762349078, "Left": [{"class": "", "str": "Josefine ist verstorben und hat ihrer Nichte Atlanta , der \u00e4ltesten Tochter von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jakob Hermann Seidel ( 1833-1896 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258989708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258989708", "toknum": 258989708, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hermann-Seidel-Stra\u00dfe wurde 1897 angelegt und erhielt ihren Namen nach dem G\u00e4rtnereibesitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e4uerle Truppenbewegungen und franz\u00f6sische Soldaten , die am Ortsrand Sch\u00fctzenl\u00f6cher f\u00fcr MG-Stellungen ausheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629244732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#629244732", "toknum": 629244732, "Left": [{"class": "", "str": "Am 19. April beobachtet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227031002"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#227031002", "toknum": 227031002, "Left": [{"class": "", "str": "Soziale Hilfe d\u00fcrfe f\u00fcr Menschen am Bahnhof nicht zu kurz kommen , sagte der Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Bahnhofsmissionen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ullrich aus Ettlingen betont ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#540686222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#540686222", "toknum": 540686222, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Phytotherapeutika bei Atemwegsinfekten wirksam helfen , ergibt sich aus mehreren Studien , wie Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber unverzichtbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227019376"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#227019376", "toknum": 227019376, "Left": [{"class": "", "str": "Seelsorgerliche und soziale Betreuung f\u00fcr Menschen am Bahnhof ist nach den Worten des Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrers der Bahnhofsmissionen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert , der 1852 die fr\u00fchere Hofm\u00fchle gepachtet hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259120032"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259120032", "toknum": 259120032, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtigster F\u00f6rderer der kommunalen Entwicklung war jedoch der M\u00fchlenbesitzer Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Furer aus Davos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#884615579"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#884615579", "toknum": 884615579, "Left": [{"class": "", "str": "Am Donnerstag war er wieder mal da bei den \" beschwipsten Kochl\u00f6ffeln \" , der F\u00fcnf-Sterne-Koch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lastende Geheimnis nicht entr\u00e4tseln , er f\u00e4hrt bedr\u00fcckt nach Berlin zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#505011525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#505011525", "toknum": 505011525, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend seiner Urlaubszeit kann der Erz\u00e4hler das auf Frau"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber , dass \" Seelsorge und Soziales \" unverzichtbare Aufgaben am Bahnhof seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226890685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#226890685", "toknum": 226890685, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des 110-j\u00e4hrigen Bestehens erkl\u00e4rte Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baur gestaltet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629876678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#629876678", "toknum": 629876678, "Left": [{"class": "", "str": "Der instrumentale Teil wird von den Holz- und Blechbl\u00e4sern des Pf\u00e4lzischen Posaunendienstes unter der Leitung von Heidrun und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin Oesterreich , in : Beitr\u00e4ge zur Philosophie und Psychologie ( 1932 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122065859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#122065859", "toknum": 122065859, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcbersetzt von W. Herms ; herausgegeben von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00fchn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122166193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#122166193", "toknum": 122166193, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich inspirierte G. durch sein Buch auch andere Pfarrer zur Erforschung des Glaubenslebens ihrer Gemeinden , z.B. Ernst Ehrlich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann N\u00e4gler mit seiner Gattin Marianne ein bescheidenes , arbeitsames Leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#686064235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#686064235", "toknum": 686064235, "Left": [{"class": "", "str": "Umgeben von seiner zw\u00f6lfk\u00f6pfigen , wohlerzogenen Kinderschar f\u00fchrt Professor Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre , Peer Augustinski , Kristina S\u00f6derbaum , Ilse Zielstorff , Gila von Weitershausen und Gerd Burkhardt stehen f\u00fcr eine gro\u00dfe Quali\u00e4t ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470504753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#470504753", "toknum": 470504753, "Left": [{"class": "", "str": "Schauspieler wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00f6hrstedt , Karl-Hermann Roehricht , Klaus Roenspiess , Hans Scheib , Alexander Sementsov , Roger David Servais , Werner St\u00f6tzer , Hannelore Teutsch , Alfred Weniger , Xago ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493997601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#493997601", "toknum": 493997601, "Left": [{"class": "", "str": "Grafik , Malerei von Kedron Barrett , Peter Fritz , Dieter Goltzsche , Sarah Haffner , Sylvia Hagen , Christine Jackob-Marks , Beate M. Kicherer , Roger Loewig , Harald Metzkes , Arno Mohr , Alfred"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fischli ( 1880-1966 ) in die Schule gegangen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#395009401"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#395009401", "toknum": 395009401, "Left": [{"class": "", "str": "Er selber geh\u00f6rte einer Bubenklasse an , die in jener Zeit beim Lehrer Emil"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen rechtfertigte , warum er den aus der ( katholischen ) Kirche ausgetreteten \u00bb Spiegel\u00ab-Gr\u00fcnder Rudolf Augstein auf Wunsch der Angeh\u00f6rigen kirchlich bestattet hat : . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#405035054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#405035054", "toknum": 405035054, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hilft da eine Bemerkung weiter , mit der der Sylter Pastor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erz\u00e4hlt zu jeder Stellung des schwarzen Mondes im Horoskop ein mythologisches M\u00e4rchen , welches wirklich treffend das Liliththema der betreffenden Person aufzeigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398803343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#398803343", "toknum": 398803343, "Left": [{"class": "", "str": "Hannelore"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen und Norbert Friedrich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#618592757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#618592757", "toknum": 618592757, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Beitr\u00e4gen von Peter von Euchner , Helga Grebing , Franz J. Stegmann , Peter Langhorst ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00fctzing , der gleichfalls zu den leidenschaftlichen Pflanzensammlern geh\u00f6rt , verfasste eine Autobiographie , in der er auch seine Sammelleidenschaft schilderte ( 16 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#623176109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#623176109", "toknum": 623176109, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre ) im Hintergrund die F\u00e4den zieht , will die Einbrecher warnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235868616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#235868616", "toknum": 235868616, "Left": [{"class": "", "str": "Kriminalsekret\u00e4r Fabich , der inzwischen durchschaut hat , dass der NS-Politiker Z\u00f6rgiebel ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jaehnichen ( Bochum ) dabei in ihrem Selbstverstaendnis und ihren Kommunikationsformen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27085134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#27085134", "toknum": 27085134, "Left": [{"class": "", "str": "Wie bereits angedeutet , konstituierten sich angesichts des mehrheitlichen Versagens des Protestantismus waehrend des totalitaeren NS-Staates in der Nachkriegszeit neben jenen exklusiven Zirkeln wie dem Kronberger Kreis weitere evangelische Einrichtungen , die die Verpflichtung zur oeffentlichen Mitverantwortung erkannten : Kirchentage und Evangelische Akademien hinterfragte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Berger an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122038898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#122038898", "toknum": 122038898, "Left": [{"class": "", "str": "So regte ihn der Umgang mit dem Schauspieler und Dramatiker Johann Christian Brandes zu einer 1780 in der K\u00f6nigsberger gelehrten Zeitung publizierten Besprechung des Trauerspiels ` Galora von Venedig ' von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre ) nach Heidelberg reist , besucht sie ihren Gro\u00dfvater , Professor Dr. Ewald Henning ( Werner Dissel ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235199893"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#235199893", "toknum": 235199893, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor Paula zu einem Anatomiekurs des ber\u00fchmten Professors Gromberg ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre als Bankdirektor ist die ganze Angelegenheit sowieso egal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#247602738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#247602738", "toknum": 247602738, "Left": [{"class": "", "str": "Gut erg\u00e4nzt wird M\u00fche von einem ganzen Stab exzellenter Schauspieler und Kom\u00f6dianten : Iris Berben als Schusters Pressedame agiert h\u00fcbsch schl\u00fcpfrig , Rufus Beck als sein verantwortlicher Bankmensch stets am Rande des Nervenzusammenbruchs und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hases Dialogromanen Empfindsamkeit und Stoizismus nicht nur in einem moralphilosophischen Experiment gewogen und gewisserma\u00dfen als zu schwer f\u00fcr die anthropologisch komplizierten Testf\u00e4lle des Lebens befunden ; das Vorgehen und das dialogisch erz\u00e4hlpraktische Verfahren des Romans f\u00fchren zugleich zu einer immanenten Reflexion \u00fcber Romanliteratur und Romanlekt\u00fcre , die in ihren zumeist gef\u00e4hrlichen , weil distanzlosen emotionalen Wirkungen vorgef\u00fchrt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31488736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#31488736", "toknum": 31488736, "Left": [{"class": "", "str": "So werden in Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Forschner ) , Fl\u00f6tissimo Querfl\u00f6tenensemble ( Leitung Barbara Hill ) und Trombonata Posaunenensemble ( Leitung Kai Heiden ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130699191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#130699191", "toknum": 130699191, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Mitwirkung von Blechbl\u00e4serensemble ( Leitung"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.a. ( Hrsg ) . : Protestantismus und soziale Frage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322906"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#322906", "toknum": 322906, "Left": [{"class": "", "str": "Der religi\u00f6se Sozialismus als ethischer Sozialismus der Volksgemeinschaft - Hans M\u00fcllers Kritik der Marxismus-Rezeption im Bund der religi\u00f6sen Sozialisten ; in : J\u00e4hnichen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler , sein israelischer UNESCO-Partner Dr. Daniel Bar Eili und der pal\u00e4stinensische UNESCO-Generalsekret\u00e4r Jihad Qarashulli ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195351876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#195351876", "toknum": 195351876, "Left": [{"class": "", "str": "Eigens zur Er\u00f6ffnung angereist waren der pal\u00e4stinensische Umweltminister Dr. Yousif Abu Safia , der Generalsekret\u00e4r der Deutschen UNESCO-Kommission Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin Oesterreich wurde dem Archiv der Universit\u00e4t T\u00fcbingen 1984 von der Tochter \u00fcbergeben und ihm im Jahre 1990 \u00fcbereignet ( Bestandssignatur : UAT 399 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121413461"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121413461", "toknum": 121413461, "Left": [{"class": "", "str": "Der Nachla\u00df von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krischkes und wirft ihnen u.a. ungen\u00fcgende philologische Sorgfalt , unklare Editionskriterien , mangelhafte Wiedergabe der Handschriften-Topographie und in vielen F\u00e4llen ungekl\u00e4rte werkgenetische Zusammenh\u00e4nge vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31726345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#31726345", "toknum": 31726345, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Legitimierung einer kritisch-genetischen Horv\u00e1th-Ausgabe kritisiert der Beitrag die mehrfach \u00fcberarbeiteten Ausgaben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " v. Gersdorff , deren Veranlagung entsprechend anfangs allgemein wissenschaftliche und gemeinn\u00fctzige Zwecke verfolgt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44495995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#44495995", "toknum": 44495995, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcnder der Gesellschaft waren der Historiker und Sprachforscher Karl Gottlob v. Anton und der Naturwissenschaftler Adolf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steffler , in memoriam Bischof d. Otto Z\u00e4nker , schles ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121550774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121550774", "toknum": 121550774, "Left": [{"class": "", "str": "D. Otto Z\u00e4nker gestorben , Neue Brieger Zeitung 14 , 1960 , 51 , 55 ; -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hartmann und mittelbar auch die von Johann Heinrich Schulz , die , wie wir sehen werden , nichts an Sch\u00e4rfe hatten fehlen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201086331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#201086331", "toknum": 201086331, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich des josephinischen Toleranzpatents sprach ein Pamphlettitel in Prag \" \u00dcber die Unn\u00fctz- und Sch\u00e4dlichkeit der Juden \" ( 7 ) Dohms Buch veranla\u00dfte Schriften von Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kortum und Adolph Freiherr von Knigge behaupteten , es g\u00e4be keine andere Gemeinschaft , die einen solchen Grad von Solidarit\u00e4t und Esprit de Corps an den Tag legten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201667494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#201667494", "toknum": 201667494, "Left": [{"class": "", "str": "Man nannte sie eine \" Nation \" , eine Kaste , und Ernst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.a. ( Hrsg ) . : Protestantismus und soziale Frage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#353868", "toknum": 353868, "Left": [{"class": "", "str": "Die Aktivierung evangelischer Laien in der religi\u00f6s-sozialistischen Bewegung ( BRSD ) ; in : J\u00e4hnichen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele , Freiburg Bonhoeffers Programm hei\u00dft Nachfolge - und so lautet auch der Titel des entsprechenden Buches ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274230492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#274230492", "toknum": 274230492, "Left": [{"class": "", "str": "Zum sechzigsten Jahrestag der Ermordung von Dietrich Bonhoeffer am 9. April 1945 Gedanken von Dekan Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weisskopf ( Pestalozzis Idee der Elementarbildung ) , Fritz Seidenfaden ( \" \u00dcber K\u00f6rperbildung \" ) , Rudi Maskus ( das Konzept der sittlichen Erziehung ) , Sylvia Springer ( sittlich-moralische Erziehbarkeit des Menschen ) , Boguslaw Sliwerski ( \" Pestalozzis p\u00e4dagogische Impulse zur Selbsterziehung \" ) sowie Karl-August Helfenbein ( \" Die Beschreibungen des Kindes in den p\u00e4dagogischen Schriften Pestalozzis \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#387647085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#387647085", "toknum": 387647085, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Werk Pestalozzis \u00e4u\u00dfern sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krischke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329764593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#329764593", "toknum": 329764593, "Left": [{"class": "", "str": "Hg."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hartmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#354217547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#354217547", "toknum": 354217547, "Left": [{"class": "", "str": "Wir vertrauen auf eine konstruktive und zielorientierte Zusammenarbeit , hei\u00dft es in der Pressemitteilung zur Wahl Naus , unterzeichnet von Dr. Klaus Richter , dem Vorsitzenden des Besetzungsgremiums , sowie Schuldekan Hansj\u00fcrgen Meinhardt , Stellvertreter des kommissarisch amtierenden , derzeit au\u00dfer Landes weilenden Dekans"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " LIESEM seinen Zuh\u00f6rern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250469037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250469037", "toknum": 250469037, "Left": [{"class": "", "str": "Hier gab es Kappes ( Wei\u00dfkohl ) und ein kleines Netz Kartoffeln , die Kartoffeln waren oftmals schon angefault - wir haben sie trotzdem gegessen , aus lauter Hunger , erz\u00e4hlt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld , eines Friedemann Schaber oder eines Rolf Schweizer , die fetzigen Gospels ebenso wie die klassischen Intraden und die Bl\u00e4sermusiken der Renaissance ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273994052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#273994052", "toknum": 273994052, "Left": [{"class": "", "str": "Jede Art von Musik kann dazu dienen , diese Einladung h\u00f6rbar zu machen : der wunderbare Bach-Choral , wie wir ihn am Ende des Gottesdienstes miteinander singen werden , ebenso wie die modernen St\u00fccke eines"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hahn studierte er Theologie und wurde 1902 Universit\u00e4tspastor und Professor in Dorpat - dem heutigen Tartu in Estland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385877607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#385877607", "toknum": 385877607, "Left": [{"class": "", "str": "Pfarrer , M\u00e4rtyrer am 1. Februar 1875 in Livland \u2020 14. Januar 1919 in Reval , dem heutigen Tallinn in Estland"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " u.a. ( Hrsg ) . : Protestantismus und soziale Frage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1433351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#1433351", "toknum": 1433351, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00fcnsch als ein Vertreter des religi\u00f6s-sozialistischen Protestantismus in der Weimarer Zeit ; in : J\u00e4hnichen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz , 21 Bd. , Erg\u00e4nzungen VIII , Nordhausen 2003 , 1446-1454 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#794333519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#794333519", "toknum": 794333519, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00f6hngen , Clemens Gottlieb , in : Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon , begr\u00fcndet und hrsg. v. Friedrich Wilhelm Bautz , fortgef\u00fchrt v."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " F\u00fcnfgeld am Piano sowie Mitglieder des Vokalsolisten Ensembles GLI SCARLATTISTI , das heute in einer dezimierten aber schlagkr\u00e4ftigen Rumpfbesetzung singen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#639002826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#639002826", "toknum": 639002826, "Left": [{"class": "", "str": "Meine musikalischen Mitstreiter sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss auch mit Erstaunen erfahren , dass seine Schwester die vor kurzem verstorbene , weltber\u00fchmte und gefeierte S\u00e4ngerin Maria Machado gewesen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762364036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#762364036", "toknum": 762364036, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen darauf , dass sich beide Gedichte auf den je zwei Bl\u00e4ttern f\u00fcr jeden Monat erg\u00e4nzen oder widersprechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#879027939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#879027939", "toknum": 879027939, "Left": [{"class": "", "str": "Wie stets bei diesem Kalender , auch bekannt unter dem Namen Kleiner Bruder , achtet der Herausgeber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koch , die Zahl der Web-Sites \" mit brauchbaren Metadaten \" in nur acht Monaten verdoppelt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#808077919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#808077919", "toknum": 808077919, "Left": [{"class": "", "str": "Hoffnungsvoll stimmt aber das Beispiel Schweden , wo sich , so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versucht Herbert klar zu machen , dass der Zeitpunkt der Hochzeit verschoben werden kann und vielleicht die Geburt eines Kindes auch vor der Hochzeit m\u00f6glich sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762364060"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#762364060", "toknum": 762364060, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler ( 2. v. links ) , der Umweltdirektor von McDonald's Deutschland , Dr. G\u00fcnther Rau ( rechts ) , sowie die McDonald's Franchise-Nehmerin , Sabine Reisert ( 2. v. rechts ) , nahmen heute in M\u00fcnchen gemeinsam die offizielle \u00dcbergabe der Box vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#792764080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#792764080", "toknum": 792764080, "Left": [{"class": "", "str": "Der Generalsekret\u00e4r der Deutschen UNESCO-Kommission , Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Salzer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698080024"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#698080024", "toknum": 698080024, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gallisches Dorf , das wie im Asterix-Comic ausstaffiert durch Nagold zieht , wird es dieses Jahr aber nicht geben , betont"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler , Lutz M\u00f6ller und Julius Wess zeigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#792780136"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#792780136", "toknum": 792780136, "Left": [{"class": "", "str": "Die Integration S\u00fcdosteuropas in den europ\u00e4ischen Bildungs- und Forschungsraum ist f\u00fcr die demokratische Entwicklung der Region ein wesentlicher Faktor , wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00e4mpft mit seinen moralischen Vorstellungen und der Versuchung an das Geld zu kommen , als der Liebhaber seiner Tochter Atlanta , Herbert Kraft , auftaucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#762364009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#762364009", "toknum": 762364009, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " verheiratet und so verl\u00e4uft das erste Wiedersehen zun\u00e4chst etwas peinlich , da ihr Ehemann auch mit von der Partie ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793794558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#793794558", "toknum": 793794558, "Left": [{"class": "", "str": "Diese ist inzwischen mit Wilhelm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bender diese Information \u00fcber dpa verbreiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657685849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#657685849", "toknum": 657685849, "Left": [{"class": "", "str": "Eine knappe Stunde nach dem die RAF-Gefangenen in ihren Zellen tot aufgefunden werden , l\u00e4sst der baden-w\u00fcrttembergische Justizminister"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen , Auf dem Weg zum Grundgesetz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677436172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#677436172", "toknum": 677436172, "Left": [{"class": "", "str": "G\u00fcnter Brakelmann / Norbert Friedrich /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen / Norbert Friedrich ( Hrsg ) . , Protestantismus und soziale Frage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677599960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#677599960", "toknum": 677599960, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( stirbt am Tag danach ) ; Eva Lessing ist mehrere Tage ohne klares Bewu\u00dftsein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370904476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#370904476", "toknum": 370904476, "Left": [{"class": "", "str": "25. Dezember : Geburt des Sohnes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen selbst findet das kirchliche Handeln v\u00f6llig in Ordnung und meint ein wenig \u00fcberheblich : Dass Kirche da ist , findet er [ Rudolf Augstein ] sp\u00e4testens jetzt , da er in der F\u00fclle der Liebe und des Wissens ist , gut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#404953627"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#404953627", "toknum": 404953627, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Holtz ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#174164949"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#174164949", "toknum": 174164949, "Left": [{"class": "", "str": "einem Normalb\u00fcrger griechischer Zunge im Umkreis der Paulinischen Briefe in vielen und gerade den theologisch wesentlichen S\u00e4tzen des Paulus kaum wirklich verst\u00e4ndlicher gewesen sein als dem heutigen Bibelleser das deutsche ' Fleisch ' \" ( S. 65 , Zitate von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koch / Klaus-M. Kodalle / Hermann Schweppenh\u00e4user , Negative Dialektik und die Idee der Vers\u00f6hnung : eine Kontroverse \u00fcber Theodor W. Adorno , Stuttgart 1973 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#70880894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#70880894", "toknum": 70880894, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin Oesterreich : Grundri\u00df der Geschichte der Philosophie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121169959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121169959", "toknum": 121169959, "Left": [{"class": "", "str": "11. , mit einem Philosophenregister versehene Auflage , neu bearbeitet und herausgegeben von Konstantin Oesterreich , Berlin 1916 ; Friedrich Ueberweg /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler von der Deutschen UNESCO-Kommission , Jutta Croll von der Stiftung Digitale Chancen , Sven Nickel vom Bundesverband Alphabetisierung , Angelika Speck-Hamdan von der Universit\u00e4t M\u00fcnchen , Ingrid Peikert von berami Verein berufliche Integration und Monika Tr\u00f6ster , Projektverantwortliche f\u00fcr das Projekt @ lpha teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227962239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#227962239", "toknum": 227962239, "Left": [{"class": "", "str": "An der Podiumsdiskussion nehmen Ulrich Aengenvoort vom Deutschen Volkshochschulverband , Klaus Luther vom Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Giesen ( 65 ) in Keitum / Sylt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280222210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#280222210", "toknum": 280222210, "Left": [{"class": "", "str": "Susanne Zingel ( 44 ) , seit 1994 Pastorin an der Christianskirche in Hamburg-Ottensen , wird zum 1. November Nachfolgerin von Pastor"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen / Norbert Friedrich und Thomas Gro\u00dfb\u00f6lting im Detail die allm\u00e4hlichen Ver\u00e4nderungen der kirchlichen Milieus , die vor dem Hintergrund eines starken S\u00e4kularisierungsschubs vonstatten gingen und dann von der Studentenbewegung noch zus\u00e4tzlich beschleunigt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26838370"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#26838370", "toknum": 26838370, "Left": [{"class": "", "str": "So zeigen beispielsweise die Aufs\u00e4tze von Wilhelm Damberg ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ratzel Schiedsrichtereinsatzleiter : Hans-Peter Hartwich 1 Vertreter des Landesverbandes N.N. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#570992", "toknum": 570992, "Left": [{"class": "", "str": "E-Mail : dvj @ dvj. de Ausrichter : Dresdner SC Ort : Dresden Hallen : Mehrzweckhalle , Bodenbacher Stra\u00dfe 154 Termin : 21.05.2005 - 22.05.2005 21.05.2005 08.00 Uhr : Halleneinlass 09.00 Uhr : Betreuertreffen in der Spielhalle 09.15 Uhr : Er\u00f6ffnung in der Spielhalle 10.00 Uhr : Spielbeginn 22.05.2005 09.00 Uhr : Spielbeginn Gesamtleitung : Beatrice Schultz Tel. : 0351-4382266 Mail : buerovolleyball @ dsc1898. de Wettkampfleitung : 1 Vertreter des Ausrichters N.N. 1 Vertreter der DVJ : Traugott Ratzel Schiedsrichtereinsatzleiter : Hans-Peter Hartwich Wettkampfgericht : 1 Vertreter der DVJ :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen / Jochen-Christoph Kaiser ( Hgg ) . , Sozialer Protestantismus im Vorm\u00e4rz , ( Bochumer Forum zur Geschichte des sozialen Protestantismus , 2 ) , M\u00fcnster , Lit-Verlag 2001 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677513410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#677513410", "toknum": 677513410, "Left": [{"class": "", "str": "Martin Friedrich / Norbert Friedrich /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen / Jochen-Christoph Kaiser ( Hgg ) . , Sozialer Protestantismus im Vorm\u00e4rz , ( Bochumer Forum zur Geschichte des sozialen Protestantismus , 2 ) , M\u00fcnster , Lit-Verlag 2001 , 57-66 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#677487012"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#677487012", "toknum": 677487012, "Left": [{"class": "", "str": "Innere Mission und Gustav-Adolf-Verein - der Verbandsprotestantismus im Vorm\u00e4rz , in : Martin Friedrich / Norbert Friedrich /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Hrsg ) . : Education : Private or Public Affair ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801391798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#801391798", "toknum": 801391798, "Left": [{"class": "", "str": "In Vorbereitung auf die Hochschule des 21. Jahrhunderts , in : Horst W. Hamacher / Matthias"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ratzel Schiedsrichtereinsatzleiter : Hans-Peter Hartwich Wettkampfgericht : 1 Vertreter der DVJ : Traugott Ratzel Schiedsrichtereinsatzleiter : Hans-Peter Hartwich 1 Vertreter des Landesverbandes N.N. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#570979", "toknum": 570979, "Left": [{"class": "", "str": "E-Mail : dvj @ dvj. de Ausrichter : Dresdner SC Ort : Dresden Hallen : Mehrzweckhalle , Bodenbacher Stra\u00dfe 154 Termin : 21.05.2005 - 22.05.2005 21.05.2005 08.00 Uhr : Halleneinlass 09.00 Uhr : Betreuertreffen in der Spielhalle 09.15 Uhr : Er\u00f6ffnung in der Spielhalle 10.00 Uhr : Spielbeginn 22.05.2005 09.00 Uhr : Spielbeginn Gesamtleitung : Beatrice Schultz Tel. : 0351-4382266 Mail : buerovolleyball @ dsc1898. de Wettkampfleitung : 1 Vertreter des Ausrichters N.N. 1 Vertreter der DVJ :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " M\u00f6rstedt im Haus am Horn und im Gew\u00f6lbekeller der Stadtb\u00fccherei geplant ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7914490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#7914490", "toknum": 7914490, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. April ist der Besuch einer Ausstellung anl\u00e4sslich des 80. Geburtstages des K\u00fcnstlers und Kunstpreistr\u00e4gers Alfred"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hases Gustav Aldermann und Friedrich Mahler , Friedrich Maximilian Klingers Weltmann und Dichter , Theodor Gottlieb Hippels Lebensl\u00e4ufe nach aufsteigender Linie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31499178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#31499178", "toknum": 31499178, "Left": [{"class": "", "str": "Stark , Friedrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz ) rechnet ihn \" zu den bedeutendsten katholischen Schriftstellern zwischen den beiden Weltkriegen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38732134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#38732134", "toknum": 38732134, "Left": [{"class": "", "str": "Theodor Haecker z\u00e4hlt zu den sprachm\u00e4chtigsten Vertretern des katholischen Existentialismus und zu den radikalsten Kulturkritikern der Weimarer Republik ; das Biographisch-Bibliographische Kirchenlexikon ( Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Vogel geh\u00f6rt zum Gedenken an Heinrich Vogel , der am 9.4.2002 100 Jahre alt geworden w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67571102"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#67571102", "toknum": 67571102, "Left": [{"class": "", "str": "Der schon im vorigen Heft angek\u00fcndigte Beitrag von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz Verlag in Herzberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101759834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#101759834", "toknum": 101759834, "Left": [{"class": "", "str": "Die informativen wie kurzweiligen Tagungsbeitr\u00e4ge erscheinen im November 2000 als Heft 4 der Zeitschrift Auskunft sowie als eigene Publikation , herausgegeben von Rainer Hering im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00fcpper aus 39175 G\u00fcbs , der durch die ausufernde Phantasie seiner Frau eines unr\u00fchmlichen , peinlichen , grotesken , doch immerhin h\u00f6chst au\u00dfergew\u00f6hn-lichen Todes sterben musste bzw. durfte ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#114531389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#114531389", "toknum": 114531389, "Left": [{"class": "", "str": "Eine ausgepr\u00e4gte Phantasie , wie sie jeder guten Schriftstellerin zu eigen ist , hat beim Sex noch nie geschadet ( au\u00dfer bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bender kann f\u00fcr das Jahr 2004 erneut eine beeindruckend positive Bilanz seiner T\u00e4tigkeit ziehen \" , teilte der baden-w\u00fcrttembergische Justizminister Prof. Dr. Ulrich Goll ( FDP ) heute in Stuttgart mit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117739549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#117739549", "toknum": 117739549, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Resozialisierungsfonds Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der 1874-86 als Pfarrer in Rauge / Livland wirkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121184375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121184375", "toknum": 121184375, "Left": [{"class": "", "str": "1844 in Windhuk ) , der am 20.12. 1925 als Rektor in Hamburg starb , und weilte von Herbst 1885 bis Fr\u00fchjahr 1886 bei seinem Sohn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als sein an Typhus erkrankter Bruder am 8.11. 1894 starb , f\u00fcr ein Semester unterbrechen mu\u00dfte , um sich in der Schweiz zu erholen , da dieser harte Schlag seine Gesundheit aufs schwerste ersch\u00fcttert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121192172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121192172", "toknum": 121192172, "Left": [{"class": "", "str": "1893 begannen beide an der Universit\u00e4t Dorpat das Studium der Theologie , das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( s. Hahn , Traugott der \u00c4ltere ) , in den Dienst der Rheinischen Missionsgesellschaft eintraten , weil er bef\u00fcrchtete , da\u00df der durch ihren Vater vertretene streng lutherische Charakter der Hereromission durch sie nur noch mehr verst\u00e4rkt w\u00fcrde oder da\u00df es auf einem anderen Arbeitsfeld durch sie zu konfessionellen Schwierigkeiten und Auseinandersetzungen unter den Missionaren kommen k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121211820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121211820", "toknum": 121211820, "Left": [{"class": "", "str": "29.10. 1933 in Paarl bei Kapstadt ) und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \u00c4ltere ) , in den Dienst der Rheinischen Missionsgesellschaft eintraten , weil er bef\u00fcrchtete , da\u00df der durch ihren Vater vertretene streng lutherische Charakter der Hereromission durch sie nur noch mehr verst\u00e4rkt w\u00fcrde oder da\u00df es auf einem anderen Arbeitsfeld durch sie zu konfessionellen Schwierigkeiten und Auseinandersetzungen unter den Missionaren kommen k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121211825"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121211825", "toknum": 121211825, "Left": [{"class": "", "str": "29.10. 1933 in Paarl bei Kapstadt ) und Traugott ( s. Hahn ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hahn ( Vater ) , Gott allein die Ehre !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121592193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121592193", "toknum": 121592193, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Lebenszeugnis , 1968 ; -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz GmbH und dem Besteller gelten ausschlie\u00dflich die nachfolgenden Allgemeinen Gesch\u00e4ftsbedingungen in ihrer zum Zeitpunkt der Bestellung g\u00fcltigen Fassung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121679607"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#121679607", "toknum": 121679607, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die Gesch\u00e4ftsbeziehung zwischen dem Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz GmbH die Kosten der R\u00fccksendung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122032534"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#122032534", "toknum": 122032534, "Left": [{"class": "", "str": "Sofern der Bestellwert mehr als 40,00 Euro betr\u00e4gt , erstattet der Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Konstantin Oesterreich : Grundri\u00df der Geschichte der Philosophie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122107277"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#122107277", "toknum": 122107277, "Left": [{"class": "", "str": "Von Kant bis auf die Gegenwart , Braunschweig 1883 [ Nachdruck : Bruxelles 1969 ] ; - Friedrich Ueberweg /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dessen Firma bis Ende n\u00e4chsten Jahres auf bis zu 60 Mitarbeitern expandieren will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#131376492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#131376492", "toknum": 131376492, "Left": [{"class": "", "str": "\" Aber die Biotechnica ist eine wichtige Kontaktb\u00f6rse f\u00fcr uns , um mit gr\u00f6\u00dferen Unternehmen und Wissenschaftseinrichtungen in Kontakt zu kommen \" , erg\u00e4nzt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Vorstand der 1997 gegr\u00fcndeten Europroteome AG in Hennigsdorf mit jetzt 20 Besch\u00e4ftigten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134033895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#134033895", "toknum": 134033895, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wir pr\u00e4sentieren in Hannover noch keine eigenen Produkte \" , sagt Ulrich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre , Karsten Gaul , Boris Jacoby , Dirk Ossig , Martin Seifert und Ronny Tomiska ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134871698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#134871698", "toknum": 134871698, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Christina Drechsler , Ursula H\u00f6pfner ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wulfhorst Bedenken gegen die Streichung einmal zuerkannter Anspr\u00fcche geltend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134975650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#134975650", "toknum": 134975650, "Left": [{"class": "", "str": "So machte bei einer Anh\u00f6rung im Sommer dieses Jahres der fr\u00fchere Richter am Bundessozialgericht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz , Band 10 , Spalten 763 f ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#136841776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#136841776", "toknum": 136841776, "Left": [{"class": "", "str": "Als Neunj\u00e4hriger bei der Liturgiefeier etwa und im British Museum hat er entsprechende Visionen , die sein System bekr\u00e4ftigen ( Biographisch-Bibliographisches Kirchenlexikon , Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Standt , und gr\u00fcndete mit ihnen den Blaukreuz - Verein K\u00f6ln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154306908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#154306908", "toknum": 154306908, "Left": [{"class": "", "str": "Der Gemeindediakon Franz Dierks versammelte im Herbst 1901 zehn Christen , darunter Charlotte und Gottlieb Franke , die Gro\u00dfeltern des sp\u00e4teren langj\u00e4hrigen Vorsitzenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Standt ging eine \" Familiendynastie \" innerhalb der Leitung des Blauen Kreuzes in K\u00f6ln zu Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154343225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#154343225", "toknum": 154343225, "Left": [{"class": "", "str": "Mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Standt wurde f\u00fcr seine Verdienste innerhalb der Suchtkrankenhilfe vom Bundespr\u00e4sidenten mit dem Verdienstkreuz der Bundesrepublik Deutschland geehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154354052"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#154354052", "toknum": 154354052, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ulrich Schall ) , die Freude am Evangelium und die Lust zum Leben verdunkeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154369889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#154369889", "toknum": 154369889, "Left": [{"class": "", "str": "Zum andern k\u00f6nnen sie zu unbarmherzigen Antreibern werden , die einen Menschen bis zur Ersch\u00f6pfung unter gro\u00dfen Druck setzen , ihm nie und nirgendwo Ruhe g\u00f6nnen , und als ein Gesetz , st\u00e4rker als das Gesetz des Mose ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Appel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172938345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#172938345", "toknum": 172938345, "Left": [{"class": "", "str": "Sein erstes Opfer ist jedoch nicht Lottchen , sondern ein Verehrer von ihr , Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Kortum : \u00dcber Judenthum und Juden haupts\u00e4chlich in R\u00fccksicht ihres Einflusses auf b\u00fcrgerlichen Wohlstand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201031393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#201031393", "toknum": 201031393, "Left": [{"class": "", "str": "15 Ernst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Hartmann : Untersuchung ob die b\u00fcrgerliche Freibeit der Juden zu gestatten sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201038332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#201038332", "toknum": 201038332, "Left": [{"class": "", "str": "8"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre und Peter Kern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203540665"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#203540665", "toknum": 203540665, "Left": [{"class": "", "str": "Regie und Ensemble , insbesondere Maria Schrader ( Do\u00f1a Pro\u00ebza ) und Jens Albinus ( Don Rodrigo ) als in verzweifelter , verbotener Liebe verbundenes Paar wurden vom Publikum st\u00fcrmisch gefeiert , ebenso ( in mehreren Rollen ) Sebastian Blomberg ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler bei der Verleihung des Preises ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211060471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#211060471", "toknum": 211060471, "Left": [{"class": "", "str": "Damit sei die Stadt \" in besonderer Weise b\u00fcrgernah \" , lobte UNESCO-Generalsekret\u00e4r"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Holtz , der erste Brief an die Thessalonicher , Evangelisch-Katholischer Kommentar zum Neuen Testament XIII , Z\u00fcrich Einsiedeln , K\u00f6ln 1986 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#222547468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#222547468", "toknum": 222547468, "Left": [{"class": "", "str": "Literatur :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meissner ( 1778-1864 ) , der von 1815 bis 1845 am Polytechnischen Institut wirkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223165754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#223165754", "toknum": 223165754, "Left": [{"class": "", "str": "Er hatte nur einen Widersacher von gleicher Statur , den Chemieprofessor Paul"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Meissner ( 1778-1864 ) , Professor f\u00fcr Chemie am PTI von 1815-1845 , ein origineller , aber umstrittener Denker , erbitterter Gegenspieler Prechtls \u00fcber 30 Jahre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223240353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#223240353", "toknum": 223240353, "Left": [{"class": "", "str": "Paul"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weber , Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Telefonseelsorge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227052219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#227052219", "toknum": 227052219, "Left": [{"class": "", "str": "\" Wir sprachen mit vielen Menschen , die mit ihrem Entsetzen , ihrer Ratlosigkeit und ihren \u00c4ngsten nicht mehr weiter wussten \" , so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler von der Deutschen UNESCO-Kommission , Jutta Croll von der Stiftung Digitale Chancen , Sven Nickel vom Bundesverband Alphabetisierung , Prof. Dr. Angelika Speck-Hamdan von der Universit\u00e4t M\u00fcnchen , Ingrid Peikert von berami , Verein zur beruflichen Integration und Monika Tr\u00f6ster , Projektkoordinatorin des Projekts @ lpha teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#227962170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#227962170", "toknum": 227962170, "Left": [{"class": "", "str": "An der Podiumsdiskussion nahmen Ulrich Aengenvoort vom Deutschen Volkshochschulverband ( DVV ) , Klaus Luther vom Bundesministerium f\u00fcr Bildung und Forschung ( BMBF ) , Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre ) um die Wette ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236187964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#236187964", "toknum": 236187964, "Left": [{"class": "", "str": "Sophie geht in eine Imbissbude und s\u00e4uft dort mit einem fremden alten Mann ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre ) daf\u00fcr Kloster und Bibliothek verpf\u00e4ndet hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#248095928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#248095928", "toknum": 248095928, "Left": [{"class": "", "str": "Lange schon leben die M\u00f6nche nur von Tassilos ( Matthias Brenner ) Graupensuppe und den wenigen finanziellen Zuwendungen dieser Frau , der Abt Stephan ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schorsch \" LIESEM in englische Kriegsgefangenschaft in el Daba ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250417628"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250417628", "toknum": 250417628, "Left": [{"class": "", "str": "1947 dann kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " LIESEM , . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250472110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250472110", "toknum": 250472110, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war bei den Freien Turnern sogar Trommler und auch bei den Roten Turnern , erz\u00e4hlte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schorsch \" LIESEM ging und geht , um f\u00fcr seinen richtigen Weg , die sozialistisch-marxistische Idee , zu werben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250490425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250490425", "toknum": 250490425, "Left": [{"class": "", "str": "Oft Berlin , oft Dortmund , K\u00f6ln , viele Pressefest , 3 Tage Pressefest 1999 , Antikriegstage , 26 Osterm\u00e4rsche , Ortkartell , Hattersheimer Friedenforen , Freidenker , 70 Jahre Kommunist , 70 Jahre Gewerkschafter Jahre alter Schule , Schulen und jetzt Lauterbach , das sind die Stationen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liesem Jahrgang 1912 , Antifa-Jugendarbeit bis zur Verhaftung 1933 , Zuchthausaufenthalt , Zwangsarbeit KZ Au\u00dfenlager , Bataillon 999 in Afrika , Kommunist und Gewerkschafter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250498919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#250498919", "toknum": 250498919, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schorsch \" LIESEM war , kaum zu Hause angekommen , 1947 Gr\u00fcndungsmitglied der Vereinigung der Verfolgten des Naziregiemes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250498945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#250498945", "toknum": 250498945, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schorsch \" LIESEM mit bewegter Stimme und sichtlich ber\u00fchrt , lernte ich kennen , was wahre , echte Solidarit\u00e4t und Menschlichkeit und Glauben an die Gute Sache ist . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250501960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250501960", "toknum": 250501960, "Left": [{"class": "", "str": "Und hier in Afrika , sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schorsch \" LIESEM aus Hattersheim bei Frankfurt / M in die Beratungsstelle f\u00fcr Sch\u00fcler und arbeitslose Jugendliche in Lauterbach , um von seinem bewegten Leben zu erz\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250512281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#250512281", "toknum": 250512281, "Left": [{"class": "", "str": "- Wider das Vergessen Auf Einladung der Naturfreunde kam"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmitt aus Leipzig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255255174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#255255174", "toknum": 255255174, "Left": [{"class": "", "str": "Das SED-Regime sitzt wieder fest im Sattel , registriert der Theologiestudent"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmitt , damals Theologiestudent in Leipzig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256532010"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#256532010", "toknum": 256532010, "Left": [{"class": "", "str": "Ich h\u00f6rte am sp\u00e4ten Nachmittag des 16. Juni im RIAS , dass in der Stalinallee in Ostberlin die Bauarbeiter gestreikt h\u00e4tten , erinnert sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmitt , damals Theologie-Student , erlebt in Leipzig , wie sowjetische Panzer die Erhebung beenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257496772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#257496772", "toknum": 257496772, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weinlig ( Reithalle des Marstalls ) , der Maler Anton Raffael Mengs und der Kunstschriftsteller sowie s\u00e4chsische Generaldirektor der Sammlungen und der Kunstakademie Christian Ludwig von Hagedorn ( 1712-1780 ) , der auch die seit 1765 j\u00e4hrlich in Dresden stattfindenden Kunstausstellungen organisierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258745795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258745795", "toknum": 258745795, "Left": [{"class": "", "str": "Bedeutende Dresdner Architekten und K\u00fcnstler beteiligten sich an der Entwicklung der klassizistischen Architektur und Kunst , z. B. Friedrich August Krubsacius ( Altes Landhaus ) und Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert pachtete die Hofm\u00fchle im Jahr 1852 und sorgte f\u00fcr ihre umfassende technische Erneuerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258762744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258762744", "toknum": 258762744, "Left": [{"class": "", "str": "Der Eschdorfer M\u00fcller und B\u00e4cker"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weinlig , die Skulpturen an den Fassaden sind Werke der Bildhauer Johannes Baptista Dorsch und Thaddeus Wiskotschill ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258777828"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258777828", "toknum": 258777828, "Left": [{"class": "", "str": "Die dekorative Ausmalung der Innenr\u00e4ume schuf Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert gr\u00fcndeten 1911 die Baugesellschaft S\u00fcdwest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258794811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258794811", "toknum": 258794811, "Left": [{"class": "", "str": "Die S\u00f6hne des Gro\u00dfunternehmers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Starke im Prie\u00dfnitzgrund sogar eine Goldw\u00e4sche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258892602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258892602", "toknum": 258892602, "Left": [{"class": "", "str": "1769 / 70 betrieb der Unternehmer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert beigesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258898100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258898100", "toknum": 258898100, "Left": [{"class": "", "str": "1894 wurde hier der bekannte M\u00fchlenbesitzer und Stifter Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weinlig und Christian Friedrich Exner die Entw\u00fcrfe lieferten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258926499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258926499", "toknum": 258926499, "Left": [{"class": "", "str": "An Stelle von h\u00f6lzernen Gew\u00e4chsh\u00e4usern entstanden massive Seitenfl\u00fcgel , f\u00fcr die Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert erwarb Anton Reiche 1890 ein Grundst\u00fcck an der Bamberger Stra\u00dfe , wohin er seine gesamte Produktion verlegte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258930565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258930565", "toknum": 258930565, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Anregung des Plauener M\u00fchlenbesitzers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert der Gemeinde das Grundst\u00fcck f\u00fcr den Rathausbau kostenlos zur Verf\u00fcgung gestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258943108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258943108", "toknum": 258943108, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 1884 hatte der M\u00fchlenbesitzer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weinlig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258950067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258950067", "toknum": 258950067, "Left": [{"class": "", "str": "Das Geb\u00e4ude ( Foto ) entstand 1789 am Rande des Englischen Gartens nach Pl\u00e4nen von Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert ( 1813-1894 ) , der 1852 die fr\u00fchere Hofm\u00fchle \u00fcbernommen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258977932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258977932", "toknum": 258977932, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bienertstra\u00dfe erhielt ihren Namen nach dem Plauener M\u00fchlenbesitzer Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert 1874 zur Versorgung seines Unternehmens erbauen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258982043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258982043", "toknum": 258982043, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste Plauener Gasanstalt lie\u00df der M\u00fchlenbesitzer Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert , der so seiner Heimatgemeinde Reverenz erweisen wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258983057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258983057", "toknum": 258983057, "Left": [{"class": "", "str": "Die Finanzierung des Baus \u00fcbernahm zum Teil der Dresdner M\u00fchlenunternehmer Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heyne im Jahre 1856 wieder aufgebaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258986011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258986011", "toknum": 258986011, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geb\u00e4ude dieses Gutes wurden am 18. Oktober 1855 ein Raub der Flammen und mit Gottes Hilfe von dem Besitzer Karl"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weinlig und Christian Friedrich Exner entworfen und im klassizistischen Stil gestaltet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258997929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#258997929", "toknum": 258997929, "Left": [{"class": "", "str": "Die neuen Geb\u00e4ude wurden von Christian"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienerts erworben und zugunsten anderer Industriebauten abgerissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259010732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259010732", "toknum": 259010732, "Left": [{"class": "", "str": "Die verbliebenen Geb\u00e4ude wurden 1899 von den S\u00f6hnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jakob Hermann Seidel ( 1833-1896 ) das Unternehmen 1865 nach Striesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259073092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259073092", "toknum": 259073092, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem der Platz in der Stadt nicht mehr ausreichte , verlegte Enkel"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert im Jahr 1852 wurde das Unternehmen als Bienertm\u00fchle bekannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259080230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259080230", "toknum": 259080230, "Left": [{"class": "", "str": "Nach \u00dcbernahme der fr\u00fcheren Hofm\u00fchle durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert lie\u00df dieses Grabmal f\u00fcr seine Eltern errichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259097902"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259097902", "toknum": 259097902, "Left": [{"class": "", "str": "Sohn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bienert am 1. Mai 1852 die Hofm\u00fchle Plauen zu g\u00fcnstigen Konditionen pachten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259098038"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259098038", "toknum": 259098038, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte der aus Eschdorf stammende M\u00fcller Gottlieb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Seidel , Enkel eines k\u00f6niglichen Hofg\u00e4rtners , hatte sich 1865 in Striesen niedergelassen und hier seine weltber\u00fchmte Rhododendrenzucht aufgebaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259102605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#259102605", "toknum": 259102605, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmiedgens Etablissement \" genannt und war beliebtes Tanz- und Vergn\u00fcgungslokal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259105620"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#259105620", "toknum": 259105620, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1900 wurde diese Gastst\u00e4tte nach ihrem Besitzer \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6gler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#266081381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#266081381", "toknum": 266081381, "Left": [{"class": "", "str": "Es besteht aus Axel Nehlsen , Pfarrer am Foyer der Kaiser-Wilhelm-Ged\u00e4chtnis-Kirche und Mitglied im Gesch\u00e4ftsf\u00fchrenden Vorstand der Deutschen Evangelischen Allianz , dem Baptistenpastor Matthias Linke und dem Inspektor des Gemeinschaftswerkes Berlin-Brandenburg , Pfarrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00f6ker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#266203197"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#266203197", "toknum": 266203197, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht mehr f\u00fcr den Vorstand kandidiert hatte neben dem bisherigen AEM-Vorsitzenden Schuler der Leiter des deutschen Zweiges des Missionswerkes \" Weltweiter Einsatz f\u00fcr Christus \" ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J\u00e4hnichen , Dozent an der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum und der Theologische Vizepr\u00e4sident der Evangelischen Kirche von Westfalen , Hans-Detlef Hoffmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#272919082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#272919082", "toknum": 272919082, "Left": [{"class": "", "str": "Mitglieder der Jury 2002 sind neben dem Superintendent Fred Sobiech der Kreissynodalvorstand des Evangelischen Kirchenkreises Bochum , Ernst-Albrecht von Renesse , der Verleger Hartmut Spenner , Matthias Schreiber als Vertreter der Hans-Ehrenberg-Gesellschaft ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Koch , Ethische \u00dcberlegungen zu den Lebensgemeinschaften von Familie und Ehe ( siehe Materialienteil ) Anmerkung 9 : O.H. Pesch , Ehe im Blick des Glaubens ; in : Ders. , F.-X. Kaufmann , K.H. Mandel , Ehe ( Christl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273348500"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#273348500", "toknum": 273348500, "Left": [{"class": "", "str": "Vgl. hierzu auch :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele , zugleich Vorsitzender des Badischen Pfarrvereins ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273730714"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#273730714", "toknum": 273730714, "Left": [{"class": "", "str": "Das Thema stehe auf der Tagesordnung der evangelischen Kirche , sagt der Freiburger Dekan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wettach und Ihren langj\u00e4hrigen Chorobmann Manfred Schwarz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274201239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#274201239", "toknum": 274201239, "Left": [{"class": "", "str": "Wie Sie sicher fast alle wissen , bin ich der Bl\u00e4serarbeit seit meiner Jugendzeit eng verbunden , habe selbst w\u00e4hrend meiner T\u00e4tigkeit als Gemeindepfarrer in Heidelberg einen Posaunenchor gegr\u00fcndet , habe als Landesjugendpfarrer intensiv im Landesarbeitskreis f\u00fcr die Posaunenarbeit mitgearbeitet und kenne aus dieser Zeit Ihre fr\u00fcheren Posaunenchorleiter Dieter Bischoff und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele und Landesjugendpfarrer Eberhard Koch in sein Amt eingef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280072485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#280072485", "toknum": 280072485, "Left": [{"class": "", "str": "Dirk Schmid-Hornisch wird am 7. M\u00e4rz durch Dekan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler an , der als Gr\u00fcndungsdirektor der Anna-Lindh-Stiftung nach Alexandria geht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282214324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#282214324", "toknum": 282214324, "Left": [{"class": "", "str": "Er tritt damit die Nachfolge von Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe ich die Noten und etwas Geige spielen gelernt \" , erz\u00e4hlt er von sich in seinen autobiographischen Notizen aus dem Jahre 1911 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283262753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#283262753", "toknum": 283262753, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fc\u00df Julius und sp\u00e4ter beim Vetter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Timme ( St Marien ) die sieben Kirchenmusiker der innerst\u00e4dtischen Hauptkirchen zu einer Arbeitsgemeinschaft zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#286450977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#286450977", "toknum": 286450977, "Left": [{"class": "", "str": "Nach einer l\u00e4ngeren Phase konfessioneller Eiszeit und Isolation schlossen sich vor fast zwanzig Jahren auf Anregung von KMD"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , a ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304392315"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#304392315", "toknum": 304392315, "Left": [{"class": "", "str": "Bei Wettbewerbsbeeintr\u00e4chtigungen im Sinne des Kartellrechts wird die Handlungsfreiheit der Vertragschlie\u00dfenden eingeschr\u00e4nkt , d. h. der Nachteil ergibt sich aus einem Vergleich der Lage des Unternehmens vorher und nachher ( vgl. TKG-Kommentar ( Salger /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , a.a.O. , Rdnr. 18 zu \u00a7 38 ; Langen / Bunte ( Ruppelt ) a.a.O. , \u00a7 24 Rdnr. 36 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304443449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#304443449", "toknum": 304443449, "Left": [{"class": "", "str": "Die Anforderungen nehmen ab , je geringer der tats\u00e4chliche Wettbewerb ist ( vgl. TKG-Kommentar ( Salger /"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gerber , einem deutschen Arzt , der vor allem auf der d\u00e4nischen Halbinsel J\u00fctland viele Pflanzen gesammelt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304718658"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#304718658", "toknum": 304718658, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gerbera erhielt ihren Namen nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00e4chtele und Oberb\u00fcrgermeister Dieter Salomon ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#315447375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#315447375", "toknum": 315447375, "Left": [{"class": "", "str": "Es sprechen Dekan Dompfarrer Erich Wittner , Dekan"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre eine gro\u00dfe Glaubw\u00fcrdigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#319979301"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#319979301", "toknum": 319979301, "Left": [{"class": "", "str": "Dem v\u00e4terlichen Ehemann Don Pelayo gibt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Buhre zeigt den Ex-General Bert als einen Mann , bei dem die Schl\u00e4ge tief innen nachwirken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326892733"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#326892733", "toknum": 326892733, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Haag und der TSV Kuppingen II um Spitzenspieler Fred Heldmaier ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332542307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#332542307", "toknum": 332542307, "Left": [{"class": "", "str": "Gleich die H\u00e4lfte der zehn teilnehmenden Mannschaften in der Kreisklasse A-S\u00fcd kommen aus dem G\u00e4u , am chancenreichsten ins Rennen um den Titel gehen dabei der VfL Herrenberg III mit Abteilungsleiter Bernd Sch\u00e4fer , der VfL Oberjettingen II mit dem bezirksklasse-erfahrenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Binder schlug vor , im Industriegebiet nach einem Unterschlupf f\u00fcr die Jugendlichen zu suchen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#332819114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#332819114", "toknum": 332819114, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " K\u00f6nig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#338454682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#338454682", "toknum": 338454682, "Left": [{"class": "", "str": "Aus dem Franz\u00f6sischen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Weise warnte bereits im Jahre 1820 in seiner \" Betrachtung \u00fcber geistesschwache Kinder \" davor , sie \" von dem gro\u00dfen Haufen abzusondern \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#345878945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#345878945", "toknum": 345878945, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler , in Alexandria / \u00c4gypten , dem Sitz der Stiftung , eingetroffen und hat sein B\u00fcro bezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355161630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#355161630", "toknum": 355161630, "Left": [{"class": "", "str": "Ende November 2004 ist der Leiter der Stiftung , Herr Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler , ehemaliger Generalsekret\u00e4r der Deutschen Unesco-Kommission , ist Leiter der Stiftung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355205553"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#355205553", "toknum": 355205553, "Left": [{"class": "", "str": "Herr Dr."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geboren , der aber schon 24 Stunden sp\u00e4ter stirbt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371569792"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#371569792", "toknum": 371569792, "Left": [{"class": "", "str": "Am 24. Dezember des darauffolgenden Jahres wurde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bautz ; 1993 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372612907"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#372612907", "toknum": 372612907, "Left": [{"class": "", "str": "Biographisch-Bibilographisches Kirchenlexikon ; Verlag"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sch\u00f6fthaler / Dietrich Goldschmidt ( Hrsg ) . ; Soziale Struktur und Vernunft - Jean Piagets Modell entwickelten Denkens in der Diskussion kulturvergleichender Forschung ; Frankfurt a.M."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381564556"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Traugott"}], "ref": "#381564556", "toknum": 381564556, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krug als Zwischenpfeiler nimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#387525531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#387525531", "toknum": 387525531, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich macht nun einen Br\u00fcckenschlag zu Pestalozzi , indem er die fr\u00fcheste bekannte Definition von Erlebnis von Wilhelm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch sehr klein , mochte er schon H\u00fchnerklein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403280081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403280081", "toknum": 403280081, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch sehr klein , mochte er schon H\u00fchnerklein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403280093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403280093", "toknum": 403280093, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch sehr klein , mochte er schon H\u00fchnerklein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403280105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403280105", "toknum": 403280105, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch sehr klein , mochte er schon H\u00fchnerklein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403280117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403280117", "toknum": 403280117, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( ich darf sie doch so nennen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#403669377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Traugott"}], "ref": "#403669377", "toknum": 403669377, "Left": [{"class": "", "str": "Sehr geehrter"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Traugott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Traugott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Traugott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traugott%22%5D", "rel": 0.3, "arg": "[lemma=\"Traugott\"]", "op": "Query", "size": 265}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Traugott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.3, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 265}], "concsize": 265, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 265}