{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " wurde dieser auf seine sp\u00e4teren Regierungsgesch\u00e4fte vorbereitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376188116"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#376188116", "toknum": 376188116, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Einsetzung Ludwigs als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des j\u00fcdischen Staates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544654122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#544654122", "toknum": 544654122, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aquitanien erhoben und im 813 von seinem Vater zum Mitkaiser gekr\u00f6nt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380701142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#380701142", "toknum": 380701142, "Left": [{"class": "", "str": "Schon im Alter von 3 Jahren wurde er zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sah , sondern als eigenst\u00e4ndiger Regent des \" Regnum Teutonicum \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371163485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#371163485", "toknum": 371163485, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch das Selbstverst\u00e4ndnis Heinrich ( VII ) . trug zu seinem Herrschaftsende bei , da er sich nicht als einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im nunmehr persischen Lykien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90595404"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#90595404", "toknum": 90595404, "Left": [{"class": "", "str": "So war K\u00f6nig Perikles faktisch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Austrien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381268771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#381268771", "toknum": 381268771, "Left": [{"class": "", "str": "So machte er beispielsweise seinen dreij\u00e4hrigen Sohn Sigibert III. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Bayern und im Juli 817 zum Mitkaiser gekr\u00f6nt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380018948"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#380018948", "toknum": 380018948, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Regierungsantritt seines Vaters im Gesamtreich wurde er zun\u00e4chst 815 zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ludwig bis zum Jahr 814 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#383029712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#383029712", "toknum": 383029712, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst werde ich seinen Lebensweg nachzeichnen , vor allem sein Wirken in seiner Heimat Septimanien und sp\u00e4ter in Aquitanien mit seinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aquitanien gewesen war ( Reichsreform 781 ) und sich nun ' imperator augustus ' nannte , stand zu Beginn seiner Herrschaft im Gesamtreich vor der , wie sich herausstellen sollte , unl\u00f6sbaren Aufgabe , das riesige Karlreich erst eigentlich zu organisieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749225535"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#749225535", "toknum": 749225535, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig , der bislang"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Aquitanien herrschte , zu Spanien , wo Karl selbst nach der Niederlage bei Roncevalles von 778 nicht mehr eingriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31250326"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#31250326", "toknum": 31250326, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Ludwig von Aquitanien und die Auseinandersetzung des Karlsreichs mit dem Islam blickt Ernst Tremp auf das Verh\u00e4ltnis des Thronfolgers , der seit 781 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) gew\u00e4hlt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#725071424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unterk\u00f6nig"}], "ref": "#725071424", "toknum": 725071424, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dfer Krieg zu f\u00fchren , will noch , je nach Volk , Invasionen durchgef\u00fchrt , gepl\u00fcndert oder aber K\u00f6nige und Bretwaldas ( eine Art"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Unterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Unterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"725071424": 0.5, "381268771": 0.601078869047619, "380018948": 0.5080457427536232, "31250326": 0.5, "544654122": 0.5425, "90595404": 0.6057692307692307, "383029712": 0.5, "376188116": 0.625, "380701142": 0.5103260869565217, "371163485": 0.5, "749225535": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Unterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Unterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 11}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 11}], "concsize": 11, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 11}