{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#34881632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "#34881632", "toknum": 34881632, "Left": [{"class": "", "str": "Er starb am 28.8.430 w\u00e4hrend der Belagerung Hippos durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich Rom Vandalismus - der Begriff steht f\u00fcr blinde Zerst\u00f6rungswut und sinnlose Gewalt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257798093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "#257798093", "toknum": 257798093, "Left": [{"class": "", "str": "Vor 1550 Jahren eroberte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Geiserich : Vandalen , Alanen , Sueben , Goten , die man auf Z\u00fcgen durch Gallien und Spanien aufgenommen hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749257697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "#749257697", "toknum": 749257697, "Left": [{"class": "", "str": "Vandalen ( 429-534 ) 406 \u00dcberschreitung des Rheins 428-477 Verschiedenste ethnische Gruppen vereinten sich unter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hilderich erlaubt die R\u00fcckkehr der verbannten Bisch\u00f6fe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#581876244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vandalenk\u00f6nig"}], "ref": "#581876244", "toknum": 581876244, "Left": [{"class": "", "str": "530"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vandalenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Vandalenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"34881632": 0.603125, "749257697": 0.5, "581876244": 0.13125, "257798093": 0.53}, "Desc": [{"nicearg": "Vandalenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vandalenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Vandalenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 4}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vandalenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 4}], "concsize": 4, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 4}