{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " von Italien hier an und ging weiter nach Mailand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575133647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575133647", "toknum": 575133647, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz unvermuthet kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien und reiste nach Neapel ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575073651"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575073651", "toknum": 575073651, "Left": [{"class": "", "str": "Der K\u00f6nig von Neapel traf zur\u00fcckziehend hier ein , \u00fcbergab das Commando \u00fcber die gro\u00dfe Armee dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien erlie\u00df am 18ten zu Verona ein Decret , da\u00df , um die Ungeb\u00fchrlichkeiten zu bestrafen , welche in der Nacht vom 7ten in der Gemeine Busto-Arsizio begangen wurden , sich eine mobile Colonne dahin begeben soll , um die Einwohner zu entwaffnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575089947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575089947", "toknum": 575089947, "Left": [{"class": "", "str": "Die hiesigen Einwohner m\u00fcssen wohl nicht gut franz\u00f6sisch gesinnt seyn , denn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien beginnt einen v\u00f6lligen R\u00fcckzug vom Isonzo gegen Palmanuova und Udine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575078755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575078755", "toknum": 575078755, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu ernennen ; so ernennt er einen Pr\u00e4sidenten des Ministerialstaatsraths ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#823717994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#823717994", "toknum": 823717994, "Left": [{"class": "", "str": "Findet der K\u00f6nig nicht f\u00fcr gut , einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun keinen Succurs mehr zu erwarten habe , und das Resultat der nahen Schlacht \u00fcber das Schicksal Italiens entscheiden m\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575029045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575029045", "toknum": 575029045, "Left": [{"class": "", "str": "Alle Nachrichten stimmen darin \u00fcberein , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt hat ; so vereinigen sich die Minister , nach dem , was oben im 8ten Artikel gesagt worden , in einem Ministerial-Staatsrath ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824196226"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#824196226", "toknum": 824196226, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn der K\u00f6nig keinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Verlust von 5000 Mann an Todten , Verwundeten und Gefangenen erlitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575156202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575156202", "toknum": 575156202, "Left": [{"class": "", "str": "In den verschiedenen Gefechten vom 11ten bis heute , hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Chang-chi-tung seinerzeit als erster eine Reform der chinesischen Armee nach deutschem Muster und mit deutschen Instrukteuren in die Wege leitete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#428161452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#428161452", "toknum": 428161452, "Left": [{"class": "", "str": "Wutschang ist dadurch besonders wichtig geworden , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Italien und der gro\u00dfen franz. Armee verlassen , und am darauf folgenden Tage r\u00fcckten die Russen ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575021481"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Vicek\u00f6nig"}], "ref": "#575021481", "toknum": 575021481, "Left": [{"class": "", "str": "12. Posen wurde von dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Vicek\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Vicek\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"824196226": 0.5, "575078755": 0.5825, "575021481": 0.0, "823717994": 0.54275, "428161452": 0.5, "575133647": 0.61578125, "575073651": 0.5, "575029045": 0.5, "575089947": 0.5, "575156202": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Vicek\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vicek%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Vicek\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 10}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Vicek%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 10}], "concsize": 10, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 10}