{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " auf Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633875525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "#633875525", "toknum": 633875525, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird dadurch zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380027893"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "#380027893", "toknum": 380027893, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Tode des letzten karolingischen K\u00f6nigs Ludwig das Kind wurde er zwischen dem 7. und 10. November 911 in Forchheim zum ostfr\u00e4nkischen K\u00f6nig gew\u00e4hlt und war somit erster Deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Franz-Joseph des blau-wei\u00dfen Freistaates ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#337353755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "#337353755", "toknum": 337353755, "Left": [{"class": "", "str": "Gut , ich zahlte meine Steuern in \" Deutschmark \" , meine Sprache klang entfernt dem Hochdeutschen \u00e4hnlich , aber ich hatte mit dem Stahlarbeiter in Lothringen , dem Lehrer in Katalonien , dem Angestellten in Milano mehr gemeinsame Interessen als mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ist seit 2001 Tuanku Syed Sirajuddin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109756487"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "#109756487", "toknum": 109756487, "Left": [{"class": "", "str": "Staatsoberhaupt ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von B\u00f6hmen , unterdr\u00fcckte 1620 blutig den Aufstand der protestantischen St\u00e4nde B\u00f6hmens , die den protestantischen Kurf\u00fcrsten Friedrich V. von der Pfalz anstelle des Habsburgers zum b\u00f6hmischen K\u00f6nig gew\u00e4hlt hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225796623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "#225796623", "toknum": 225796623, "Left": [{"class": "", "str": "Kaiser Ferdinand II. ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Spitze , der eigentlich nichts mehr war als ein auf Lebenszeit gew\u00e4hlter gekr\u00f6nter Pr\u00e4sident ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216044821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wahlk\u00f6nig"}], "ref": "#216044821", "toknum": 216044821, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der polnische Adel ( etwa 10-15 % der Bev\u00f6lkerung ) war urspr\u00fcnglich eine reine Kriegerkaste und schuf im Kampfe mit der K\u00f6nigsmacht etwas Einzigartiges in ganz Europa - eine Adelsrepublik mit einem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wahlk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wahlk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"633875525": 0.6777777777777778, "109756487": 0.5954545454545455, "225796623": 0.5, "216044821": 0.0, "337353755": 0.5, "380027893": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Wahlk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wahlk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Wahlk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wahlk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}