{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " bereits einen Tag das Gelbe Trikot getragen und die damalige Etappe nach Saran gewonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9551616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "#9551616", "toknum": 9551616, "Left": [{"class": "", "str": "Vor vier Jahren hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Favorit : Jens Voigt ist nicht nur ein zuverl\u00e4ssiger Helfer - der Berliner ist auch immer f\u00fcr einen Etappensieg gut Foto : Bongarts / Getty Images Berlin - Edelhelfer , Ausrei\u00dferk\u00f6nig , Trainingsweltmeister - der Berliner Jens Voigt , 33 , vom d\u00e4nischen CSC-Team ist zum 8. Mal bei der Tour dabei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2696378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "#2696378", "toknum": 2696378, "Left": [{"class": "", "str": "Der Italiener Ivan Basso war schon 2004 in Paris auf dem Podium - Platz 3 Foto : AP CSC-Kapit\u00e4n Ivan Basso ist f\u00fcr unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Trainingsweltmeister - der Berliner Jens Voigt , 33 , vom d\u00e4nischen CSC-Team ist zum 8. Mal bei der Tour dabei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2696409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Ausrei\u00dferk\u00f6nig"}], "ref": "#2696409", "toknum": 2696409, "Left": [{"class": "", "str": "Der Italiener Ivan Basso war schon 2004 in Paris auf dem Podium - Platz 3 Foto : AP CSC-Kapit\u00e4n Ivan Basso ist f\u00fcr unseren Ausrei\u00dferk\u00f6nig Favorit : Jens Voigt ist nicht nur ein zuverl\u00e4ssiger Helfer - der Berliner ist auch immer f\u00fcr einen Etappensieg gut Foto : Bongarts / Getty Images Berlin - Edelhelfer ,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Ausrei\u00dferk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Ausrei\u00dferk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"9551616": 0.5311011904761905, "2696409": 0.0, "2696378": 0.0}, "Desc": [{"nicearg": "Ausrei\u00dferk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ausrei%C3%9Ferk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Ausrei\u00dferk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 3}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Ausrei%C3%9Ferk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 3}], "concsize": 3, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 3}