{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470687843"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "#470687843", "toknum": 470687843, "Left": [{"class": "", "str": "Es beherbergt eine hochkar\u00e4tige Sammlung moderner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu zeigen , die auf vergleichbare Weise koloriert sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#471845198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustrationen"}], "ref": "#471845198", "toknum": 471845198, "Left": [{"class": "", "str": "Gute Erfahrungen habe ich auch damit gemacht , den Sch\u00fclern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und illustriertem Album f\u00fcr Erwachsene : Yvan Pommaux ( * 1946 ) , auch in Deutschland mit Preisen geehrt , verbindet mit pr\u00e4zisem Strich und klarer Form die Genres von M\u00e4rchen und Kriminalfilm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717157065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "#717157065", "toknum": 717157065, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeichner zwischen Comic ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Beispiel John A. Rowe , Kveta Pacovsk\u00e1 , Wolf Erlbruch und Nikolaus Heidelbach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#845295653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "#845295653", "toknum": 845295653, "Left": [{"class": "", "str": "Randbereiche und Innovationen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Karrierechancen im nachrevolution\u00e4ren Russland , die sozialistische Fassung des Vom-Tellerw\u00e4scher-zum-Million\u00e4r-Mythos ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520824780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "#520824780", "toknum": 520824780, "Left": [{"class": "", "str": "Auf den ersten Blick war sein Leben tats\u00e4chlich geradezu eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , steht im Zentrum der diesj\u00e4hrigen Sonderausstellung zur Oldenburger Kinder- und Jugendbuchmesse ( KIBUM ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#844987703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bilderbuchillustration"}], "ref": "#844987703", "toknum": 844987703, "Left": [{"class": "", "str": "\" Experimentelle Buchillustration \" , das ungew\u00f6hnliches Projekt des Faches Kunst zur Sichtbarmachung und F\u00f6rderung von experimenteller"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bilderbuchillustration\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Bilderbuchillustration\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Bilderbuchillustration", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchillustration%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Bilderbuchillustration\"]", "op": "Query", "size": 6}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bilderbuchillustration%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 6}], "concsize": 6, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 6}