{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu verhindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821015596"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#821015596", "toknum": 821015596, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab auch genug M\u00f6glichkeiten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#743007144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#743007144", "toknum": 743007144, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt reden sie von einem ' gerechten Krieg ' und stehen voll hinter diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#585279429"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#585279429", "toknum": 585279429, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4ter kam der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angefangen , die Spirale der Gewalt zu drehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704907578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#704907578", "toknum": 704907578, "Left": [{"class": "", "str": "Da gibt es nichts zu besch\u00f6nigen : Hitlers Wehrmacht hat mit Angriffskriegen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53964976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#53964976", "toknum": 53964976, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist nach wie vor n\u00f6tig , auch wenn die letzten Jahre gezeigt haben , dass zunehmend in unserer Gesellschaft wahrgenommen wird : auch Millionen Deutsche waren Opfer von Gewalt , von Vertreibung , von Zwangsarbeit oder von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) und zur Einsch\u00fcchterung der Bev\u00f6lkerung in besetzten Gebieten und - den Gruppenterror revolution\u00e4rer Gruppen ( was heute teilweise als \" privatisierte Gewalt \" bezeichnet wird ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#489883138"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#489883138", "toknum": 489883138, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Brockhaus \" von 1973 , also aus einer Zeit vor der modernen politischen Aktualit\u00e4t , definiert den Terrorismus als \" gewaltt\u00e4tige Form des politischen Machtkampfes\"und unterteilt ihn - in den Staatsterror , welcher ( in vielf\u00e4ltigen Formen ) der Unterdr\u00fcckung der Opposition dient , - dem Terror im Krieg ( ebenfalls durch den Staat ) zur Zerm\u00fcrbung der Widerstandskraft der feindlichen Zivilbev\u00f6lkerung ( etwa durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Vertreibungen , nicht zuletzt : die sowjetischen Kriegsgefangenen - ein Recht auf eigene Mahnmale ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#878630231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#878630231", "toknum": 878630231, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn diesen j\u00fcdischen Opfern zu den Mahn- und Gedenkmalen , die es f\u00fcr sie in Berlin bereits gab , noch ein weiteres Mahnmal gewidmet wurde , hatten dann nicht alle anderen Opfergruppen - Zigeuner , Homosexuelle , die Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173727518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#173727518", "toknum": 173727518, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Transparenten war zu lesen Schlu\u00df mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten ist kein Tabu mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80252366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#80252366", "toknum": 80252366, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219976978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#219976978", "toknum": 219976978, "Left": [{"class": "", "str": "Milosevic blieb erst einmal trotz des erbarmungslosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie es die NPD-Propaganda behauptet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1290784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#1290784", "toknum": 1290784, "Left": [{"class": "", "str": "Toten des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Moskau versch\u00e4rft alle ungel\u00f6sten Probleme Russlands ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#308948088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#308948088", "toknum": 308948088, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ist dort Standard ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320667916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#320667916", "toknum": 320667916, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ablehnung \" angloamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Israel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211137323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#211137323", "toknum": 211137323, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rt die Unterbindung der Raketenangriffe und des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#414582670"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#414582670", "toknum": 414582670, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Fragen behandelt der Aufsatz \" M\u00e4rtyrertum und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei die humanit\u00e4re Versorgung weiter Landstriche im S\u00fcdsudan zum Erliegen gekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17384192"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#17384192", "toknum": 17384192, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beenden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708018569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#708018569", "toknum": 708018569, "Left": [{"class": "", "str": "Sollen denn die Israelis einfach garnichts unternehmen und abwarten , bis die Pal\u00e4stinenser ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229722069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#229722069", "toknum": 229722069, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der anderen Seite von massivem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihren St\u00e4dten keine Fernsehserie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105272064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#105272064", "toknum": 105272064, "Left": [{"class": "", "str": "An ihre Opfer erinnert kaum ein Monument und an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#639839005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#639839005", "toknum": 639839005, "Left": [{"class": "", "str": "Unter der Voraussetzung , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durchzusetzen . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#300900134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#300900134", "toknum": 300900134, "Left": [{"class": "", "str": "Um die politische Niederlage abzuwenden , versucht eine pal\u00e4stinensische Splittergruppe ihre Interessen mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Jahrzehnte tabuisiert worden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551554521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#551554521", "toknum": 551554521, "Left": [{"class": "", "str": "Um so weniger begreift man , warum Flucht , Vertreibung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der ganzen Welt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#705157446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#705157446", "toknum": 705157446, "Left": [{"class": "", "str": "Denn , wieso ist ein pal\u00e4stinensisches Kriegsopfer schlimmer als ein Opfer des islamischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , roter Zwangsherrschaft und Str\u00f6men von Ausl\u00e4ndern nun die Benes-Flut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#464143103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#464143103", "toknum": 464143103, "Left": [{"class": "", "str": "Nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" durch Wittstock ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#606985914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#606985914", "toknum": 606985914, "Left": [{"class": "", "str": "In den Abendstunden marschieren 50 Rechte mit Fackeln \" im Gedenken an den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95416581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#95416581", "toknum": 95416581, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist reiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermorden , oder solches guthei\u00dfen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273014118"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#273014118", "toknum": 273014118, "Left": [{"class": "", "str": "Oder andersherum : wie nehmen Pal\u00e4stinenser Israelis wahr , wenn sie Zivilisten durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten hat auch auf der Insel schon Aufsehen erregt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9382898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#9382898", "toknum": 9382898, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin , J\u00f6rg Friedrichs neues Werk \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#729194965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#729194965", "toknum": 729194965, "Left": [{"class": "", "str": "Waren wieder einige dieser Satelitenwracks zusammengesto\u00dfen , die seit Jahren den Himmel verschmutzten oder handelte es sich gar um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Rache und Kollektivbestrafung f\u00fcr die Nazi-Terrorangriffe auf europ\u00e4ische St\u00e4dte wie Rotterdam oder London ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#489877408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#489877408", "toknum": 489877408, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angriff war purer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Rache u. Kollektivbestrafung f\u00fcr die Nazi-Terrorangriffe auf europ\u00e4ische St\u00e4dte wie Rotterdam oder London ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#881444773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#881444773", "toknum": 881444773, "Left": [{"class": "", "str": "Der Angriff war purer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Irak t\u00e4glich Menschenleben fordern , mag Afghanistan Lichtjahre vom Frieden entfernt sein : Bush ist obenauf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504429134"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#504429134", "toknum": 504429134, "Left": [{"class": "", "str": "Mag der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Taliban-Hochburg Kandahar , im S\u00fcden des Landes , begonnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230016953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#230016953", "toknum": 230016953, "Left": [{"class": "", "str": "Das neue Jahr hat in Afghanistan mit zweifachem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Jugoslawien Steine gegen die Bombenwerfer geflogen w\u00e4ren ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412483558"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#412483558", "toknum": 412483558, "Left": [{"class": "", "str": "Und wen h\u00e4tte es ehrlich gewundert , wenn als Reaktionen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" deutsche T\u00e4ter \" seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463081697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463081697", "toknum": 463081697, "Left": [{"class": "", "str": "Es stimmt auch nicht , was diese antideutschen Lumpen behaupten , dass die Opfer dieses"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vergl\u00fchten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575991080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#575991080", "toknum": 575991080, "Left": [{"class": "", "str": "Warum also soll J\u00f6rg Friedrich nicht wahrheitsgem\u00e4\u00df schildern , wie Hunderttausende deutscher Frauen und Kinder im Holocaust des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462683811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#462683811", "toknum": 462683811, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bestseller \" Der Brand \" , von J\u00f6rg Friedrich , machte die Deutschen zu Opfern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Kriegen , das war die Vorgehensweise der USA und ihrer Verb\u00fcndeten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304045712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#304045712", "toknum": 304045712, "Left": [{"class": "", "str": "Mord und Totschlag bei inoffiziellen Aktivit\u00e4ten und schlimmster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten \" ebenfalls in Hamburg angemeldet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457729908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#457729908", "toknum": 457729908, "Left": [{"class": "", "str": "Erst f\u00fcr den 28. Juli hat er eine \" Mahnwache \" gegen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Berlin 1943 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#411957625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#411957625", "toknum": 411957625, "Left": [{"class": "", "str": "Das Jaulen von Sirenen verursacht bei unserem \u00e4ltesten Mitarbeiter regelm\u00e4\u00dfig eine G\u00e4nsehaut - angstbesetzte Erinnerung eines Kindes an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten auf deutsche St\u00e4dte \" , \" das Schicksal deutscher Vertriebener \" und die Not \" deutscher Kriegsheimkehrer und Tr\u00fcmmerfrauen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504351525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#504351525", "toknum": 504351525, "Left": [{"class": "", "str": "In zahllosen Fernseh- und Rundfunksendungen , Romanen und Sachb\u00fcchern , Kinofilmen und Zeitungsbeitr\u00e4gen aus j\u00fcngerer Zeit ging es um \" den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Land haben sich Gruppen innerhalb des ANC bewegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516579945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#516579945", "toknum": 516579945, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Gewaltfreiheit ( wie bei Gandhi , dessen s\u00fcdafrikanischer Anteil in dem Film von David Attenborough sch\u00f6n zu sehen ist ) \u00fcber Aufruhr , Gewalt gegen Sachen , nationalen Befreiungskampf von au\u00dfen bis hin zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das Vergeben der Opfer gegen\u00fcber den T\u00e4tern bzw. das generelle Verwischen der T\u00e4ter-Opfer-Dichotomie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492035618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#492035618", "toknum": 492035618, "Left": [{"class": "", "str": "Wichtig sind vielmehr das Leiden der Soldaten und der Zivilbev\u00f6lkerung an allen Fronten und im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Oranienburg wird auf den Websites als besonders gelungen geschildert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434393978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#434393978", "toknum": 434393978, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnahme der Neonazis als \" M\u00e4rkischer Heimatschutz \" an einer st\u00e4dtischen Gedenkveranstaltung gegen den \" anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Dresden war ein Kriegsverbrechen , das seine Ursache in dem vom Hitlerregime und seinen Gener\u00e4len entfesselten Vernichtungskrieg gegen die menschliche Zivilisation hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462684778"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#462684778", "toknum": 462684778, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Afghanistan in der Bev\u00f6lkerung die Sorge vor einem m\u00f6glichen Weltbrand deutlich gr\u00f6\u00dfer geworden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314434068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#314434068", "toknum": 314434068, "Left": [{"class": "", "str": "In der allgemeinen politischen Aussprache wurde festgestellt , dass nun - nach Irak und Jugoslawien - durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis kurz vor Kriegsende 1945 wohlvertraut ( vgl. den WALTHRARI-Artikel ' Winston Churchill war ein Kriegsverbrecher ' ) , w\u00e4re nur durch die Furcht vor einer gleichstarken Milit\u00e4rmacht zu z\u00fcgeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551109456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#551109456", "toknum": 551109456, "Left": [{"class": "", "str": "Die angels\u00e4chsische Kriegsleidenschaft , den Deutschen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Hiroshima und Nagasaki in Betracht kommt , ist daraus zu schlie\u00dfen , dass er kaum eine Ahnung hatte von dem , was hinter den Mauern der Forschungslabors wie in Los Alamos vor sich ging ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490782046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#490782046", "toknum": 490782046, "Left": [{"class": "", "str": "Wie wenig Einstein als \" T\u00e4ter \" des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " galt das 400 Kilometer lange U-Bahn-Netz in London als der am st\u00e4rksten gef\u00e4hrdete Ort , da dort ein einfacher Sprengsatz eine verheerende Wirkung ausl\u00f6sen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468959764"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#468959764", "toknum": 468959764, "Left": [{"class": "", "str": "Wie schon zu Zeiten des irischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" \u00fcbernommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484229862"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#484229862", "toknum": 484229862, "Left": [{"class": "", "str": "Erstens wurde der Dresden-Mythos auch im westlichen Teil gepflegt und zweitens hatten ab 1982 dissidente , friedensbewegte und kirchliche Kr\u00e4fte in der DDR das langsam entschlummerte Gedenken an den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden gegen die ruhmreiche Sowjetarmee zu neuen Ehren zu verhelfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484339084"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#484339084", "toknum": 484339084, "Left": [{"class": "", "str": "Ich war trotzdem nicht davor gefeit , sechs Jahre sp\u00e4ter im CEE IEH der Legende vom sinnlosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dortmund einzurichten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#6739707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#6739707", "toknum": 6739707, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die DVU erkl\u00e4rte Rm Stanko , dass mit der vorliegenden Stellungnahme seiner Ansicht nach die Anfrage nicht beantwortet sei , sondern dass es der DVU darum ginge , einen Gedenktag f\u00fcr die Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rechtfertigte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#12594530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#12594530", "toknum": 12594530, "Left": [{"class": "", "str": "Und folglich darf man Herrn M\u00f6llemann getrost unterstellen , da\u00df er mit diesen Worten nicht die Hamas zum Verteilen von Flugbl\u00e4ttern in Israel aufforderte , sondern schlicht deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und die \" rasende Rachsucht \" der Roten Armee immer st\u00e4rker , je n\u00e4her die Alliierten auf die Reichsgrenzen vorr\u00fcckten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38364551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#38364551", "toknum": 38364551, "Left": [{"class": "", "str": "Im weiteren Verlauf entfachte die NS-Propaganda den Widerstandswillen der Bev\u00f6lkerung \" bis zum Endsieg \" , gegen den \" angloamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( Originalton Goebbels ) , dann dem \" Anrennen der Bolschewisten \" im Osten geschuldet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35158300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#35158300", "toknum": 35158300, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Daempfer zuerst im Krieg an der Heimatfront kamen , ist dem \" Allierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auseinandersetzten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41241419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#41241419", "toknum": 41241419, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Medien war nicht die Spur einer professionellen Skepsis zu verzeichnen , keinerlei Bem\u00fchen , \u00fcber die \" Erhellung \" der Nato-Positionen hinauszugehen , die vornehmlich von pensionierten Soldaten ( niemals jedoch von Frauen ) geleistet wurde , indem sie dem Publikum die Feinheiten des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26222522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#26222522", "toknum": 26222522, "Left": [{"class": "", "str": "Hitlers Name fungiert bevorzugt dann als Platzhalter , wenn von Deutschen zu verantwortendes Handeln thematisiert wird , wie etwa in \" Hitlers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beschmieren , verw\u00fcsten und zerst\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220446837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#220446837", "toknum": 220446837, "Left": [{"class": "", "str": "Doch ebensowenig d\u00fcrfen wir dulden , da\u00df Fanatiker die Gr\u00e4ber und Gedenkst\u00e4tten f\u00fcr unsere gefallenen und vermi\u00dften Soldaten , f\u00fcr die Opfer von Vertreibung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Vietnam nicht tatenlos zusehen zu m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268458614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#268458614", "toknum": 268458614, "Left": [{"class": "", "str": "In der \u00f6ffentlichen Diskussion \u00fcber Stammheim und Mogadischu ging es Pohrt nicht darum , die RAF zu kritisieren , sondern daran zu erinnern , da\u00df es sich um Leute handelte , die amerikanische Einrichtungen angegriffen hatten , um dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die geplante Zerst\u00f6rung deutscher St\u00e4dte durch die Alliierten und die Frage nach Kriegsrecht und Moral ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169570620"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#169570620", "toknum": 169570620, "Left": [{"class": "", "str": "In deren Mittelpunkt stehen der Luftkrieg \u00fcber Europa , Hitlers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angerichteten Sch\u00e4den ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314394483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#314394483", "toknum": 314394483, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bev\u00f6lkerung in Jugoslawien und alle freiheitlich denkenden und friedliebenden Menschen in der Welt , die wirkliche Gerechtigkeit f\u00fcr Serbien und Jugoslawien wollen , erheben ihre Stimme zum Protest und fordern die sofortige Freilassung von Slobodan Milosevic , die Aufl\u00f6sung des Haager Tribunals und die bedingungslose Wiedergutmachung der durch Sanktionen , Embargo und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe \" linksextremen Hintergrund \" , und Purtscheller sei \" das Zentrum einer Verschw\u00f6rung \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134788704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#134788704", "toknum": 134788704, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr Vize-Chef Ewald Stadler behauptete vielmehr in der rechtsextremen Zeitung \" Junge Freiheit \" , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und riskiert damit , dass immer mehr Menschen bereit sind , sich f\u00fcr terroristische Anschl\u00e4ge zu opfern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#138189363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#138189363", "toknum": 138189363, "Left": [{"class": "", "str": "Man erreicht eher das Gegenteil , schafft neuen Hass , Verbitterung , schafft Solidarisierung mit den Opfern des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Bali schlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#165943568"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#165943568", "toknum": 165943568, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df sich ein militanter Islamistentrupp quasi nachtr\u00e4glich im Licht des Anschlages von Bali aufl\u00f6st , mag zwar auf den ersten Blick auff\u00e4llig erscheinen , doch sollte man daraus nicht unbedingt auf eine operative Beteiligung von Lasker Jihad am"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der USA auf vietnamesische Wohngebiete , Krankenh\u00e4user , Fabriken und Schulen in den vergangenen Wochen kam es in der ganzen Welt zu einer breiten Solidarit\u00e4tsbewegung f\u00fcr das k\u00e4mpfende vietnamesische Volk ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102045352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#102045352", "toknum": 102045352, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stecken - denn zu gro\u00df ist die \u00c4hnlichkeit zu den Explosionen in den Z\u00fcgen von Madrid ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124582242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#124582242", "toknum": 124582242, "Left": [{"class": "", "str": "Genau wie er , so sind auch die Terrorexperten und Kommentatoren in der arabischen Welt sofort sicher , dass islamistische Fanatiker hinter dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Arbeiterviertel bejubelt , dem Dresdner Massaker Beifall geklatscht , da werden ethnische S\u00e4uberungen bef\u00fcrwortet , sofern davon \" Deutsche \" betroffen sind , und es wird f\u00fcr Massenvergewaltigungen durch Soldaten der Siegerm\u00e4chte Verst\u00e4ndnis aufgebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#858548793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#858548793", "toknum": 858548793, "Left": [{"class": "", "str": "Da wird der ( alliierte )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien ) das angebliche \u00bb Problem \u00ab ( die Vertreibungen ) erst in Dimensionen erzeugt hat , die vorher undenkbar waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#859178716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#859178716", "toknum": 859178716, "Left": [{"class": "", "str": "Jetzt haben wir offenbar den Fall , da\u00df die \u00bb L\u00f6sung \u00ab ( der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Luft und auch Erschie\u00dfungen der Wehrmacht auf dem Boden begleiteten den Polenfeldzug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#874335241"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#874335241", "toknum": 874335241, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist eben nicht nur so , dass dort die Einsatzgruppen der Sicherheitspolizei und andere Terrororganisationen die polnische Bev\u00f6lkerung verfolgten , sondern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hamas und Islamischem Jihad regelhaft in Phasen relativer Ruhe einsetzt , wenn es also aufgrund von Verhandlungen zwischen der israelischen Regierung und der pal\u00e4stinensischen Autonomiebeh\u00f6rde zu einer Entspannung des Konflikts und einer Erleichterung der Bedingungen auch in den Pal\u00e4stinensergebieten kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834156483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#834156483", "toknum": 834156483, "Left": [{"class": "", "str": "In Israel kann man beobachten , wie der suizidale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Bev\u00f6lkerung , f\u00fcr chemische Kriegsf\u00fchrung und den Einsatz ge\u00e4chteter Uranwaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#806458888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#806458888", "toknum": 806458888, "Left": [{"class": "", "str": "Viele , wahrscheinlich die meisten Teilnehmer der heutigen Konferenz sind verantwortlich f\u00fcr den v\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskrieg gegen Jugoslawien , f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PKK gegen Reiseb\u00fcros und Vereine , wenn ansonsten alles seinen Gang geht und man weiterhin die U-Bahn benutzen kann , ohne wie in Tokyo Giftgas einatmen zu m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#817877093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#817877093", "toknum": 817877093, "Left": [{"class": "", "str": "Was sind schon ein paar Chaostage in Hannover - oder die kurdisch-t\u00fcrkischen Zusammenst\u00f6\u00dfe und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Medieneinrichtungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804623714"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#804623714", "toknum": 804623714, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind - zum Teil ersch\u00fctternde - Bilder zu den sog. \" Kollateralsch\u00e4den \" , zur Zerst\u00f6rung lebenswichtiger Infrastruktur , zur Vernichtung der \u00f6konomischen Basis Jugoslawiens , zur chemischen Kriegsf\u00fchrung , zum Einsatz von Uran-Waffen und Splitterbomben und zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Bev\u00f6lkerung , die Zerst\u00f6rung der Infrastruktur , f\u00fcr chemische Kriegsf\u00fchrung und den Einsatz ge\u00e4chteter Uranwaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804019618"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#804019618", "toknum": 804019618, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnehmer der Konferenz sind verantwortlich f\u00fcr den v\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskrieg gegen Jugoslawien , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Umdenken gelangt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707430194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#707430194", "toknum": 707430194, "Left": [{"class": "", "str": "Mir ist unverst\u00e4ndlich warum in dieser Diskusion so getan wird , als w\u00e4ren die spanische Bev\u00f6lkerung erst nach dem jetzigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden Weltkriege \" auf dem Gewissen \" , aber die Gefahr des Mi\u00dfbrauchs einer Technologie darf doch nicht das Nachdenken \u00fcber deren etwaige positive Leistungen verbieten und tabuisieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714472217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#714472217", "toknum": 714472217, "Left": [{"class": "", "str": "Nat\u00fcrlich haben Leonardo da Vinci und die Gebr\u00fcder Wright auch den Luftkrieg und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Allierten ( bis zu unserer Ausbombung und Evakuierung von Mannheim ) erleben m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706822490"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#706822490", "toknum": 706822490, "Left": [{"class": "", "str": "Ich selber habe 1943 als 8j\u00e4hriger Junge \u00fcber ein Jahr lang den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung und dass die K\u00e4mpfe an den Fronten mit der Kapitulation ein Ende fanden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#750388732"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#750388732", "toknum": 750388732, "Left": [{"class": "", "str": "Viele andere aber , z.B. Millionen deutscher Frauen , Kinder und Soldaten waren nur erleichtert , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Bev\u00f6lkerung , die Zerst\u00f6rung der Infrastruktur , f\u00fcr chemische Kriegsf\u00fchrung und den Einsatz ge\u00e4chteter Uranwaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#802510831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#802510831", "toknum": 802510831, "Left": [{"class": "", "str": "An der heutigen Konferenz nehmen auch die Verantwortlichen teil f\u00fcr den v\u00f6lkerrechtswidrigen Angriffskrieg gegen Jugoslawien , f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Vertreibung nicht \u00fcberlebten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731158781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#731158781", "toknum": 731158781, "Left": [{"class": "", "str": "Sie vergeht sich an wehrlosem Stein , an Eltern , Geschwistern , Frauen und Kindern der vor dem Feind Gefallenen und jenen , die Gefangenschaft ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit \u00fcber 600.000 Ermordeten - fast nur Zivilisten , Frauen , Alte und Kinder - und 800.000 Verletzten , in einem Luftkrieg , als dessen Ziel Winston Churchill die Zerst\u00f6rung der Moral der Zivilbev\u00f6lkerung erkl\u00e4rt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#750049518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#750049518", "toknum": 750049518, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel sagt alles : die Trauer , die fast alle Familien betroffen hat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die unzivilisierteste Art der Kriegf\u00fchrung , die die Welt seit den Verheerungen der Mongolen gesehen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#750299864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#750299864", "toknum": 750299864, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht anders jedoch Sir Basil Lidell Hart :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Verwundung , Verfolgung , Vergewaltigung , Vertreibung , Verlust und Gefangenschaft , mit den H\u00f6llenbildern in ihren K\u00f6pfen , all den Wunden in ihren Seelen gelebt ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714117830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#714117830", "toknum": 714117830, "Left": [{"class": "", "str": "Wie haben sie mit Schuld , Scham ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der vorher jahrelang auf unsere St\u00e4dte niederging und Kinder und Frauen , Alte und Kranke t\u00f6tete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#704700843"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#704700843", "toknum": 704700843, "Left": [{"class": "", "str": "Auch andere Nationen beteiligten sich daran-und an dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( erinnert mich ein bisschen an Green Hitchen a ride wegen den sch\u00f6nen geigen und dem kraftvollen Ref ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609334676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#609334676", "toknum": 609334676, "Left": [{"class": "", "str": "Kein war wohl ne lobeshymne f\u00fcr mich , weil da mein name vorkommt aber halt in verbindung im reihm mit \u00dcbel , tja dem K\u00fcbel ist stehts \u00dcbel ; ) ( ein Insider ) ) welches \u00fcberraschend gut gelungen ist , dann w\u00e4re da noch Blinder Passagier ( sch\u00f6ne kl\u00e4nge ) ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab zu formulieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#651013475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#651013475", "toknum": 651013475, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht verwunderlich sondern nur folgerichtig , dass dem renommierten Historiker J\u00f6rg Friedrich - fr\u00fcher eher auffallend durch historisch klare Analysen zu Shoa und NS - die \u00bb Erz\u00e4hlkompetenz \u00ab zugesprochen wird , den \u00bb Holocaust des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit gut 600.000 Ermordeten - fast nur Zivilisten , Frauen , Alte und Kinder - und 800.000 Verletzten , in einem Luftkrieg , als dessen Ziel Churchill die Zerst\u00f6rung der Moral der Zivilbev\u00f6lkerung erkl\u00e4rt hatte ; durch Terror zerst\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670781037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#670781037", "toknum": 670781037, "Left": [{"class": "", "str": "Der Titel sagt alles : die Trauer , die fast alle Familien betroffen hat , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab in Oranienburg wird auf den Websites als besonders gelungen geschildert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674992921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#674992921", "toknum": 674992921, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teilnahme der Neonazis als \u00bb M\u00e4rkischer Heimatschutz \u00ab an einer st\u00e4dtischen Gedenkveranstaltung gegen den \u00bb anglo-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem Begriff Holocaust belegt , dann sage ich , das ist genau der Versuch , nein , das ist die Provokation , um zu sagen , diese Opfer werden gegen die anderen Opfer ausgespielt und mit dem einzigen Ziel , die industrielle Vernichtung von Menschen klein zu reden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#661889885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#661889885", "toknum": 661889885, "Left": [{"class": "", "str": "Ich werbe daf\u00fcr , dass wir sie wechselseitig akzeptieren sollten , denn wenn ich aktuell in den Internetseiten die Aufrufe mir angucke zum 13. Februar in Dresden und zudem , was die NPD versucht , im Dresdner Landtag jetzt dort zu veranstalten , indem man dann den angloamerikanischen - so der Terminus technikus , mit dem da jetzt argumentiert wird - den angloamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Dresden zu relativieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#669952547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#669952547", "toknum": 669952547, "Left": [{"class": "", "str": "Die seit der Landtagswahl im September 2004 dort eingezogenen Abgeordneten der NPD verlie\u00dfen w\u00e4hrend der Schweigeminute demonstrativ die Sitzung , um anschlie\u00dfend von der Rednertrib\u00fcne aus die faschistische Gewaltherrschaft gegen\u00fcber dem britischen und US-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Coventry und Dresden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575534125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#575534125", "toknum": 575534125, "Left": [{"class": "", "str": "Das Luftfahrtmuseum in Laatzen vor den Toren Hannovers zeigt H\u00f6hen und Tiefen in der Geschichte des Motor- , Segel- und Ballonflugs - von Lilienthals Start auf einem 15-Meter-H\u00fcgel bis zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Deutschland begonnen worden sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575980440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#575980440", "toknum": 575980440, "Left": [{"class": "", "str": "Totalumerzogene Zeitgenossen weisen in der aktuellen Debatte \u00fcber den Luftkrieg immer wieder darauf hin , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " greife , k\u00f6nne man unm\u00f6glich mit Kampfflugzeugen , Panzern und Artillerie reagieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#558365708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#558365708", "toknum": 558365708, "Left": [{"class": "", "str": "Auf so einen Feind , der bewaffnete Soldaten unter die Steinewerfer mische und auch zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen US-Soldaten und alle , die mit ihnen kooperieren , das \" zweite Vietnam \" der USA ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559415923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#559415923", "toknum": 559415923, "Left": [{"class": "", "str": "Europ\u00e4ische Medien - zumal aus L\u00e4ndern , deren Regierungen und B\u00fcrger gegen den Irakfeldzug protestiert hatten - sehen im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00f6st man keine Probleme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362414873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#362414873", "toknum": 362414873, "Left": [{"class": "", "str": "\" \" Mit Gewalt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103435735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#103435735", "toknum": 103435735, "Left": [{"class": "", "str": "60 Jahre nach den verheerenden Luftangriffen auf Hamburg kommt Bewegung in die Diskussion \u00fcber Sinn und Unsinn von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angefangen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706482079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#706482079", "toknum": 706482079, "Left": [{"class": "", "str": "henner antwortete am 31.01.03 ( 23:38 ) : @ Fred Reinhardt , aber wer hat mit diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in London ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#304177881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#304177881", "toknum": 304177881, "Left": [{"class": "", "str": "11.7.05 Islamistischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" behandelt die Angriffe der deutschen Luftwaffe im Spanischen B\u00fcrgerkrieg und in den Jahren 1939-1942 , w\u00e4hrend \" Deutschland im Feuersturm \" den strategischen Luftkrieg der Alliierten 1940-1945 darstellt und die Folgen f\u00fcr die Kriegsmoral er\u00f6rtert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26222352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#26222352", "toknum": 26222352, "Left": [{"class": "", "str": "\" Hitlers"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , \" mit Recht \" erwidern , im Vergleich \" mit dem , was ihr bei uns angerichtet habt , ist euer Blutzoll ja trotz allem nicht so extrem gewesen \" ( 2 / 2003 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731082220"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#731082220", "toknum": 731082220, "Left": [{"class": "", "str": "In einem SPIEGEL-Interview erw\u00e4hnte der Historiker Wehler \" russische Publizisten \" , die , angesprochen auf den angloamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Vertreibung 1945 - deutsche Historiker und Schriftsteller nehmen lange vernachl\u00e4ssigte Aspekte der NS-Epoche auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9137655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#9137655", "toknum": 9137655, "Left": [{"class": "", "str": "Das Grauen und seine mysteri\u00f6se Anziehungskraft Alliierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#11902166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#11902166", "toknum": 11902166, "Left": [{"class": "", "str": "Fast meine gesamte Familie ist im Krieg entweder als Soldat oder als Opfer des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fort trotz eines im M\u00e4rz 2002 unterzeichneten Abkommens zum Schutz der Zivilbev\u00f6lkerung in den Kriegsgebieten des Sudan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17352448"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#17352448", "toknum": 17352448, "Left": [{"class": "", "str": "Unvermindert setze die Regierung in Khartum ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Baader-Story - Terrorismus als Medienereignis im Fr\u00fchjahr 1972 \" die Frage , in welcher Weise die massenmediale Berichterstattung \u00fcber die \" Rote Armee Fraktion \" den \u00f6ffentlichen Diskurs \u00fcber Terrorismus konstituierte und ordnete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26331908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#26331908", "toknum": 26331908, "Left": [{"class": "", "str": "In der abschlie\u00dfenden , sechsten Sektion der Tagung unter dem Thema \" Mediale Inszenierung von Protest \" diskutierte der Linguist Martin Steinseifer mit seinem Vortrag \" Zwischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26518857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#26518857", "toknum": 26518857, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr noch : bereits 1943 erschienen an der \" Heimatfront \" Bildb\u00e4nde mit Fotografien , die Bombensch\u00e4den , Szenen nach Bombardierungen und die Bew\u00e4ltigung der Luftangriffsfolgen festhielten ; sie dienten freilich der Durchhaltepropaganda und verstanden sich auch als Anklage gegen die \" barbarische Kriegsmethode \" des alliierten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen deutsche St\u00e4dte ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35407871"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#35407871", "toknum": 35407871, "Left": [{"class": "", "str": "Somit setzte der systematische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der NATO votiert und sich so zum Mitt\u00e4ter eines Angriffskrieges macht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53685773"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#53685773", "toknum": 53685773, "Left": [{"class": "", "str": "Ich pers\u00f6nlich habe weniger intellektuelle und moralische Probleme , die Tatsache zu verarbeiten , da\u00df heute ein ehemaliger Offizier des MfS neben mir in einer Antikriegsdemo marschiert , als die , da\u00df ein Protagonist der \" unabh\u00e4ngigen Friedensbewegung \" von einst , der etwa da Reisefreiheit , Bananen und nun auch noch Frieden mals Abr\u00fcstung durch pers\u00f6nliche Friedensvertr\u00e4ge erk\u00e4mpfen wollte , heute f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Hamburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74875740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#74875740", "toknum": 74875740, "Left": [{"class": "", "str": "Grauenvoll Vielen Dank f\u00fcr die Berichterstattung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " litt , waren Fl\u00fcchtlinge , Vertriebene , Verschleppte , Vergewaltigte und Ermordete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78832870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#78832870", "toknum": 78832870, "Left": [{"class": "", "str": "Opfer von Faschismus und Krieg war die Zivilbev\u00f6lkerung , die unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kriegsverbrechen als Verfassungsfeinde bet\u00e4tigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78872700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#78872700", "toknum": 78872700, "Left": [{"class": "", "str": "Scharping und Fischer haben sich mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viel kaputt machen , sollte doch wohl klar sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82531814"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#82531814", "toknum": 82531814, "Left": [{"class": "", "str": "Das sie nat\u00fcrlich mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und \" Vertreibung \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82603423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#82603423", "toknum": 82603423, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kinoversion von S\u00f6nke Wortmann im Herbst 2003 war insofern eine Art Wendepunkt in der kulturindustriellen Deutung des \" Wunders \" und kn\u00fcpft damit an die neueste Variante deutscher Geschichtsinterpretation an : die Selbststilisierung als eigentliches Opfer von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und \" Vertreibung \" die Runde machen , sind wesentlicher Bestandteil der bundesdeutschen Erinnerungskultur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82605676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#82605676", "toknum": 82605676, "Left": [{"class": "", "str": "Die Leiden der Deutschen im Zusammenhang mit dem Krieg , die unter den Stichw\u00f6rtern \" alliierter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der 1970er und 80er Jahre ) hat die AIK nichts auszusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82702136"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#82702136", "toknum": 82702136, "Left": [{"class": "", "str": "Fronte Nazionale , Giorgio Vitali , Mitbegr\u00fcnder der neonazistischen Rinascita Nazionale , Maurizio Neri , Beteiligter am neofaschistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zerst\u00f6rt oder besch\u00e4digt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#87430480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#87430480", "toknum": 87430480, "Left": [{"class": "", "str": "Die Heime waren , wie viele St\u00e4dte , durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95793636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#95793636", "toknum": 95793636, "Left": [{"class": "", "str": "Die Luftwaffe probte , was wenige Jahre sp\u00e4ter den Menschen in ganz Europa passierte : den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Lebens- und Verteidigungswillen der deutschen Bev\u00f6lkerung brechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103501269"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#103501269", "toknum": 103501269, "Left": [{"class": "", "str": "Die britische Regierung will mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in russischen St\u00e4dten ausliefere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154224044"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#154224044", "toknum": 154224044, "Left": [{"class": "", "str": "Verhandlungen k\u00f6nnten erst beginnen , wenn Tschetschenien die Verantwortlichen f\u00fcr den Angriff auf Dagestan und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Nacht , ich sehe im Fernsehen die Kinder leiden , kannst du noch das B\u00f6se vom Guten unterscheiden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154601417"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#154601417", "toknum": 154601417, "Left": [{"class": "", "str": "Ich lese von Gier nach Oil und Macht , ich h\u00f6re vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , islamistische Fundamentalisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172254806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#172254806", "toknum": 172254806, "Left": [{"class": "", "str": "Es zeigt uns wie sehr unsere Gesellschaft heute schon am Ende ist : Katastrophen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173989608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#173989608", "toknum": 173989608, "Left": [{"class": "", "str": "Schlu\u00df mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gedanken zu dem Buch \" Der Brand \" von J\u00f6rg Friedrich Ralf Schauerhammer vom hessischen Landesverband schrieb diesen bemerkenswerten Hintergrundartikel als \u00dcberlegung zu dem Buch \" Der Brand , Deutschland im Bombenkrieg 1940-1945 \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179594606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#179594606", "toknum": 179594606, "Left": [{"class": "", "str": "\" RMA \" und die Geschichte des strategischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu verhindern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192063479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#192063479", "toknum": 192063479, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Vater der Raumfahrt \" hatte n\u00e4mlich vorgeschlagen , statt der gigantomanischen V2 Tausende von kleinen Boden-Luft-Raketen zu bauen , um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verloren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203528930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#203528930", "toknum": 203528930, "Left": [{"class": "", "str": "Nach mehr als zwei Stunden hat sich jeglicher Zweifel im Flehen und Angstschwei\u00df , im Kugelhagel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Frontkrieg deshalb in die nachtstunden verlegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#209597378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#209597378", "toknum": 209597378, "Left": [{"class": "", "str": "In den Sehmedien werden Dokumentationen \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Westm\u00e4chte im Zweiten Weltkrieg nicht zuf\u00e4llig gerade jetzt zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210107972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#210107972", "toknum": 210107972, "Left": [{"class": "", "str": "Vermutlich wenden sich Historiker , Publizisten und Politiker in Deutschland dem Thema des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht auch Teil des \u00ab Befreiungsaktes \u00bb ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210156399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#210156399", "toknum": 210156399, "Left": [{"class": "", "str": "War der jahrelange"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " keinen milit\u00e4rischen Sinn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210274643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#210274643", "toknum": 210274643, "Left": [{"class": "", "str": "Wie J\u00f6rg Friedrich feststellte , hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tod und Elend verursacht hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219830477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#219830477", "toknum": 219830477, "Left": [{"class": "", "str": "Die Iraker haben nicht vergessen , dass sie in den letzten 12 Jahren regelm\u00e4\u00dfigen Bombardements durch britische und US-amerikanische Kampfbomber ausgesetzt waren , dass sie durch das UN-Embargo verarmt und verelendet sind und dass der jetzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in eine Steinw\u00fcste verwandelt zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219980484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#219980484", "toknum": 219980484, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Hilfe der UNO wurde der Irak zuerst gezwungen , seine Waffen zu verschrotten , um anschlie\u00dfend vom US-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilisten und die Jagd auf einzelne \u00dcberlebende aus der Luft schmerzhaft in Erinnerung haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220462682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#220462682", "toknum": 220462682, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt in Deutschland noch gen\u00fcgend \u00dcberlebende , die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , durch Siegerwillk\u00fcr , Deportation und Vertreibung von Hab und Gut , Leib und Leben , Haus , Heimat und Familie \" befreit \" worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220510456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#220510456", "toknum": 220510456, "Left": [{"class": "", "str": "Millionen Deutsche sind durch den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Aufgeben zu zwingen , zeigt der Historiker auch Verst\u00e4ndnis f\u00fcr die Erbitterung der Gegner Deutschlands ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229823514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#229823514", "toknum": 229823514, "Left": [{"class": "", "str": "Bei aller Kritik an den immer ausget\u00fcftelteren Methoden , die \" Nazi-Bev\u00f6lkerung \" durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ermordet , und Jugoslawien samt Kosovo strukturell zerst\u00f6rt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250137689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#250137689", "toknum": 250137689, "Left": [{"class": "", "str": "Die NATO hat seit dem 23. M\u00e4rz Tausende Menschen durch ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " behindern w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250596539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#250596539", "toknum": 250596539, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00dcberlegung , dass Friedenskampf , sollte er sich k\u00fcnftig resistent gegen Menschenrechts- und Minderheitenschutzpropaganda zeigen , notwendig ein antiimperialistisches Fundament br\u00e4uchte , hielt der Referent entgegen , dass diese Forderung an den Anfang gestellt die notwendige Breitenentwicklung f\u00fcr eine sofortige Beendigung des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den Wahnsinn des Krieges anzuk\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256348537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#256348537", "toknum": 256348537, "Left": [{"class": "", "str": "Gabriel Atlan-Ferrara , dem nach Fuentes eigener Aussage der von ihm verehrte Sergio Celibidache Pate steht , probte inmitten des deutschen Luftkriegs gegen England \" Fausts Verdammnis \" , wie um mit dieser diabolischen Musik gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ungebeugt bleiben , der Feind kann unsere H\u00e4user in Schutt und Asche verwandeln , die Herzen der Bev\u00f6lkerung brennen dabei vor Hass ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257452307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#257452307", "toknum": 257452307, "Left": [{"class": "", "str": "So wie unsere St\u00e4dte und D\u00f6rfer auch unter dem britisch-amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am 13. / 14. Februar 1945 zerst\u00f6rt und von Aktivisten f\u00fcr Aktivisten unter F\u00f6rderung des Oberb\u00fcrgermeisters Weidauer 1949 / 50 wieder aufgebaut worden \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#259002961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#259002961", "toknum": 259002961, "Left": [{"class": "", "str": "\" Diese H\u00e4user sind durch angloamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#275216042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#275216042", "toknum": 275216042, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Jahr 1945 ging der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberschritt im Westen immer nur dann die Aufmerksamkeitsschwelle , wenn er formell angek\u00fcndigt und entsprechend eskaliert wurde , wie im Januar , Juni und November 1993 , im September 1996 oder zuletzt im Dezember 1998 : Vier Tage lang bombardierten die USA und England im Dezember 1998 - als gerade zu Hause die Weihnachtsfeierlichkeiten begannen - mit gro\u00dfem Waffeneinsatz den Irak und f\u00fcgten dem ohnehin schon weitgehend zerst\u00f6rten Land weitere massive Sch\u00e4den zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276676316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#276676316", "toknum": 276676316, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser anschlie\u00dfend mit geringf\u00fcgigen Unterbrechungen fortgef\u00fchrter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , islamistische Fundamentalisten , und mittendrin : immer wieder die Menschen , kleine und gro\u00dfe , dieser ganze erb\u00e4rmliche Haufen eben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#281733878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#281733878", "toknum": 281733878, "Left": [{"class": "", "str": "Ein radikales Jahrhundertwerk - zumindest eines , das sich auf dieses Jahrhundert , das junge Ding , versteht : Katastrophen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " messen Unternehmen und Beh\u00f6rden neben dem Brandschutz in j\u00fcngster Vergangenheit auch dem Geb\u00e4udeschutz erh\u00f6hte Bedeutung bei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#312150033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#312150033", "toknum": 312150033, "Left": [{"class": "", "str": "In Anbetracht der Angst vor dem weltweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " messen Unternehmen und Beh\u00f6rden neben dem Brandschutz in j\u00fcngster Vergangenheit auch dem Geb\u00e4udeschutz erh\u00f6hte Bedeutung bei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#312150058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#312150058", "toknum": 312150058, "Left": [{"class": "", "str": "In Anbetracht der Angst vor dem weltweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , als Opfer von \" Vertreibung \" aus dem Osten und zu guter letzt als Opfer der wenigen Holocaust\u00fcberlebenden und Zwangsarbeitern , die eine Entsch\u00e4digung fordern und sie durch ihre pure Existenz an die deutschen Gr\u00e4ueltaten erinnern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#313871844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#313871844", "toknum": 313871844, "Left": [{"class": "", "str": "Man bezeichnet sich als Opfer von Hitler , der einen zur ( willigen ) Vollstreckung seiner Befehle gen\u00f6tigt h\u00e4tte , als Opfer von \" alliiertem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und dessen Opfer unter der jugoslawische Zivilbev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314389632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#314389632", "toknum": 314389632, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hamburger Schauspieler Rolf Becker erinnerte in seiner Rede an den von \" Rot-Gr\u00fcn \" unterst\u00fctzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Jugoslawien unter Mi\u00dfachtung des V\u00f6lkerrechts begangen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314466170"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#314466170", "toknum": 314466170, "Left": [{"class": "", "str": "Verbrechen ablenken , die sie vor allem w\u00e4hrend des 78-t\u00e4gigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " GBs und der USA gegen deutsche St\u00e4dte und die Zivilbev\u00f6lkerung , selbst nach damaligem V\u00f6lkerrecht , eine \u00fcble Sache war , komplettiert das Ganze ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314482334"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#314482334", "toknum": 314482334, "Left": [{"class": "", "str": "Dass der sp\u00e4tere und dann auch sinnlose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Hitlers Schergen nahmen auch Norwegen in Beschlag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314484506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#314484506", "toknum": 314484506, "Left": [{"class": "", "str": "GB bekam den ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und er hat daf\u00fcr einen glaubw\u00fcrdigen Zeugen : die Polizei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#317491722"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#317491722", "toknum": 317491722, "Left": [{"class": "", "str": "Dummerweise war der zur Tatzeit weit entfernt vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Nahost ( Amos Gita\u00ef ) , traumatische Kriegsfolgen in Ex-jugoslawien ( Danis Tanovic ) und Japan ( Shohei Imamura ) , die Missetaten des CIA in Lateinamerika ( Ken Loach ) werden zu starken Argumenten f\u00fcr eine - allerdings immer nur sehr vorsichtig unternommene - Relativierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#318563904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#318563904", "toknum": 318563904, "Left": [{"class": "", "str": "AIDS in Afrika ( Idrissa Ouedraogo ) , tagt\u00e4glicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320002911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#320002911", "toknum": 320002911, "Left": [{"class": "", "str": "Den islamistischen Terror kann man auf dieser Linie nicht erkl\u00e4ren - was ihn nicht weniger abscheulich macht - , wohl aber jeden auf ihn reagierenden westlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inszeniert \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320895517"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#320895517", "toknum": 320895517, "Left": [{"class": "", "str": "Die Engl\u00e4nder , ist da im Jahr 2003 zu lesen , h\u00e4tten ab 1942 den permanenten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie ihn Millionen Menschen im Irak erleben mussten , die Kurden waren , wieder einmal , in Angst vor dem \" irakischen Regime \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#321891157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#321891157", "toknum": 321891157, "Left": [{"class": "", "str": "Doch es war nicht die Angst vor Krieg und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberzieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#322394198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#322394198", "toknum": 322394198, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Teil der Putschgener\u00e4le geht danach in den Untergrund und formiert die Organisation de l\u00b4Arm\u00e9e Secr\u00e8te ( OAS ) , die Algerien und Frankreich in den folgenden Monaten mit ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sogenannten Bajuwarischen Befreiungsarmee BBA ersch\u00fcttert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#324025814"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#324025814", "toknum": 324025814, "Left": [{"class": "", "str": "Im selben Jahr wurde \u00d6sterreich durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bezahlte L\u00f6sung dem Land nicht nur das Kosovo , sondern auch die W\u00fcrde lie\u00dfe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325995526"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#325995526", "toknum": 325995526, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich k\u00f6nnte der jugoslawische Staatschef darauf verweisen , da\u00df die mit wochenlangem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dennoch weitermachte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326003793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#326003793", "toknum": 326003793, "Left": [{"class": "", "str": "Schlie\u00dflich w\u00e4re noch zu kl\u00e4ren , warum diese verw\u00f6hnte Bev\u00f6lkerung , als es nichts mehr zu verteilen gab , unter dem Druck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vollends zerstob , an deren Stelle aber die um so z\u00e4here Elementargemeinschaft trat , die bis zum allerletzten Moment nicht aufbegehrte und lieber an die Wunderwaffen glauben wollte ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#326514790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#326514790", "toknum": 326514790, "Left": [{"class": "", "str": "Sind es die Erben jener Volksgemeinschaft , die unter dem Druck des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der israelischen Regierung ausgesetzt sieht und die US-Regierung dies unterst\u00fctzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#327590293"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#327590293", "toknum": 327590293, "Left": [{"class": "", "str": "Von Woche zu Woche wird deutlicher , dass die Reaktion der republikanischen US-Regierung auf die Anschl\u00e4ge des 11. September die Gefahr eines neuen Weltkriegs heraufbeschw\u00f6rt ; ja , vielleicht ist die Schwelle zu ihm schon \u00fcberschritten , seit die pal\u00e4stinensische Autonomiebeh\u00f6rde sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#329573565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#329573565", "toknum": 329573565, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcberlebt den Krieg trotz Verrat und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in London ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#330121655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#330121655", "toknum": 330121655, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die Woche begann heiter mit den Live-8-Konzernt - und endete traumatisch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anfang 1995 konnten viele nur davon tr\u00e4umen , einfach so wegzugehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334634705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#334634705", "toknum": 334634705, "Left": [{"class": "", "str": "In den Zeiten der fr\u00fchen Friedensverhandlungen und mit dem Aufflammen des pal\u00e4stinensischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " faselt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#335998614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#335998614", "toknum": 335998614, "Left": [{"class": "", "str": "Die Diskussion dar\u00fcber d\u00fcrfe nicht der \" intellektuellen Jammerlappenfraktion \" \u00fcberlassen werden , die bei jedem Krieg \" von amerikanischem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf deutsche St\u00e4dte , und damit auf wehrlose Kinder , Frauen und Alte , moralisch verwerflich und vielleicht sogar ein Kriegsverbrechen von der Gr\u00f6\u00dfenordnung eines V\u00f6lkermords war ( \u00e4hnlich oder Vergleichbar mit dem Zerst\u00f6rungsterror russischer Truppen in Tschetschenien unserer Tage ) !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341256726"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#341256726", "toknum": 341256726, "Left": [{"class": "", "str": "Betrachtet man diese komplizierte Thematik n\u00fcchtern und objektiv , kommt man nicht umhin festzustellen , dass der alliierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Zivilisten - den er aber einst ausschlaggebend mit initiiert hatte !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341281201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#341281201", "toknum": 341281201, "Left": [{"class": "", "str": "Erst nach der Zerst\u00f6rung Dresdens distanzierte sich Churchill von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Angst und Chaos Woche voller Gl\u00fcck und Freude endete in britischer Hauptstadt grausam - \" B\u00e4renfellm\u00fctzen \" vor dem Buckingham Palast von Kampftruppen abgel\u00f6st unserem Korrespondenten Hendrik Bebber , LondonDie Woche voll Freude und Gl\u00fcck mit dem Live-8-Konzert und demZuschlag der Olympischen Speile 2012 ging in der britischen Hauptstadt j\u00e4h und grausam zu Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#348046233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#348046233", "toknum": 348046233, "Left": [{"class": "", "str": "London nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Verschiedene au\u00dferirdische Missionare kommen auf der Station an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355708953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#355708953", "toknum": 355708953, "Left": [{"class": "", "str": "16. Januar 2260 -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im nord\u00f6stlichen Kasachstan zwangen Tausende Demonstranten die zusammenbrechende Sowjetmacht 1989 zum Stopp der Tests ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359035459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#359035459", "toknum": 359035459, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 40 Jahren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Seattle , die letzte Schlacht , Kreuzfahrt des Schreckens , der Vollstrecker , Pizza f\u00fcr eine Leiche , die Maske des Zorro , Duell in der Galaxis , Raumfahrt des Grauens , der Todesengel , Street Gun , im Vorhof der H\u00f6lle , Phantomkiller , Dead Husbands - bis dass der Tod uns scheidet , der Drachent\u00f6ter , American Werewolf , Fight Club , Karate Tiger , Terminator 1 und 2 , Liquidator 1 und 2 und Predator 1 und 2 \" f\u00fcr alle , die nicht genug bekommen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398463351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#398463351", "toknum": 398463351, "Left": [{"class": "", "str": "Ich habe die Wahl zwischen : \" Countdown -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " skrupelloser Verbrecher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#405224066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#405224066", "toknum": 405224066, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit werden dort wohl eher Gesunde gel\u00e4hmt oder get\u00f6tet durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416999781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#416999781", "toknum": 416999781, "Left": [{"class": "", "str": "Und dass man diesem besinnungslosen Streben der Westler , ihre Lebensweise \u00fcber die ganze Welt auszuweiten , nur begegnen kann mit brutalem schrecklichem Selbstmord und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Alliierten denkt , dann hat der nat\u00fcrlich auch auf die Zivilbev\u00f6lkerung keine R\u00fccksicht genommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417146172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#417146172", "toknum": 417146172, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man allerdings an den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Schutt und Asche legte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418033057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#418033057", "toknum": 418033057, "Left": [{"class": "", "str": "Der b\u00f6se Tommy , der unsere deutschen Kulturlandschaften durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; eine der beindruckensten Gro\u00dfveranstaltungen diesen Jahres ( 14 ) 21.02 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#418140306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#418140306", "toknum": 418140306, "Left": [{"class": "", "str": "riesiger Trauermarsch in Dresden zum Gedenken an die Zerrst\u00f6rung durch den alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gab es hunderte sogenannter Kollateralsch\u00e4den : Kinder , Krankenhausinsassen , Arbeiter und andere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#422890330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#422890330", "toknum": 422890330, "Left": [{"class": "", "str": "In 78 Tagen des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , automatisch schlie\u00dfende Tore , die die protestantischen von den katholischen Wohnvierteln absperren , sogenannte \" peace lines \" , hohe Beobachtungst\u00fcrme mit automatischen Kameras und Richtmikrophone , die von mit Gewehren bewaffneten Soldaten und Polizisten besetzt sind und mit denen ganze Stadtteile \u00fcberwacht werden ; Polizeistationen und Verwaltungsbeh\u00f6rden , die wie Festungen aussehen , st\u00e4ndig kreisende Polizeihubschrauber und gepanzerte Polizeifahrzeuge in den Stra\u00dfen , Namen von Toten auf den H\u00e4userw\u00e4nden und Wandmalereien sind Zeichen eines 20-j\u00e4hrigen B\u00fcrgerkrieges , der trotz des nun schon seit mehreren Monaten andauernden Friedensprozesses \u00e4u\u00dferst br\u00fcchig zu sein scheint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424752295"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#424752295", "toknum": 424752295, "Left": [{"class": "", "str": "Spuren des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425578018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#425578018", "toknum": 425578018, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wie eine Frage : Ist es denn so schwer zu verstehen , dass ich genauso leben will wie ihr - ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eines das Land knebelnden Embargos , das zu massenhafter Verelendung und Tausenden Toten f\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433892630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#433892630", "toknum": 433892630, "Left": [{"class": "", "str": "Der Frieden im Irak w\u00e4hrend der letzten zw\u00f6lf Jahre jedenfalls war eine Zeit des andauernden , punktuellen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " umkommen , und den sieggl\u00e4ubigen Frauen , da\u00df ihre M\u00e4nner drau\u00dfen fallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434181066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#434181066", "toknum": 434181066, "Left": [{"class": "", "str": "Die in Dresden als Schneiderin t\u00e4tige und wom\u00f6glich im Widerstand gegen das NS-Regime aktive Schwester Elfriede h\u00e4tte - so die auf Denunziationen gest\u00fctzte Urteilsbegr\u00fcndung - \" den k\u00e4mpfenden Soldaten [ gew\u00fcnscht ] , da\u00df ihre Frauen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutlich versch\u00e4rft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435049493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#435049493", "toknum": 435049493, "Left": [{"class": "", "str": "Im Laufe des Tages wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " jegliche staatliche Ordnung zusammmengebrochen war , und obwohl es vor und w\u00e4hrend des Krieges zu K\u00e4mpfen zwischen der serbischen Polizei und der terroristischen UCK gekommen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435922514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#435922514", "toknum": 435922514, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz intensiver Suche sind bisher nur einige hundert gefunden worden - und das in einem Landesteil , in dem durch den fast drei Monate andauernden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Intifada hat sie zu Experten f\u00fcr Explosionsverletzungen gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448005879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#448005879", "toknum": 448005879, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Neonazis in der Bundesrepublik Deutschland kann f\u00fcr die Einordnung der M\u00fcnchner Vorf\u00e4lle und Festnahmen hilfreich sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#457710741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#457710741", "toknum": 457710741, "Left": [{"class": "", "str": "Ein R\u00fcckblick auf die Geschichte des"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu formulieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462090378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#462090378", "toknum": 462090378, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht verwunderlich sondern nur folgerichtig , dass dem renommierten Historiker J\u00f6rg Friedrich - fr\u00fcher eher auffallend durch historisch klare Analysen zu Shoa und NS - die \" Erz\u00e4hlkompetenz \" zugesprochen wird , den \" Holocaust des alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Friedensmission ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462740413"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#462740413", "toknum": 462740413, "Left": [{"class": "", "str": "Deshalb ist der freiheitliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch in dieser Woche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462753798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#462753798", "toknum": 462753798, "Left": [{"class": "", "str": "Die anglo-amerikanischen Armeen starten ihren v\u00f6lkerrechtswidrigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit dem industriellem Morden in den Vernichtungslagern gleichsetzten , ist eine Frechheit und Unversch\u00e4mtheit dieser Subjekte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462760087"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#462760087", "toknum": 462760087, "Left": [{"class": "", "str": "Die Auftritte der NPDler im Landtag von Sachsen mit ihrer Relativierung des Nazimordens in Auschwitz , indem sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " tats\u00e4chlich \u00fcber die heimischen Bildschirme flimmern werden , - auch in Deutschland - wird ein deutliches Indiz daf\u00fcr sein , wie sehr unsere \" unabh\u00e4ngigen \" Medien bereits zur vierten Waffengattung der globalen Kriegspartei geworden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462796786"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#462796786", "toknum": 462796786, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frage , ob die aufr\u00fchrenden und herzergreifenden Bilder \u00fcber das Treffen der New Yorker Terroropfer mit den zivilen afghanischen Opfer des amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die Zivilbev\u00f6lkerung Auch hier sei erw\u00e4hnt , dass die Nazis die Terrorangriffe erfunden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#462846424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#462846424", "toknum": 462846424, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nazis erfanden den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen die gro\u00dfen St\u00e4dte war , den Vorwand daf\u00fcr lieferte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463097082"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463097082", "toknum": 463097082, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle Kr\u00e4fte , mit Ausnahme der Neonazis , weisen darauf hin , da\u00df der Hitlerkrieg mit seinen unz\u00e4hligen verbrecherischen Massakern die Voraussetzung f\u00fcr diesen gegen die Zivilbev\u00f6lkerung gerichteten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und viele andere terroristische Mittel werden von ihnen eingesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463360271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463360271", "toknum": 463360271, "Left": [{"class": "", "str": "Mord ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Afghanistan und der Okkupation des Irak bereitet der US-Imperialismus seinen n\u00e4chsten Schlag vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463364998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463364998", "toknum": 463364998, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen das geschundene Land ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463446078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#463446078", "toknum": 463446078, "Left": [{"class": "", "str": "\" ( Russian Parliament Head Criticizes U.S. in Central Asia \" , dpa , MOSCOW , Jan 11 , 2002 ) Sbg. den 15.1. 02 zur\u00fcck Terroropfer unter sich ( von Rainer Rupp ) Gestern trafen amerikanische Opfer der Terroranschl\u00e4ge vom 11. September in Kabul zivile afghanische Opfer des bereits \u00fcber Hundert Tage dauernden amerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf deutsche St\u00e4dte , auch Dresdens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463508905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463508905", "toknum": 463508905, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren die M\u00f6rder von Auschwitz , waren am Tod der Hunderttausende deutscher Soldaten in Stalingrad und anderen Fronten des 2. Weltkrieges verantwortlich , sie haben die verhungerten und erfrorenen Russen von Leningrad auf dem Gewissen und sind gewiss nicht unschuldig am alliierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463558359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463558359", "toknum": 463558359, "Left": [{"class": "", "str": "T\u00f6ten Tausende unschuldiger Zivilisten , darunter auch Kinder , durch kaltbl\u00fctigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#463558380"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#463558380", "toknum": 463558380, "Left": [{"class": "", "str": "T\u00f6tet Zehntausende unschuldiger Zivilisten , darunter auch Kinder , durch kaltbl\u00fctigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen St\u00e4dte und Wohnbev\u00f6lkerung mit mindestens 500.000 Toten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468398905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#468398905", "toknum": 468398905, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Fall der vier \" erfolgreichen \" Aktionen verschweigt ihre Studie den Preis der \" Befreiung \" : in Panama und Grenada Tausende von Toten unter der Zivilbev\u00f6lkerung , in Japan die Atombombenabw\u00fcrfe von Hiroshima und Nagasaki , in Deutschland jahrelanger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorlegte : Dr. Eberhard Spetzler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468472702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#468472702", "toknum": 468472702, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Friedrichs Verdienste zu schm\u00e4lern , mu\u00df an einen Historiker und V\u00f6lkerrechtler erinnert werden , der , heute nahezu vollst\u00e4ndig vergessen , schon Mitte der 1950er Jahre ein Standardwerk zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen Frauen und Kinder zu beschlie\u00dfmuskeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#468487570"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterrors"}], "ref": "#468487570", "toknum": 468487570, "Left": [{"class": "", "str": "Und dennoch kann und will man es als Deutscher trotz aller Gew\u00f6hnung nicht fassen , da\u00df Politiker , deren Staatsangeh\u00f6rigkeit mit \" deutsch \" bezeichnet wird , den Sieg unserer schlimmsten Feinde bejubeln und keine Gelegenheit auslassen , das Andenken unserer im Kampf gefallenen Helden , aber auch der unz\u00e4hligen zivilen Opfer der Vertreibung und des angloamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ersch\u00fcttern nahezu t\u00e4glich das Land und f\u00fchren es derzeit an den Rand eines B\u00fcrgerkrieges ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#482445224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Bombenterror"}], "ref": "#482445224", "toknum": 482445224, "Left": [{"class": "", "str": "Attentate und"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Bombenterror\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Bombenterror\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Bombenterror", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenterror%22%5D", "rel": 0.32, "arg": "[lemma=\"Bombenterror\"]", "op": "Query", "size": 281}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Bombenterror%22%5D&q=e100+", "rel": 0.32, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 281}], "concsize": 281, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 281}