{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" Martin Stumpf zur Stelle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610548282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#610548282", "toknum": 610548282, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcnf Minuten sp\u00e4ter war \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Kasten des CFC , war da anderer Meinung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159489475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#159489475", "toknum": 159489475, "Left": [{"class": "", "str": "Steffen S\u00fcssner , der ber\u00fcchtigte \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Terassenplauderei - nichts ist vor dem gesch\u00e4rften Blick und der ironischen Perspektive des Autors sicher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#40077937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#40077937", "toknum": 40077937, "Left": [{"class": "", "str": "Friedhofszene und Kneipendialog , Wandertag und Urlaubsfreuden ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Kohlenpott \" , Rolf R\u00fc\u00dfmann , Klaus Fichtel , Erwin und Helmut Kremers oder Aki L\u00fcdkebohmert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#234154286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#234154286", "toknum": 234154286, "Left": [{"class": "", "str": "Unseri\u00f6se Gesch\u00e4ftsleute im Vorstand und auf dem Pr\u00e4sidentenstuhl unterst\u00fctzten diesen Ruf - begleitet und kontrastiert von inzwischen legend\u00e4ren Einzelgestalten auf dem Rasen : Klaus Fischer , dem \" K\u00f6nig der Fallr\u00fcckzieher \" , R\u00fcdiger \" Abi \" Abramszyk , dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch noch ein Tor vorbereiten und eine weitere Gro\u00dfchance initiieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159930833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#159930833", "toknum": 159930833, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem konnte besagter Gladbacher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schnix Schneider arbeitete mehr ( auf links !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79819005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#79819005", "toknum": 79819005, "Left": [{"class": "", "str": "Der einstmalige \" Brasilianer \" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , als er mit seinem \" schwachen \" Fu\u00df zielgenau seinen Mitspieler fand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#610132240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#610132240", "toknum": 610132240, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem erwies er sich beim 2:0 als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Reuter abgesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91139009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#91139009", "toknum": 91139009, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fl\u00fcgel waren lange Zeit total verwaist , von einigen Auftritten von Otto Addo oder Stefan \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Manni Kaltz , perfekt harmonisierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690182281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#690182281", "toknum": 690182281, "Left": [{"class": "", "str": "Horst Hrubesch , das Kopfballungeheuer , war der \u00fcberragende Torj\u00e4ger dieser Zeit konnte allerdings nur soviel Tore schie\u00dfen , weil er mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und ansonsten Retter in h\u00f6chster Not bei den G\u00e4sten , g\u00f6nnte sich erst mal eine Pause am Spielfeldrand und winkte seine Mutter herbei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91757751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#91757751", "toknum": 91757751, "Left": [{"class": "", "str": "Pascal Lennert , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " investieren , aber das hilft der deutschen Nationalmannschaft so gar nicht weiter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232766318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#232766318", "toknum": 232766318, "Left": [{"class": "", "str": "Jeder Bundesligist w\u00fcrde die Summe zweifellos eher in einen s\u00fcdamerikanischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Schneider bislang vorenthalten blieben , so hat er sich doch sowohl im Verein als auch im Nationalteam beinahe einen Kultstatus erarbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331462143"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#331462143", "toknum": 331462143, "Left": [{"class": "", "str": "Auch wenn die gro\u00dfen Titel dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Beckham , dessen F\u00e4higkeiten schon fr\u00fch in einem der bedeutendsten Fu\u00dfballinternate Englands geschult wurden , auf eine Reihe von Erfolgen verweisen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#331463952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#331463952", "toknum": 331463952, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferhalb des Nationalteams kann \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Portugals Fu\u00dfballlegende Eusebio inzwischen an Popularit\u00e4t eingeholt hat , hatte gleich in seiner ersten Saison mit 23 Torvorlagen betr\u00e4chtlichen Anteil am Gewinn der Meisterschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396951264"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#396951264", "toknum": 396951264, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bislang eher zur\u00fcck und konnte sich zwar regelm\u00e4\u00dfig in die Stammelf nicht aber in den absoluten Vordergrund spielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#396978396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#396978396", "toknum": 396978396, "Left": [{"class": "", "str": "In der Nationalmannschaft stand der technisch beschlagene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu einem Irokesenschnitt entschlossen - und damit seine ungl\u00fccklichen Fans aus Fernost dazu verurteilt , ihre pl\u00f6tzlich sehr uncool wirkenden Haartrachten so lange unter H\u00fcten zu verbergen , bis sie zumindest wieder zentriert nachwachsen w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#408149468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#408149468", "toknum": 408149468, "Left": [{"class": "", "str": "Denn mittlerweile hatte sich der britische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Victoria , als \" Posh Spice \" in die Annalen fl\u00fcchtigen Popruhms eingegangen , k\u00f6nnte nun auseinanderbrechen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876253211"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#876253211", "toknum": 876253211, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ehe von \" Becksnposh \" , von David , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787135445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#787135445", "toknum": 787135445, "Left": [{"class": "", "str": "1963 wird er erstmals in den Nationalkader berufen , auf insgesamt 26 L\u00e4nderspiele bringt es der '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" f\u00fcr den Fanshop des Magazins \" Der Raubfisch \" ausgew\u00e4hlt und dort in einer limitierten Sonderfarbe vertrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96165238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Flankengott"}], "ref": "#96165238", "toknum": 96165238, "Left": [{"class": "", "str": "2001 wird der JAKE als \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Flankengott\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Flankengott\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Flankengott", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Flankengott%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Flankengott\"]", "op": "Query", "size": 19}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Flankengott%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 19}], "concsize": 19, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 19}