{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber diese Welt herrschen kannst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386292560"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#386292560", "toknum": 386292560, "Left": [{"class": "", "str": "Du bald als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu uns kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273892081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#273892081", "toknum": 273892081, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht damit getan , dem zuzujubeln , der da als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem Winkel seines Reches im Stall zur Welt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749070638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#749070638", "toknum": 749070638, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Augustus in Rom , auf dem H\u00f6hepunkt seiner Macht , sich als Weltheiland feiern l\u00e4\u00dft , der den V\u00f6lkerfrieden garantiert , kommt der wahre Heiland der Welt und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der den Menschen zugeneigt ist und dem Kriegspferd entsagt , erhoben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431794924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#431794924", "toknum": 431794924, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben als einen zentralen Gedanken ja bereits das Sprechen vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sacharja und den Leidensknecht des Deuterojesaja , \u00fcber das Immanuel-Kind , das Jesaja angek\u00fcndigt , und auch den Menschensohn himmlischen Ursprungs , den Daniel geschaut hatte , alle diese prophetischen Texte hat dann das Neue Testament auf Jesus bezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#430985265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#430985265", "toknum": 430985265, "Left": [{"class": "", "str": "All die prophetischen Texte \u00fcber den Messias , aus dem Geschlecht Davids , geboren zu Betlehem , \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443529338"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#443529338", "toknum": 443529338, "Left": [{"class": "", "str": "Konnte er der Messias , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282890127"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#282890127", "toknum": 282890127, "Left": [{"class": "", "str": "Er wird als der erwartete Messias begr\u00fc\u00dft , der Retter-K\u00f6nig der Endzeit , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gottes , aber die Welt erkennt ihn nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443497181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#443497181", "toknum": 443497181, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus kommt in diese Welt als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ist Jesus Christus geboren worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#442587392"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#442587392", "toknum": 442587392, "Left": [{"class": "", "str": "Also in einem kleinen Ort wie Messel ist der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518315939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#518315939", "toknum": 518315939, "Left": [{"class": "", "str": "K\u00f6nig Zygmunt I. galt als Repr\u00e4sentant schlechthin des Erasmischen K\u00f6nigsideals , als der wehrhafte , tolerante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , geordnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#111586407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#111586407", "toknum": 111586407, "Left": [{"class": "", "str": "Wo vorher ein Durcheinander herrschte , werden die Dinge des Lebens durch Jesus , den einzigartigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Israel , so m\u00f6chte ich das fast ausweiten , das hat es bis heute nicht mehr gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443014975"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#443014975", "toknum": 443014975, "Left": [{"class": "", "str": "Einen unabh\u00e4ngigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verhei\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171696609"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#171696609", "toknum": 171696609, "Left": [{"class": "", "str": "Der heutige Sonntag hat in der alttestamentlichen Lesung den Blick auf die Verhei\u00dfung des Sacharja gelenkt , die einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; er korrigiert damit die seinerzeit vorherrschende Messiaserwartung der Juden , die auf einen nationalen Befreier hoffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252234632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#252234632", "toknum": 252234632, "Left": [{"class": "", "str": "Jesus kommt als messianischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der in dieser Heiligen Nacht f\u00fcr alle Menschen dieser Erde neu geboren wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693688826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#693688826", "toknum": 693688826, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Licht steht als Symbol f\u00fcr Christus , das Licht der Welt , f\u00fcr das Heilige Jahr und f\u00fcr die Bereitschaft , Glauben , Frieden , Liebe und Gutsein weiterzugeben wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte er sein , eins mit seinem Volke , dessen Liebe er mit unverbr\u00fcchlicher k\u00f6niglicher Treue zu vergelten gelobte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520742810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#520742810", "toknum": 520742810, "Left": [{"class": "", "str": "Als Heranwachsender hatte er an den Freiheitskriegen gegen Napoleons Frankreich teilgenommen , pers\u00f6nlich tapfer und unerschrocken , aber zeitlebens erf\u00fcllt von den verst\u00f6renden Schrecken des Krieges - ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der auf einem Esel , nicht auf einem Schlachtro\u00df in Jerusalem einzog , begr\u00fc\u00dft von dem K\u00f6nigsgru\u00df : Hosianna , du Sohn Davids ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444270858"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#444270858", "toknum": 444270858, "Left": [{"class": "", "str": "Wir Christen lesen diese Verhei\u00dfung als eine Fingerzeig auf Jesus , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegen\u00fcber hie\u00df es : Bangemachen gilt nicht ; 1858 tut sie kaum j\u00fcngferlich gegen Louis Bonapartes Dappental-Tastungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#555968747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#555968747", "toknum": 555968747, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1846 wagt die Schweiz trotz Louis-Philippes \" Kriegsspektakel \" den Sonderbundskrieg , denn dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst es tue , der in dieser Heiligen Nacht f\u00fcr alle Menschen der Erde neu geboren werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#693499033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#693499033", "toknum": 693499033, "Left": [{"class": "", "str": "Das Licht stehe auch aus Aufruf , in offensiver Gl\u00e4ubigkeit das Gutsein , die Liebe und den Frieden weiterzugeben , wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00fcnden wollen ( vgl. das Zeichen vom Einzug in Jerusalem - Mk 11,1-11par ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#252191512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#252191512", "toknum": 252191512, "Left": [{"class": "", "str": "Falls auch an 1 K\u00f6 22,17 gedacht ist ( der Zusammenhang spricht von Achabs Kriegsabsichten ) , w\u00fcrde unser Text au\u00dferdem Jesus als den messianischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu uns gekommen ist und der in Brot und Wein immer neu zu uns kommt , um einzuziehen in unsere Welt , in unsere Stadt , in unser Herz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274136522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#274136522", "toknum": 274136522, "Left": [{"class": "", "str": "Und jedes Mal neu erinnert uns dieser Jubel an Jesus , der als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Rede ist , der nicht auf einem Schlachtross reitet , sondern auf einem Esel , und der die Kriegsbogen und Kriegswagen zerst\u00f6rt und endg\u00fcltig aus dem Verkehr zieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#286017446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#286017446", "toknum": 286017446, "Left": [{"class": "", "str": "Aber hier wollte er ankn\u00fcpfen an die Verhei\u00dfung aus dem Buch Sacharja , wo von dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273717723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#273717723", "toknum": 273717723, "Left": [{"class": "", "str": "Da kommt der , den Gott uns versprochen hat-der Erwartete , der gro\u00dfe Messias , der Ersehnte , unser Retter , der Gerechte und der Helfer , der verhei\u00dfene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem Sohn Davids ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273816290"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#273816290", "toknum": 273816290, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser Gru\u00df , der urspr\u00fcnglich allen Gl\u00e4ubigen galt , dieser Gru\u00df erh\u00e4lt im adventlichen Jubel einen neuen Klang , indem er Jesus zugerufen wird , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sein Friede auch zu ihnen kommt , und indem wir mit unserem Mund einstimmen in den adventlichen Jubel der irdischen und himmlischen Ch\u00f6re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273970103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#273970103", "toknum": 273970103, "Left": [{"class": "", "str": "Indem wir unsere Herzen \u00f6ffnen f\u00fcr die Not der Armen , indem wir mit unseren H\u00e4nden helfen , damit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#551951645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#551951645", "toknum": 551951645, "Left": [{"class": "", "str": "493 bei einem Gastmahl t\u00f6tet Theoderich Odoaker , dessen Sohn & alle Gefolgsleute und wird so K\u00f6nig der Goten UND Italiker Theoderichs Politik besteht aus einem System pers\u00f6nlicher und verwandschaftlicher Beziehungen : er heiratet die Schwester des Frankenk\u00f6nigs Chlodwig , seine T\u00f6chter heiraten die K\u00f6nige der Burgunder und Westgoten , seine Schwester den Wandalenk\u00f6nig und deren Tochter den K\u00f6nig der Th\u00fcringer ; er galt als der weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , weil's dein Wille , da\u00df dein Volk hier gr\u00fcnen soll , o so gib uns deine F\u00fclle , mach uns alle Geistes voll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122072993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Friedensk\u00f6nig"}], "ref": "#122072993", "toknum": 122072993, "Left": [{"class": "", "str": "\" und \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Friedensk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Friedensk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"442587392": 0.5633333333333334, "252234632": 0.5108695652173914, "444270858": 0.5, "282890127": 0.5875, "252191512": 0.5, "693499033": 0.5, "520742810": 0.5, "551951645": 0.0, "122072993": 0.0, "518315939": 0.5416666666666667, "286017446": 0.5, "749070638": 0.5, "443497181": 0.5847549019607843, "430985265": 0.5, "273970103": 0.5, "443014975": 0.5250568181818182, "274136522": 0.5, "386292560": 0.68, "273717723": 0.5, "693688826": 0.5, "171696609": 0.5188020833333333, "273816290": 0.5, "111586407": 0.5395833333333333, "555968747": 0.5, "431794924": 0.5, "273892081": 0.5965073529411764, "443529338": 0.6666666666666667}, "Desc": [{"nicearg": "Friedensk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Friedensk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 27}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Friedensk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 27}], "concsize": 27, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 27}