{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Felix II. wurde lange Zeit als rechtm\u00e4\u00dfiger Papst angesehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20062789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "#20062789", "toknum": 20062789, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ursinus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385784698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#385784698", "toknum": 385784698, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Minderheit unterst\u00fctzte aber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " installiert worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206251107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#206251107", "toknum": 206251107, "Left": [{"class": "", "str": "Aus machtpolitischen , nicht aus geistlichen Gr\u00fcnden war 1045 Silvester III. als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bestimmte er Nikolaus V. Sein Kampf gegen die Kurie wurde von Marsilius von Padua und Wilhelm von Ockham publizistisch unterst\u00fctzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852728132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#852728132", "toknum": 852728132, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander V. Auf seiner ersten Fahrt nach Amerika wurde Christoph Kolumbus von einer Gruppe von Franziskanern begleitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608359758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#608359758", "toknum": 608359758, "Left": [{"class": "", "str": "Der Orden hat vier P\u00e4pste hervorgebracht : Sixtus IV. , Julius II. , Sixtus V. und Clemens XIV. , dazu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#680053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "#680053", "toknum": 680053, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " handeln k\u00f6nnte ; es bleibt verborgen im Ratschlu\u00df Gottes , der f\u00fcr uns dann Wirklichkeit wird , wenn Gott ihn in der Zeit erfahrbar werden l\u00e4\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386708599"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#386708599", "toknum": 386708599, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es sich um JOHANNES PAUL I. gehandelt haben k\u00f6nnte , weil er nur ein so kurzes Pontifikat aus\u00fcbte , in dessen Verlauf es zu keinen wesentlichen Entscheidungen in der Kirche kam , oder ob es sich etwa auch um einen nicht rechtm\u00e4\u00dfigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII bannte ihn im Februar 1411 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613889977"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gegenpapst"}], "ref": "#613889977", "toknum": 613889977, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird ausgerufen , die katholische Kirche spaltet sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#621696377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#621696377", "toknum": 621696377, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 251 bis 258 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20091838"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#20091838", "toknum": 20091838, "Left": [{"class": "", "str": "Novatian war der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43674556"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#43674556", "toknum": 43674556, "Left": [{"class": "", "str": "Bischof und Gegenbischof stehen meist einander gegen\u00fcber wie Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Pisa-Studie wahrgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877481325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#877481325", "toknum": 877481325, "Left": [{"class": "", "str": "In der \u00d6ffentlichkeit werden Sie als Papst und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wurde er schlie\u00dflich 1084 zum Kaiser gekr\u00f6nt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#363264093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#363264093", "toknum": 363264093, "Left": [{"class": "", "str": "Von einem von ihm ernannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Kaiser kr\u00f6nen , w\u00e4hrend Gregor VII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749189557"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#749189557", "toknum": 749189557, "Left": [{"class": "", "str": "Er lie\u00df sich von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus V. , welche zuweilen noch in Rom verharrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371335423"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#371335423", "toknum": 371335423, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings ohne seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Verzeihung , und dieser lie\u00df ihn in sein Bistum zur\u00fcckkehren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#453679075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#453679075", "toknum": 453679075, "Left": [{"class": "", "str": "Benno erbat vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XVII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385732736"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#385732736", "toknum": 385732736, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Weg nach Rom traf Abbo den vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " grausam verst\u00fcmmelt und inhaftiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444622225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#444622225", "toknum": 444622225, "Left": [{"class": "", "str": "Die Emp\u00f6rung wurde niedergeschlagen , Crescentius enthauptet und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausruft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#446755304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#446755304", "toknum": 446755304, "Left": [{"class": "", "str": "Gregor V. ger\u00e4t in Konflikt mit dem r\u00f6mischen Adel , der einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371551011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#371551011", "toknum": 371551011, "Left": [{"class": "", "str": "Am 12. Mai wurde also der Minoritenbruder Peter von Corbara zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#605429634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#605429634", "toknum": 605429634, "Left": [{"class": "", "str": "In Frankreich regierte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83455348"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#83455348", "toknum": 83455348, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits 898 habe er sich auf Betreiben des Herzogs Alberich von Spoleto als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( zu Kalixtus ) ; sein Vorschlag fand kaum Geh\u00f6r ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690180721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#690180721", "toknum": 690180721, "Left": [{"class": "", "str": "Hippolytus war der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolyt von Rom ( \u00e2Euro 235 ) beschreibt ebenfalls eine fr\u00fche Heilige Messe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37805759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#37805759", "toknum": 37805759, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anastasius Bibliothecarius ( gest. 886 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690128008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#690128008", "toknum": 690128008, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Zeitgenosse der Johanna war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvester III. durchsetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455282911"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#455282911", "toknum": 455282911, "Left": [{"class": "", "str": "Er wurde 1044 von den R\u00f6mern vertrieben , konnte sich schlie\u00dflich aber gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Peterskirche kr\u00f6nen zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767257207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#767257207", "toknum": 767257207, "Left": [{"class": "", "str": "Es gelang Barbarossa 1167 , Rom zu erobern und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Rom erkl\u00e4rten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217621422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#217621422", "toknum": 217621422, "Left": [{"class": "", "str": "Die zeitgen\u00f6ssischen Evolutionstheoretiker haben ihn so sehr verehrt , dass sie ihn zum atheistischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#835085316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#835085316", "toknum": 835085316, "Left": [{"class": "", "str": "In solchen F\u00e4llen schritten die protestierenden Kardin\u00e4le meist zu einer eigenen Wahl , dann hatte man einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus V. erhoben , wiederholte die Kr\u00f6nungszeremonie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380499372"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#380499372", "toknum": 380499372, "Left": [{"class": "", "str": "Peter von Corbara , am 12. Mai zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852840876"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#852840876", "toknum": 852840876, "Left": [{"class": "", "str": "Ludwig , warf ihm Ketzerei vor , lie\u00df sich in Rom zum Kaiser kr\u00f6nen und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Pisa ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#613840702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#613840702", "toknum": 613840702, "Left": [{"class": "", "str": "Er verurteilte nun die Kreuzzugs- und Ablassbullen von Papst Johannes XXIII ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Theoderich , der aber auf der Flucht aus Rom von Paschalis II. gefangengenommen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121741757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#121741757", "toknum": 121741757, "Left": [{"class": "", "str": "Ihm folgte als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens VII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852902265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#852902265", "toknum": 852902265, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen ihrer vierten Ehe mit Herzog Otto von Braunschweig erkannte sie nach dem Schisma den avignonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455068385"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#455068385", "toknum": 455068385, "Left": [{"class": "", "str": "Als Liberius stirbt , w\u00e4hlt eine Mehrheit Damasus zum neuen Papst , eine Minderheit stellt Ursinus als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " treten sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714018446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#714018446", "toknum": 714018446, "Left": [{"class": "", "str": "Nur Eingeweihte wu\u00dften von Hitlers Plan einer romfreien deutschen Nationalkirche an deren Spitze evtl. Eberle als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein und gewann 1322 in Ampfing die letzte Ritterschlacht auf deutschem Boden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846654203"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#846654203", "toknum": 846654203, "Left": [{"class": "", "str": "Er setzte in Rom den letzten kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lucius ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#441389273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#441389273", "toknum": 441389273, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Rettung des Engelspapstes kommt es zur Spaltung der katholischen Kirche , und in Neapel residiert der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirchengeschichte ; auf der r\u00f6mischen Synode von 251 wurde er aber wieder abgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385770784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#385770784", "toknum": 385770784, "Left": [{"class": "", "str": "Die Minderheit w\u00e4hlte Novatian zum zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , B\u00fcndnis K\u00f6nig und Byzanz gegen den Papst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#383088182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#383088182", "toknum": 383088182, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammenfassung : Kampf des Papsttums und des K\u00f6nigtums ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIII. in Avignon als Beichtvater ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385910840"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#385910840", "toknum": 385910840, "Left": [{"class": "", "str": "Vinzenz stellte sich auf die Seite der in Avignon residierenden Gegenp\u00e4pste und diente ab 1394"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonifaz VII. nannte , in der Engelsburg ermordet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455245034"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#455245034", "toknum": 455245034, "Left": [{"class": "", "str": "Durch eine Revolte der r\u00f6mischen Patrizierfamilie der Crescentier wurde Benedikt VI. gest\u00fcrzt und 974 von Franco , der sich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Philagathos ( Johannes XVI ) . flieht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#496106988"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#496106988", "toknum": 496106988, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang des Jahres 998 erreicht er Rom , Crescentius verschanzt sich in der Engelsburg , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhoben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#444698966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#444698966", "toknum": 444698966, "Left": [{"class": "", "str": "Kaum da\u00df Otto allerdings Rom wieder verlassen hatte , erhob sich die Stadt unter seinem Gegner Crescentius gegen ihn ; Gregor wurde vertrieben und statt dessen ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens VII. , der Petrus zun\u00e4chst zum Stiftsherrn in Paris und Cambrai , sp\u00e4ter dann zum Archidiakon von Dreux und Br\u00fcssel machte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455202532"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#455202532", "toknum": 455202532, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kunde vom tugendhaften Grafensohn erreichte auch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und auf die Frage , welche politischen Kr\u00e4fte Gregor VIII. gest\u00fctzt h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44299383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#44299383", "toknum": 44299383, "Left": [{"class": "", "str": "Er richtet sein Augenmerk vor allem auf die eigent\u00fcmliche Laufbahn des Mauritius Burdinus vom Erzbischof von Braga zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolytus ging davon aus , dass die Erde 5500 v. Chr. erschaffen wurde und insgesamt 6000 Jahre alt werden w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#95275415"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#95275415", "toknum": 95275415, "Left": [{"class": "", "str": "Der r\u00f6mische Kirchenschriftsteller und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war , sind bis heute nicht gekl\u00e4rt und lassen sich wohl auch nie mehr kl\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15488180"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#15488180", "toknum": 15488180, "Left": [{"class": "", "str": "Manche der Streitigkeiten , wer rechtm\u00e4\u00dfiger Papst und wer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15425980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#15425980", "toknum": 15425980, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahre 1402 wurde er Kardinal und vom 17. Mai 1410 bis zum 29. Mai 1415 war er Papst ( bzw."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander V. Auf seiner ersten Fahrt nach Amerika wurde Christoph Kolumbus von einer Gruppe von Franziskanern begleitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20032474"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#20032474", "toknum": 20032474, "Left": [{"class": "", "str": "Die franziskanischen Orden haben vier P\u00e4pste hervorgebracht : Sixtus IV. , Julius II. , Sixtus V. und Clemens XIV. , dazu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolyt 235 auf die Insel Sardinien verbannt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20086628"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#20086628", "toknum": 20086628, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem ersten Schisma der Kirchen , das sich entz\u00fcndet hatte auch an der Frage , ob auch Unzuchtss\u00fcndern eine zweite Bu\u00dfe erm\u00f6glicht werden soll , stellte sich Pontianus gegen die positive Antwort seines Vorvorg\u00e4ngers Callistus I. , und wurde deshalb gemeinsam mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde gew\u00e4hlt und zu allem \u00dcbel kommt es zu mysteri\u00f6sen Morden im Umfeld der Kirche . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#176121328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#176121328", "toknum": 176121328, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist zu einer Kirchenspaltung gekommen , ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Psychoszene \u00bb hochgejubelte Degen zitiert beispielsweise die Metaanalyse des amerikanischen Psychologen Joseph Durlak , wonach Laien gleiche oder bessere Heilergebnisse erzielen als professionelle Helfer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#187360295"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#187360295", "toknum": 187360295, "Left": [{"class": "", "str": "Der vom Eichborn-Verlag zum \u00ab"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#176138581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#176138581", "toknum": 176138581, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem Totus Tuus im ersten Band mit dem Mordanschlag auf den Papst Custos gescheitert ist , kommt es nun pl\u00f6tzlich zu seltsamen Priestermorden und eine Heilige Kirche des Wahren Glaubens f\u00fchrt ein Schisma herbei und ruft einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden lie\u00df , als der er aber doch nur von den Frangipani gest\u00fctzt , mehr eine stadtr\u00f6mische als eine allgemeine historische Bedeutung errang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43535499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#43535499", "toknum": 43535499, "Left": [{"class": "", "str": "Anschaulich wird geschildert , wie aus Rivalit\u00e4tsstreitigkeiten ( S. 647 ) der spanischen und portugiesischen Metropoliten der Gegensatz des Mauritius zur Kurie erwuchs , der ihn schlie\u00dflich zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , auch noch unter Urban I. und Pontianus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20089093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#20089093", "toknum": 20089093, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seiner Kritik an Callistus I. , der 217 r\u00f6mischer Bischof wurde , setzten ihn seine Anh\u00e4nger zum Gegenbischof ein , Hippolyt wurde der erste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Mediendeformationsb\u00fchne der TV-Republik und praktiziert genau das , was Deutschland in den letzten 15 Jahren subkutan ins Ungl\u00fcck gelullt hat : diese Politik des Aussitzens und des Sowohl-als-Auch , dabei die horrenden Wider-spr\u00fcche virtuos verschleiernd ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46940716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#46940716", "toknum": 46940716, "Left": [{"class": "", "str": "Da tritt ausgerechnet in diesen m\u00f6glicherweise letzten Minuten dieses absurden Bonner Polit-Theaters eine Art deutscher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ausrufen , unterst\u00fctzte die Ziele des deutschen Kapitals im Ersten Weltkrieg mit einem flammend-nationalistischen Aufruf und wurde posthum von den Nazis als \" Wegbereiter biologischen Staatsdenkens \" verehrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22518173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#22518173", "toknum": 22518173, "Left": [{"class": "", "str": "Haeckel lie\u00df sich 1904 in Rom von rechten Freidenkern zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bezeichnete sich nicht als Felix IV. , betrachtete Felix II. also als rechtm\u00e4\u00dfig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20061046"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#20061046", "toknum": 20061046, "Left": [{"class": "", "str": "Felix V. ( 1440-49 ) , selbst ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingesetzt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38348442"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#38348442", "toknum": 38348442, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelalter ergab sich des \u00d6fteren die Situation , dass es mehrere P\u00e4pste gleichzeitig gab , da zu Lebzeiten eines bereits kanonisch gew\u00e4hlten Papstes ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht unterst\u00fctzte und weil er sich dort auf Grund seiner eigenen franz\u00f6sischen Herkunft hohe pers\u00f6nliche Sympathiewerte ausrechnen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#381497645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#381497645", "toknum": 381497645, "Left": [{"class": "", "str": "S\u00fcdfrankreich war also das Gebiet in Europa , wo sich Urbans Propaganda am wirkungsvollsten einsetzen lie\u00df , weil es au\u00dferdem nicht in den Investiturstreit verwickelt war , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nikolaus V. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382084250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#382084250", "toknum": 382084250, "Left": [{"class": "", "str": "Vom zeitgen\u00f6ssischen Chronisten Mussatus wird \u00fcberliefert , dass neben Umbertino von Casale und Marsilius von Padua sich noch weitere Minoriten aus der r\u00f6mischen Niederlassung dem Bayer anschlossen , unter ihnen der sp\u00e4tere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382199362"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#382199362", "toknum": 382199362, "Left": [{"class": "", "str": "Vorsitzt des Marsilius von Padua 43 ernannte am 12. Mai , dem Himmelfahrtstage des Jahres 1328 , den Minoritenbruder Peter von Corvaro zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kirchengeschichte , Hippolyt , erhob sich gegen ihn und beschuldigte ihn des Monarchianismus , dazu eines unlauteren Vorlebens und der Unzucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385753168"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#385753168", "toknum": 385753168, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIII. gemeint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206333449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#206333449", "toknum": 206333449, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die \u00dcbersetzung verunkl\u00e4rt manches - mit \" Papst Luna \" , einer eher an Vergn\u00fcgungsparks erinnernden Bezeichnung , ist etwa der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolyt stand : Kallistus milderte die damals g\u00e4ngige Bu\u00dfpraxis und sah sich deshalb mit dem Vorwurf konfrontiert , zu lax zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#233272995"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#233272995", "toknum": 233272995, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur , weil er um das Jahr 222 in Rom f\u00fcr seinen Glauben gestorben sei , sondern auch wegen der Auseinandersetzung , in der er als Bischof von Rom mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ursus I. aus Glarus gelang es , zur Erinnerung an den helvetischen Anteil an der Gr\u00fcndung Roms die Schweizer Garde als festen Bestandteil des vatikanischen Verteidigungssystems zu installieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263507151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#263507151", "toknum": 263507151, "Left": [{"class": "", "str": "Z. drei Tage in Rom residierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolyt versuchte ums Jahr 217 , all diese Kulte damit zu beseitigen , dass er das Fest der Geburt Christi auf den 25. Dezember verlegte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#292173303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#292173303", "toknum": 292173303, "Left": [{"class": "", "str": "Schon"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans K\u00fcng gewisse Grundtatsachen menschlicher Existenz in Erinnerung rufen : k\u00f6rperliche Versehrbarkeit , Schmerz , Leid , Trauer , Verzweiflung geh\u00f6ren dazu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#325085615"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#325085615", "toknum": 325085615, "Left": [{"class": "", "str": "Mieth musste gegen\u00fcber dem wildgewordenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XVI. , die nur durch das Eingreifen Ottos III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382694635"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#382694635", "toknum": 382694635, "Left": [{"class": "", "str": "Wie unsicher seine Stellung in Italien ohne die Hilfe des Regenten war , zeigen die Vorg\u00e4nge in Verbindung mit den K\u00e4mpfen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Rom immer bedrohlicher 45 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372277586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#372277586", "toknum": 372277586, "Left": [{"class": "", "str": "Bedingt durch die denkbar schwere wirtschaftliche Lage und die Streitigkeiten im Lager des Kaisers wurde die Situation f\u00fcr Ludwig und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dort zur\u00fccklie\u00df und gemeinsam mit den Michaeliten nach Norden in die Lombardei zog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372598702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#372598702", "toknum": 372598702, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnend f\u00fcr die politischen Ver\u00e4nderungen seit seiner Ankunft in der Stadt ist die Tatsache , dass Ludwig seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Viktor IV ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#373772247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#373772247", "toknum": 373772247, "Left": [{"class": "", "str": "Der Versuch Friedrichs , der noch 1155 aus der Hand des Papstes die Kaiserkrone empfangen hatte , das 1159 ausgebrochene Schisma daf\u00fcr zu nutzen , gegen\u00fcber dem stauferfeindlichen Alexander III. einen kaiserlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380125969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#380125969", "toknum": 380125969, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem ber\u00fchmten Gang nach Canossa ( 1077 ) wird Heinrich jedoch erneut gebannt , da die Bischofswahl im deutschen Reich immer noch durch Laien vorgenommen wird , und er verb\u00fcndet sich mit dem byzantinischen Kaiser Alexios I. ( 1081-1118 ) gegen die papsttreuen Normannen , kann den Klerus Ober- und Mittelitaliens f\u00fcr sich gewinnen und unterst\u00fctzt die Wahl des Wibert von Ravenna als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416873998"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#416873998", "toknum": 416873998, "Left": [{"class": "", "str": "Seinen materialistischen Monismus bezeichnete Haeckel dabei ausdr\u00fccklich als die \" neue Religion \" , seine Anh\u00e4nger riefen ihn in Rom zum \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" der Kirchengeschichte , geboren um 170 in Kleinasien oder \u00c4gypten , so genau wissen wir es nicht , lie\u00df sich taufen und wurde Christ , ein Sch\u00fcler des ber\u00fchmten Iren\u00e4us von Lyon , eines bedeutenden Theologen , Bischofs und M\u00e4rtyrers , kam nach Rom und wurde Presbyter , der r\u00f6mischen Gemeinde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#443107449"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#443107449", "toknum": 443107449, "Left": [{"class": "", "str": "Er war der erste \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hippolytus ( 217 n. Chr ) . jedoch war daran gelegen , dieses heidnische Fest zur\u00fcckzudr\u00e4ngen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#440919624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#440919624", "toknum": 440919624, "Left": [{"class": "", "str": "Der r\u00f6misch-christlichen Kirche und insbesondere dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gegen den sich Gregor nur mit Hilfe des Kaisers durchsetzen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#736908595"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#736908595", "toknum": 736908595, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Kaiser 997 Rom verlie\u00df , k\u00fcrten die R\u00f6mer mit Hilfe von Byzanz Johannes XVI. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " regierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#738094908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#738094908", "toknum": 738094908, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere wichtige Stufe wurde erreicht , als diese Synoden au\u00dferhalb Roms stattfinden mu\u00dften , etwa in Frankreich , da in Rom Kaiser und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhob ( das Schisma endete erst mit dem Tode Innozenz III. , einem weiteren Gegenpapst ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852857092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#852857092", "toknum": 852857092, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Zusammensto\u00df mit Kaiser Friedrich I. Barbarossa auf dem Reichstag von Besan\u00e7on 1157 wurde er von der kaiserfeindlichen Mehrheit der Kardin\u00e4le 1159 zum Papst gew\u00e4hlt , w\u00e4hrend die Minderheit Viktor IV. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852857107"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#852857107", "toknum": 852857107, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinem Zusammensto\u00df mit Kaiser Friedrich I. Barbarossa auf dem Reichstag von Besan\u00e7on 1157 wurde er von der kaiserfeindlichen Mehrheit der Kardin\u00e4le 1159 zum Papst gew\u00e4hlt , w\u00e4hrend die Minderheit Viktor IV. zum Gegenpapst erhob ( das Schisma endete erst mit dem Tode Innozenz III. , einem weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 997 bis 998 , geriet auf der Flucht vor dem Heer Ottos III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876032530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#876032530", "toknum": 876032530, "Left": [{"class": "", "str": "Der f\u00fcnfzehnte Johannes brachte durch seine Raffgier die R\u00f6mer gegen sich auf , der sechzehnte ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - zum Kaiser kr\u00f6nen lie\u00df , war nur m\u00f6glich , weil Ludwig sich zuvor mit den tats\u00e4chlichen Machthabern in Oberitalien arrangiert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#768027257"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#768027257", "toknum": 768027257, "Left": [{"class": "", "str": "Der von Ludwig dem Bayern 1327 bis 1330 unternommene Italienzug , auf dem er sich 1328 in Rom - durch einen zu diesem Zweck eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#770337922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#770337922", "toknum": 770337922, "Left": [{"class": "", "str": "Wurde 1416 von Kaiser Sigismund zum Herzog erhoben , trat 1434 zur\u00fcck und wurde vom Konzil von Basel als Felix V. zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Novatian auseinandersetzen , der f\u00fcr eine strenge , geradezu unbarmherzige Bu\u00dfpraxis eintrat ( Ausschlu\u00df der Tods\u00fcnder aus der Kirche ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674031643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#674031643", "toknum": 674031643, "Left": [{"class": "", "str": "Er mu\u00dfte sich mit dem schismatischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 217-235 in Rom , Heiliger , Verfasser zahlreicher exegetischer , dogmatischer und historischer Werke ) die Jagd f\u00fcr nicht mit dem christlichen Glauben vereinbar hielten und J\u00e4gern aus diesem Grund nicht nur die Taufe verweigerten , sondern sie \u00fcberdies auch aus ihrer Gemeinschaft ausschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#772014477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#772014477", "toknum": 772014477, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt , dass die urchristlichen Gemeinden , so \u00fcberliefert die Kirchenordnung des Hippolytos ( erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ernannte und sich von diesem 1084 in Rom zum Kaiser kr\u00f6nen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852750325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#852750325", "toknum": 852750325, "Left": [{"class": "", "str": "Das Wiederaufleben des Investiturstreites f\u00fchrte 1080 zur erneuten Bannung Heinrichs IV. , der daraufhin einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu Martin , wenn auch nur mnit einem Gefolgskardinal ) , der bis zu seinem Tod mit 94 Jahren nicht abdankte wieder aufgenommen werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#835110342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#835110342", "toknum": 835110342, "Left": [{"class": "", "str": "Kann vielleicht die L\u00f6sung des Abendl\u00e4ndischen Schismas r\u00fcckg\u00e4ngig gemacht werden , alle P\u00e4pste ab Martin V. als H\u00e4retiker a posteriori abgesetzt werden und die Reihe bei Benedict ( Nummer f\u00e4llt mir gerade nicht ein -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( pseudopapa , antipapa ) wird ein bezeichnet , . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544439372"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#544439372", "toknum": 544439372, "Left": [{"class": "", "str": "- Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#484766346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#484766346", "toknum": 484766346, "Left": [{"class": "", "str": "1165 Heiligsprechung Karls des Grossen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#492091462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#492091462", "toknum": 492091462, "Left": [{"class": "", "str": "1165 Heiligsprechung Karls des Grossen durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#862007749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#862007749", "toknum": 862007749, "Left": [{"class": "", "str": "vom eingesetzten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Felix II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544419866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#544419866", "toknum": 544419866, "Left": [{"class": "", "str": "126."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Konzil von Konstanz unterst\u00fctzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15023204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#15023204", "toknum": 15023204, "Left": [{"class": "", "str": "1415 wurde der Aargau , der Stammsitz der Habsburger , von den Eidgenossen erobert , welche durch den deutschen K\u00f6nig Sigismund dazu ermuntert wurden , weil Friedrich IV von Habsburg den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Jahre 1165 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#625990029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#625990029", "toknum": 625990029, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der wirkungsgeschichtliche Karl \" von hohem Erkenntnisgewinn ( S. 93 ff ) . : Karl der Gro\u00dfe wurde im Hoch-mittelalter zum \" Kultobjekt \" , beginnend mit der Grab\u00f6ffnung durch Otto III. , gesteigert durch die Heiligsprechung durch Barbarossas"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544419168"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#544419168", "toknum": 544419168, "Left": [{"class": "", "str": "1080 starb Rudolph bei einem Gefecht und am 25. Juni desselben Jahres setzte Heinrich erneut den Papst ab ; am selben Tag wurde Wibert von Ravenna zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Benedikt XIII. kl\u00e4ren und damit das \" Abendl\u00e4ndische Schisma \" beilegen , au\u00dferdem sollte das Konzil Kirchenreformen bewirken und H\u00e4resien bek\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20114408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#20114408", "toknum": 20114408, "Left": [{"class": "", "str": "und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Clemens VII. , das Tuch sei ein Betrug : es sei kunstvoll bemalt und er kenne sogar den K\u00fcnstler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#19987386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gegenpapst"}], "ref": "#19987386", "toknum": 19987386, "Left": [{"class": "", "str": "1389 beschwerte sich Peter von Areis , der Bischof von Troyes , in einem Brief an den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gegenpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gegenpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Gegenpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenpapst%22%5D", "rel": 0.11, "arg": "[lemma=\"Gegenpapst\"]", "op": "Query", "size": 98}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gegenpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.11, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 98}], "concsize": 98, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 98}