{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist der ruhige Kirchenplatz mit der strahlend renovierten Fassade ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20588725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#20588725", "toknum": 20588725, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871010533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#871010533", "toknum": 871010533, "Left": [{"class": "", "str": "Die Skulptur ist der zweite"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Politik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43833657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#43833657", "toknum": 43833657, "Left": [{"class": "", "str": "Der rechte politische Einsatz der \u00d6ffentlichkeit war bisher selten ein besonderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Entwicklung war die Einweihung des \u00fcberregional bedeutsamen Kultur- , Freizeit- und Tagungszentrums-Lowry Centre- an den Salford Quays im Jahre 2000 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520596761"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#520596761", "toknum": 520596761, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Benefiz-Aktion zugunsten der SOS-Kinderd\u00f6rfer hervorzuheben , bei der Prominente wie Sonia und Willy Bogner , Star-Coiffeur Wolfgang Lippert , Sarah Connor und 40 weitere ihre pers\u00f6nliche Barbie gestalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565912224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#565912224", "toknum": 565912224, "Left": [{"class": "", "str": "Als besonderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Vita aller Teammitglieder , was in den kommenden Jahrzehnten bei m\u00f6glichen Arbeitgebern stets f\u00fcr hochgezogene Augenbrauen sorgte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#246637166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#246637166", "toknum": 246637166, "Left": [{"class": "", "str": "Der Film ver\u00e4nderte das Leben aller , die an seiner Entstehung beteiligt waren , er war der Karrierestart f\u00fcr Henry Thomas und Drew Barrymore ( ebenso wie f\u00fcr die jungen Nebendarsteller C. Thomas Howell und Erika Eleniak ) , er festigte die Karrieren von den Veteranen Dee Wallace Stone und Peter Coyote und war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt das Studium generale mit renommierten Gastrednern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#849452492"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkte"}], "ref": "#849452492", "toknum": 849452492, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Linie ist ein bl\u00e4ulich durchscheinender B\u00fcgelgriff beim Waschbecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#120304203"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#120304203", "toknum": 120304203, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist allerdings die kleine Museumsbrauerei mit ihren gl\u00e4sernen Bottichen und strahlenden Kupferhauben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703192195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#703192195", "toknum": 703192195, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Abends ist das Cellokonzert e-Moll von Antonio Vivaldi ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#718818276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#718818276", "toknum": 718818276, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen die aber auch nicht setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#726074576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#726074576", "toknum": 726074576, "Left": [{"class": "", "str": "Richtige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in ihm sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640312377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#640312377", "toknum": 640312377, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er wird ein solit\u00e4rer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2663775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#2663775", "toknum": 2663775, "Left": [{"class": "", "str": "Beide spielen ihren Part solide , allerdings ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Leben des TV Hardheim ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#784651058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#784651058", "toknum": 784651058, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie die Charakterisierung der Kaiserin Theodora ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121767707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#121767707", "toknum": 121767707, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin gibt es"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20448818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#20448818", "toknum": 20448818, "Left": [{"class": "", "str": "Die Flugh\u00e4fen D\u00fcsseldorf , M\u00fcnchen und Leipzig sind dagegen echte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , beeindruckend wie die Wolken wandern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#872587857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#872587857", "toknum": 872587857, "Left": [{"class": "", "str": "Der Himmel ist ein grafischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Oberb\u00fcrgermeister-Periode geriet die Ausrichtung der Bundesgartenschau 1975 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38861676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#38861676", "toknum": 38861676, "Left": [{"class": "", "str": "Zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte das Orchester unter seinem GMD Corti ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602037695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#602037695", "toknum": 602037695, "Left": [{"class": "", "str": "Einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hle Prodis Handeln im Zusammenhang mit dem Stabilit\u00e4tspakt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212543275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#212543275", "toknum": 212543275, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Versuchsreihe war eine brausetablettenbetriebene Rakete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#695828504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#695828504", "toknum": 695828504, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Arch\u00e4ologischen Parks Carnuntum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#663382491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#663382491", "toknum": 663382491, "Left": [{"class": "", "str": "Es bildet nunmehr einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bleibt erhalten , da er im Foto nicht rot , sondern wei\u00df erscheint ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#237528225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#237528225", "toknum": 237528225, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu setzen , siegte der TV 02 am Ende klar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#784446623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#784446623", "toknum": 784446623, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne die gro\u00dfen spielerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zentralen St\u00e4dte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54003185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#54003185", "toknum": 54003185, "Left": [{"class": "", "str": "Denn Kultur in Bayern meint ausdr\u00fccklich mehr als die unbestrittenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hauses ist jedoch das vom K\u00fcnstler Detlef Brand aus Westoverledingen gestaltete gro\u00dfe Buntglasfenster im Versammlungssaal ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584169848"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#584169848", "toknum": 584169848, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#598880081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#598880081", "toknum": 598880081, "Left": [{"class": "", "str": "Grafisch macht Mario Party 5 einen soliden Eindruck , ohne irgendwelche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzuf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54421428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#54421428", "toknum": 54421428, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Museumsbau f\u00fcr die Sammlung Brandhorst werden wir bald einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der \u00f6stlichen Adria ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175851403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#175851403", "toknum": 175851403, "Left": [{"class": "", "str": "Der historische Kern der einstmals m\u00e4chtigen Handelsmetropole ist einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sorgte der junge Wattenscheider Viertelmeiler Bastian Swillims ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#493400763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#493400763", "toknum": 493400763, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen erfrischenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822350254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#822350254", "toknum": 822350254, "Left": [{"class": "", "str": "Mit B-A-C-H von Franz Liszt setzte der mehrfach preisgekr\u00f6nte Solist virtuose"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Arbeit an St. Pankratius wurde in diesen Tagen gesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#703766428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#703766428", "toknum": 703766428, "Left": [{"class": "", "str": "Erneut ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des aufstrebenden St\u00e4dtchens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697255467"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#697255467", "toknum": 697255467, "Left": [{"class": "", "str": "Ein malerisch im maurischen Stil angelegter internationaler Jachthafen ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Abends war zweifellos Veronika Waldner mit ihrer bewunderungsw\u00fcrdigen Darstellung des Octavian ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601752469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#601752469", "toknum": 601752469, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Galerie bildet aber ohne Frage Raffaels \" Sixtinische Madonna \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258758306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#258758306", "toknum": 258758306, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263730166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#263730166", "toknum": 263730166, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kunstakademie , die Kunstsammlung NRW , die sp\u00e4tbarocke Andreaskirche sind weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kultur an der Ruhr vor - \u00fcbersichtlich in Stichw\u00f6rtern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469611095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#469611095", "toknum": 469611095, "Left": [{"class": "", "str": "Hier stellen wir Ihnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#764409047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#764409047", "toknum": 764409047, "Left": [{"class": "", "str": "Der Teufel in Rot ( nat\u00fcrlich ) setzte schon im Ulmer Zelt einen h\u00f6llischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Klassikers von Roman Polanski ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#307259133"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#307259133", "toknum": 307259133, "Left": [{"class": "", "str": "Mia Farrow und Ruth Gordon sind die schauspielerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Stadtbild ausmachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#48284621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#48284621", "toknum": 48284621, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenteil : sie k\u00f6nnen - wie die beiden Beispiele zeigen - regelrechte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71587064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#71587064", "toknum": 71587064, "Left": [{"class": "", "str": "Nun ja , wegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auff\u00fchrungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602006099"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#602006099", "toknum": 602006099, "Left": [{"class": "", "str": "Doch sie ist auch eine beeindruckende Darstellerin und geh\u00f6rt in allen erw\u00e4hnten Inszenierungen zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : R\u00fcdiger Frank , ein kleinw\u00fcchsiger Schauspieler , ist als Puck ganz riesig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#764233231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#764233231", "toknum": 764233231, "Left": [{"class": "", "str": "Und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzten k\u00f6nnen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#651048873"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#651048873", "toknum": 651048873, "Left": [{"class": "", "str": "Was ist mit all den Magazin- und Kultursendungen , die teilweise doch interessante und hochwertige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#256679027"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#256679027", "toknum": 256679027, "Left": [{"class": "", "str": "In der nicht gerade von Gro\u00dftaten gl\u00e4nzenden Saison der Lindenoper ein doch erfreulicher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Markenzeichen der Serie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#248921201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#248921201", "toknum": 248921201, "Left": [{"class": "", "str": "Und trotzdem wartet das Publikum ebenso auf Action , Spannung und pyrotechnische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war eine Einf\u00fchrung in das Sozialrecht im Plauderton , wie der Referent Werner Schuren es nannte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670007935"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#670007935", "toknum": 670007935, "Left": [{"class": "", "str": "Erster"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen wie ihre einheimischen T\u00e4nzerkollegen von den Dr.-Johanna-Decker-Schulen und dem SV Raigering ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93595025"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#93595025", "toknum": 93595025, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wollen mit ihrem Auftritt ebenso"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in dem ansonsten von roher Industriekultur gepr\u00e4gten Ambiente ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824804050"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#824804050", "toknum": 824804050, "Left": [{"class": "", "str": "Passend hierzu erscheinen die mit Schlagmetall vergoldeten Betonst\u00fctzen als luxuri\u00f6se"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Filme - absolutes Popcornkino und nichts f\u00fcr Realit\u00e4tsfanatiker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170666768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#170666768", "toknum": 170666768, "Left": [{"class": "", "str": "Sp\u00e4testens seit \" Goldfinger \" sind dies die abenteuerlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Besetzung lag der entscheidende Gewinn des Abends ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190723826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#190723826", "toknum": 190723826, "Left": [{"class": "", "str": "Hier und in den mancherlei neu f\u00fcr die Auff\u00fchrung hinzugewonnenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und kultureller Treffpunkt im Ruhrgebiet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#470691584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#470691584", "toknum": 470691584, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist nicht nur das h\u00f6chste Haus in Dortmund , sondern auch ein architektonischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sammlung bildeten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#258757368"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#258757368", "toknum": 258757368, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rten auch die fr\u00fchen deutschen Stiche sowie die Radierungen von Herkules Seghers , die nun"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Architektur Fosters ist die begehbare gl\u00e4serne Kuppel , die Besuchern unmittelbaren Einblick in den riesigen Plenarsaal erlaubt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171692304"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#171692304", "toknum": 171692304, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123824976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#123824976", "toknum": 123824976, "Left": [{"class": "", "str": "Sakrale Kunst setzt in den Klosterbauten und Wallfahrtskirchen des \" Pfaffenwinkels \" zwischen Lech und Starnberger See ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des diesj\u00e4hrigen Festivals ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#591884834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#591884834", "toknum": 591884834, "Left": [{"class": "", "str": "Roy Haynes Showtalent und sein Charme und die prickelnde Musik dieses Ad Hoc Programms waren ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ausstellung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756304714"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#756304714", "toknum": 756304714, "Left": [{"class": "", "str": "Und im protob\u00fcrgerlichen Naturgenuss wie in jenem zauberhaften \" Sonnenschirm \" von 1777 , einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103128026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#103128026", "toknum": 103128026, "Left": [{"class": "", "str": "Keine Frage , die Blaub\u00e4r-DVD erh\u00e4lt die AREA DVD-Tonreferenz , da sie sich keine Schw\u00e4chen leistet , daf\u00fcr aber einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Konzertes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602190750"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#602190750", "toknum": 602190750, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Interpretation des ausdruckstarken Lamentos \" Lagrime mie \" mit seinen charakteristischen Dissonanzen und Verzierungen , geh\u00f6rte zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , helfen dem m\u00fcden Filmchen aber nur bedingt auf die Beine ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2711929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#2711929", "toknum": 2711929, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" Altstars \" Michael Caine und William Shatner setzen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinzuf\u00fcgte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599568217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#599568217", "toknum": 599568217, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Gast war David Timm aus Leipzig , der ein wahres Feuerwerk der Improvisation abbrannte und damit den Neuzirkendorfer Orgelkonzerten einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erkennen , \" Gebt den Kindern das Kommando \" ( H. Gr\u00f6nemeyer ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602561768"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#602561768", "toknum": 602561768, "Left": [{"class": "", "str": "Volumenstark und dabei hoch pr\u00e4zise in Diktion und B\u00fchnenpr\u00e4senz , ist hier ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Aush\u00e4ngeschild unserer Stadt , sondern auch eine organisatorische Meisterleistung aller Mitwirkenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599101234"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#599101234", "toknum": 599101234, "Left": [{"class": "", "str": "Narrentag 2001 unter der Schirmherrschaft unseres Ministerpr\u00e4sidenten Erwin Teufel , das war nicht nur ein kultureller"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - auch wenn die Areale klein sind , ist die optische Aufmachung sowohl im freien Raum als auch auf Mondoberfl\u00e4chen ein echter Hingucker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16157831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#16157831", "toknum": 16157831, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz klar ist die Grafik ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des letzten Jahres war der Gesamtsieg beim 20. Internationalen Br\u00fcckenlauf in K\u00f6ln , der mit rund 3750 Athleten bestens besetzt war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#538702577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#538702577", "toknum": 538702577, "Left": [{"class": "", "str": "Zweifelsohne der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Kongresses war die gro\u00dfe Wallfahrt zum Marienheiligtum Zapop\u00e1n im Norden der Stadt , an der nach Sch\u00e4tzungen knapp vier Millionen Menschen teilnahmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231595936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#231595936", "toknum": 231595936, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Auff\u00fchrung und fand st\u00fcrmischen Beifall ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#521959090"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#521959090", "toknum": 521959090, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberdies wird von einem durch Herrn Tanzlehrer Meisel einstudierten \" Tanz des kleinen P\u00e4rchens aus dem Jahre 2000 \" berichtet ; dieses \" Tanz-Duett des allerliebsten Rokkokko-P\u00e4rchensen miniature \" bildete einen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269623235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#269623235", "toknum": 269623235, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht hatte ein Trierer Klosterbruder Kenntnis von einer Ruine in seiner Umgebung und mischte , mit ebenfalls vorhandener Kenntnis antiker Bauweise , diesen Palast zurecht , um seiner Dichtung einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen zwei andere : John Turturro , Allzweckwaffe aus dem Arsenal der Coen-Br\u00fcder , stiehlt hier als Deeds schl\u00fcpfrig-schneller Hausdiener Emilio allen die Schau und ist in jeder seiner Szenen der klare Star ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#302328700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#302328700", "toknum": 302328700, "Left": [{"class": "", "str": "Trotz aller guten Arbeit von Sandler , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu setzen verstand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397659420"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#397659420", "toknum": 397659420, "Left": [{"class": "", "str": "Sid Hillman und sein Kompagnon bestritten auf ihren beiden E-Gitarren ein asketisches und immer haarscharf am Tr\u00fcbsinn vorbeischrammendes Programm , das mit dem einen oder anderen Song ihres neuen Albums schimmernde"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 34. Internationalen Forums des jungen Films , obwohl der Film durchaus auch im Wettbewerb gut aufgehoben gewesen w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469805285"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#469805285", "toknum": 469805285, "Left": [{"class": "", "str": "Die gro\u00dfartige Besetzung , die opulente Ausstattung und eine schier nicht endenwollende Ideenflut machen \" Kal Ho Naa Ho \" zu einem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417352367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#417352367", "toknum": 417352367, "Left": [{"class": "", "str": "Sport 2 , in der Bundesrepublik entfaltete der Sport un\u00fcbersehbar erstmals 1954 politisch Wirkung , als die deutsche Nationalelf in Bern die Fu\u00dfball-Weltmeisterschaft gewann und nach den schweren Nachkriegsjahren einen ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es noch nie gemangelt , aber erst seit dem IN2000-Festival mit Bryan Adams und Joe Cocker kommt die Stadt nun j\u00e4hrlich in den Genuss eines richtig gro\u00dfen Spektakels ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424013706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#424013706", "toknum": 424013706, "Left": [{"class": "", "str": "An kleinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der n\u00e4heren Umgebung von Algier bildet die Vorstadt Moustapha Sup\u00e9rieur , wohin der Weg durch die monumentale Porte de Constantine f\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427140129"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#427140129", "toknum": 427140129, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Karte des europ\u00e4ischen St\u00e4dtetourismus machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665865859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#665865859", "toknum": 665865859, "Left": [{"class": "", "str": "Doch es sind schon lange nicht mehr nur die baulichen Zeugnisse der Vergangenheit , die Wien zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Karriere , sondern auch die abgr\u00fcndigen Seiten seiner ambivalenten Pers\u00f6nlichkeit , der zum Machterhalt fast jedes Mittel recht war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#714165473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#714165473", "toknum": 714165473, "Left": [{"class": "", "str": "Peter Koch schildert nicht nur die Verdienste und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Abends , und zwar waren der Hannes ( Herr Werner ) und das Settchen ( Herr Simon ) angek\u00fcndigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#676206553"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#676206553", "toknum": 676206553, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Narrhallese Werner das ulkige politische Protokoll verlesen , folgte einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Vergabe des Titels \" Spiel des Jahres 1994 \" an das taktische Bauspiel MANHATTAN \u00ae von Andreas Seyfarth ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724819996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#724819996", "toknum": 724819996, "Left": [{"class": "", "str": "Der n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Programm erwiesen sich die Show- , Tanz- und Akrobatikeinlagen der \" Bailar Chicas \" vom TV Piesbach und der \" Magic Artists \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685829454"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#685829454", "toknum": 685829454, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Sehensw\u00fcrdigkeiten Maltas ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697064214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#697064214", "toknum": 697064214, "Left": [{"class": "", "str": "Die aus gewaltigen Steinbl\u00f6cken errichteten Sakralbauten der geheimnisvollen vorgeschichtlichen Megalith-Kultur und das architektonische Erbe der Ritter des Johanniter-Ordens , der sich sp\u00e4ter nach der Insel Malteser-Orden nannte , sind die herausragenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Programm des Kinder- , Jugend- und Umwelttages erwies sich die Reiterparade der Reitervereinigung \" Saarland im Sattel \" mit Oberb\u00fcrgermeister Roland Henz hoch zu Ross und Landr\u00e4tin Monika Bachmann in der Kutsche , begleitet von mehr als 10 Reitern und Amazonen zu Pferde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#685830547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#685830547", "toknum": 685830547, "Left": [{"class": "", "str": "Als spektakul\u00e4rer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des zweiten Ausstellungsteils sind wertvolle Exponate , wie die ber\u00fchmte Rechenmaschine von Wilhelm Schickard , eine der nur noch vier existierenden Urkunden des T\u00fcbinger Vertrags , Abendmahlskannen aus der Stiftskirche , das alte Ziffernblatt der Rathausuhr und die alte st\u00e4dtische Geldtruhe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782677393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkte"}], "ref": "#782677393", "toknum": 782677393, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Internet ist das , so die Predigtforschungsstelle , weltweit gr\u00f6\u00dfte evangelische Predigtarchiv , das in einer eigenen Forschungsdatenbank zusammengefasst ist und sich besonders f\u00fcr interdisziplin\u00e4re Forschungsarbeiten eignet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801122625"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#801122625", "toknum": 801122625, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Fotografen war das Nebeneinander des neuesten Busses und eines Oldtimers , die f\u00fcr uns nach unseren W\u00fcnschen in die Sonne gedreht wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#821378844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#821378844", "toknum": 821378844, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Region ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#851697823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#851697823", "toknum": 851697823, "Left": [{"class": "", "str": "Die St\u00e4dte Frankens mit ihrer gro\u00dfen Geschichte - beispielsweise N\u00fcrnberg ( mittelalterlicher Stadtkern ) , Bayreuth ( Festspiele ) , Coburg , Bamberg ( wunderbarer Dom ) , Eichst\u00e4tt oder Rothenburg o.d. Tauber ( \" Romantischen Stra\u00dfe \" ) - sind architektonische wie kulturhistorische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesetzt und Mut f\u00fcr die Weltmeisterschaft im Juli in Montr\u00e9al gemacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#836524611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#836524611", "toknum": 836524611, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Verabschiedung von Superstar Franziska van Almsick zum Auftakt der deutschen Meisterschaften in Berlin haben drei junge Herausforderer die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " darstellt , lief das Leveln des eigenen Charakters auf obenbeschriebenes Schema hinaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#872871199"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#872871199", "toknum": 872871199, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr DAoC , bei welchem der PvM-Aspekt meiner Meinung nach nicht gerade einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzte , war R\u00fcckkehrer Weigand das mangelnde Selbstvertrauen nach der verkorksten Saison in Lauda noch anzumerken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#784654324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#784654324", "toknum": 784654324, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Skamrahl mit einem herrlichen Fallr\u00fcckzieher und der Vorarbeit zum Hardheimer Treffer wenigstens zwei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" aus Berlin-Buch auf Deutschem Krebskongress \" Grundlegende Beitr\u00e4ge \" zur experimentellen Krebsforschung stehen im Mittelpunkt der \" Glanzpunkte \" auf dem Deutschen Krebskongress in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132778100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#132778100", "toknum": 132778100, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 2004 \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer jeden Spielzeit , vollenden die diesj\u00e4hrige Saison ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63597937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#63597937", "toknum": 63597937, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Gala-Abende mit Werken aus Oper , Operette und Musical , seit Jahren beliebte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" 3 der Goetheschen Naturforschung \u00fcber die Jahrzehnte hinweg unvermindert hoch und wu\u00dfte sich ihr in seiner Naturauffassung verpflichtet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31143254"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#31143254", "toknum": 31143254, "Left": [{"class": "", "str": "Im Unterschied zu seiner distanzierten und zumindest tendenziell ablehnenden Reaktion auf Goethes Aktivit\u00e4ten in anderen naturwissenschaftlichen Bereichen ( der von Goethes Seite eine nicht weniger abweisende , ja aggressiv polemische Haltung entsprach ) sch\u00e4tzte Humboldt die Metamorphosenlehre als genialen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der meisten Bundesregierungen , sei inzwischen zum Profilierungsfeld f\u00fcr Schr\u00f6der und Fischer verkommen , bringe die Koalition aber regelm\u00e4\u00dfig ins Wanken , was im Ausland einen verheerenden Eindruck hervorrufe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#116101852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#116101852", "toknum": 116101852, "Left": [{"class": "", "str": "Die Au\u00dfenpolitik , fr\u00fcher ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erwarten Sie zwischen diesen beiden Eckpfeilern : vier Kantaten unseres Namenspatrons zu den gro\u00dfen Festen Reformation und Michaelis mit opulenter Besetzung ; H\u00e4ndels Messias im Dezember-Konzert ; Bachs Johannes-Passion , Felix Mendelssohn Bartholdys erstes Oratorium Paulus und Haydns Sch\u00f6pfung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#116871767"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#116871767", "toknum": 116871767, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesetzt , aber mit \" Faustrecht \" und \" Das auserw\u00e4hlte Reich \" genauso die Kehrseite der Medaille vorgezeigt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81553424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#81553424", "toknum": 81553424, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hat mit Folgen wie \" D\u00e4mmerung \" oder \" Ebenbild \" gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Sportmetropole Berlin \" , erkl\u00e4rte B\u00f6ger ( SPD ) am Freitag in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#657912204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#657912204", "toknum": 657912204, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Turnfest war ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in unserer Bem\u00fchung um privatwirtschaftliches Engagement f\u00fcr die Bayerische Staatsoper ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122475874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#122475874", "toknum": 122475874, "Left": [{"class": "", "str": "\" F\u00fcr Staatsintendant Sir Peter Jonas ist diese Partnerschaft \" ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die Kometenmission ROSETTA , bei der Deutschland federf\u00fchrend den Lander PHILAE entwickelt und gebaut hat , die Marsmission MARS EXPRESS , bei der die zurzeit weltbeste Hochleistungskamera , ein origin\u00e4res Berliner \" Kind \" , um den Roten Planeten fliegt , sowie die Satellitensysteme GALILEO und die EU / ESA-Initiative GMES , mit denen Deutschland und Europa sowohl in der Satellitennavigation als auch in der Weltraum-gest\u00fctzten Sicherheits- und Umweltpolitik selbstst\u00e4ndig werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250829256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkte"}], "ref": "#250829256", "toknum": 250829256, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gala-Revue \" Melodien mit Marionetten \" am Freitagabend zum Abschluss der Biebesheimer Puppenspieltage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#267305936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#267305936", "toknum": 267305936, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die N\u00fcrnberger Puppe \" von Adolphe Adam war mit einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Theaterlandschaft \" w\u00fcrdigte Oberkreisdirektor Hermann Br\u00f6ring gestern abend w\u00e4hrend des Festakts anl\u00e4sslich des 50-j\u00e4hrigen Bestehens der Meppener Freilichtb\u00fchne diese Einrichtung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#582782217"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#582782217", "toknum": 582782217, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das Team der Freilichtb\u00fchne ist eine Wucht \" Von Carola Alge Meppen Als einen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Festprogramm der Jubil\u00e4umsfeier zum 175-j\u00e4hrigen Bestehen des L\u00f6schbezirkes Ost der Freiwilligen Feuerwehr Saarlouis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50343546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#50343546", "toknum": 50343546, "Left": [{"class": "", "str": "Die feierliche \u00dcbergabe eines neuen L\u00f6schgruppenfahrzeuges \" LF 20 / 20 \" war einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Regierung !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9154663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#9154663", "toknum": 9154663, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu ein paar sch\u00f6ne Windr\u00e4der , die LKW-Maut vermurkst , das Dosenpfand in den Sand gesetzt , die Kassen\u00e4rztliche Vereinigung reich gemacht usw. - ja , es gibt viele"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber sie sind da und sie geben Hoffnung , denn sie lassen sich den Mund nicht verbieten ; ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#13875335"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#13875335", "toknum": 13875335, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Freedom Force 2 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16281735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#16281735", "toknum": 16281735, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich ist aber weniger die Hintergrundgeschichte als vielmehr die eigentliche Pr\u00e4sentation des Spiels der wahre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufsetzten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20462700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#20462700", "toknum": 20462700, "Left": [{"class": "", "str": "Die mitteleurop\u00e4ischen Gaukler des Mittelalters finden ihre exakte Entsprechung in den russischen Skomorochen , die mit dressierten B\u00e4ren und Ziegen , akrobatischen Nummern , anspielungsreichen Theaterauff\u00fchrungen dem eint\u00f6nigen und schweren Leben auf den D\u00f6rfern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der touristischen Werbungsgeschichte setzte in den 70er Jahren des letzten Jahrhunderts die Erfindung der \" hessischen M\u00e4rchenstra\u00dfe \" entlang den Wohn- und Wirkungsstationen der Gebr\u00fcder Grimm von Hanau bis Kassel ; mit Bronzebildern , Ausstellungen , Mal- und Bastelkursen , mit Sagen- und M\u00e4rchenspielen appellieren seither viele Gemeinden ans m\u00e4rchengewohnte Gem\u00fct , wobei das Marketing gern wichtiger sein darf als die historische Realit\u00e4t , etwa da\u00df hinter dieser Hecke Dornr\u00f6schen geschlummert hat oder von jenem Turm Rapunzel ihren Zopf fallen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30909860"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#30909860", "toknum": 30909860, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hauptstudium an Achleitners Lehrstuhl gilt das \" OMV Seminar on Creativity , Technology and Innovation \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31837856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#31837856", "toknum": 31837856, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf dem Deutschen Krebskongress in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32269128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#32269128", "toknum": 32269128, "Left": [{"class": "", "str": "\" Grundlegende Beitr\u00e4ge \" zur experimentellen Krebsforschung stehen im Mittelpunkt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" - zu denen auch zwei klinische Vortragsreihen geh\u00f6ren - ein neues Forum des Krebskongresses , um herausragende Ergebnisse der Krebsforschung zu pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#32579971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#32579971", "toknum": 32579971, "Left": [{"class": "", "str": "Wie PD Dr. Claus Belka ( Universit\u00e4t T\u00fcbingen ) vom wissenschaftlichen Sekretariat des Krebskongresses auf Anfrage mitteilte , sind die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sennas Karriere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37757571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#37757571", "toknum": 37757571, "Left": [{"class": "", "str": "Das verregnete Chaosrennen war der erste von vielen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verlebendigt und Riccabonas Episkopat als Hauptzeit der \" Aera Saileriana \" in der Geschichte der Di\u00f6zese Passau aufweist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44501808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#44501808", "toknum": 44501808, "Left": [{"class": "", "str": "Halsers ( 1367 ) Biographie Karl Joseph von Riccabonas , des ersten im Anschlu\u00df an die kirchliche Neuorganisation vor hundert Jahren erw\u00e4hlten , vom zeitgen\u00f6ssischen Urteil als \" ein wahrer Franz von Sales \" gepriesenen Bischofs von Passau ( 1827 - 1839 ) , gewinnt eine gewisse allgemeinere Bedeutung , weil sie ihren Helden als Freund Sailers kennzeichnet , in einer ausf\u00fchrlichen , lebendig geschriebenen Einleitung den Geist der \" katholischen Glaubenserneuerung in Deutschland \" eingangs des 19. Jhds. mit Sailer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat dieser Film jedoch : Liebesszenen finde ich meistens langweilig und / oder peinlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45729932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#45729932", "toknum": 45729932, "Left": [{"class": "", "str": "Einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war 2001 der TV-Film ' Die Liebenden vom Alexanderplatz ' f\u00fcrs ZDF ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#47658119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#47658119", "toknum": 47658119, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgte dem n\u00e4chsten , das Publikum bekam vier Stunden lang eine Leistungsschau saarl\u00e4ndischer und ausw\u00e4rtiger Frauenkultur geboten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50366691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#50366691", "toknum": 50366691, "Left": [{"class": "", "str": "Ein k\u00fcnstlerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Films , sowie der \u00e4u\u00dferst geniale Soundtrack , den man leider in Deutschland nie k\u00e4uflich erwerben konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51018132"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#51018132", "toknum": 51018132, "Left": [{"class": "", "str": "Die wundersch\u00f6nen M\u00e4rchengestalten wie der Einfaltspinsel , Tic Toc , oder Jack entstammen \u00fcbrigens der Jim Henson-Truppe und sind ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unserer Verfassungswirklichkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#51636432"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#51636432", "toknum": 51636432, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wehrbeauftragten des Deutschen Bundestages markieren einen wesentlichen Punkt unserer Verfassungsgeschichte und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Spitzenklasse und vor allem f\u00fcr eine weltoffene Bev\u00f6lkerung steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53932787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#53932787", "toknum": 53932787, "Left": [{"class": "", "str": "Bayern kann sich als eine Region pr\u00e4sentieren , die f\u00fcr Modernit\u00e4t , f\u00fcr wissenschaftliche Spitzenleistungen , f\u00fcr pulsierende Unternehmen und f\u00fcr eine Top-Infrastruktur , f\u00fcr kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Spitzenklasse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53934642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#53934642", "toknum": 53934642, "Left": [{"class": "", "str": "Bayern soll vor den Augen der ganzen Welt das Synonym sein f\u00fcr Modernit\u00e4t , wissenschaftliche Spitzenleistungen , f\u00fcr pulsierende Unternehmen und f\u00fcr kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der kulturellen Zusammenarbeit von Bayern und Qu\u00e9bec ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54163058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#54163058", "toknum": 54163058, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist ein weiterer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und landschaftliche Sch\u00f6nheiten im Freistaat werde ebenso geworben wie f\u00fcr wissenschaftliche Spitzenleistungen eine pulsierende Wirtschaftsregion und eine Top-Infrastruktur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54280661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#54280661", "toknum": 54280661, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereichern das Programm des Deutschen Museums ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54384064"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#54384064", "toknum": 54384064, "Left": [{"class": "", "str": "Internationale"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Zusammenarbeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#59507136"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#59507136", "toknum": 59507136, "Left": [{"class": "", "str": "Mit allen Kolleginnen und Kollegen , mit allen Mitarbeiterinnen und Mitarbeitern , wozu nat\u00fcrlich auch die Fachschaft und die Hilfskr\u00e4fte z\u00e4hlen , gab es in den zw\u00f6lf Jahren , in denen der Lichtblick und ich selbst dem Frankfurter Institut angeh\u00f6rten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Charakterzeichnung , Affektschilderung und kadenzschm\u00fcckender Ziergesang aller Solisten , Volkes Bitten und Bangen in den Chorpartien und die mitrei\u00dfende Klangrede des Orchesters ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63270759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkte"}], "ref": "#63270759", "toknum": 63270759, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64768966"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#64768966", "toknum": 64768966, "Left": [{"class": "", "str": "Ins liebliche Ostholstein setzt Gut Panker auf dem schmalen Landstreifen zwischen Ostsee und Selenter See einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieses Cannes-Festivals hervor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#66684420"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#66684420", "toknum": 66684420, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Preis der Besten Inszenierung f\u00fcr das engagierte , aber keineswegs larmoyante Sozialdrama \" My Name is Joe \" sowie der Drehbuchpreis f\u00fcr die intelligente und eigenwillige Geschichte von \" Henry Fool \" an Hal Hartley heben die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner beruflichen T\u00e4tigkeit setzte und das er als Direktor zu weltweit hohem Ansehen f\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#70288734"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#70288734", "toknum": 70288734, "Left": [{"class": "", "str": "Rieche die Leitung des neu gegr\u00fcndeten Akademie-Instituts f\u00fcr organische Chemie , das einen neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am Kotfl\u00fcgel enth\u00fcllt die Polygonnatur des Blechs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71542322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#71542322", "toknum": 71542322, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " etwas zu breit ( ich gehe mal davon aus , dass es ein verchromtes Gestell sein soll ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71582545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#71582545", "toknum": 71582545, "Left": [{"class": "", "str": "Meiner Meinung nach sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72186328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#72186328", "toknum": 72186328, "Left": [{"class": "", "str": "Im Sommer k\u00f6nnen G\u00e4rtner aus dem Vollen sch\u00f6pfen : mit den wundersch\u00f6nen Farben und Bl\u00fcten - der Schafgarbe ( Achillea ) , Flockenblume ( Centaurea ) , Akelei ( Aquilegia ) , dem Sonnenhut ( Echinacea ) und vielen anderen - setzen sie sommerliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : OB Pfeifle mit der SHW-Kapelle in Bergmanns-Uniform , der unten im Stollen dazu ein Liedchen tr\u00e4llert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74126708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#74126708", "toknum": 74126708, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem fehlte ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76306040"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#76306040", "toknum": 76306040, "Left": [{"class": "", "str": "Auflage werden K\u00f6nnen und Phantasie der Profis ihres Fachs besondere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Karriere des siebenmaligen Weltmeisters darstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79722237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#79722237", "toknum": 79722237, "Left": [{"class": "", "str": "Michael Schumacher errang einen Sieg , der nicht unbedingt einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist sicherlich die dreiteilige Handlung : Trips Besuch auf Vulkan und Koss Heiratsforderung , Archers Nachwirkungen aus der Ausdehnung und dessen alte Gef\u00fchle f\u00fcr Hernandez und die Feindschaft der Menschen bez\u00fcglich Au\u00dferirdischen , was Phlox auch zu sp\u00fcren bekommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81305597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#81305597", "toknum": 81305597, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Folge waren die einfach beispiellos aufgebauten Sets der NX-01 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81309451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#81309451", "toknum": 81309451, "Left": [{"class": "", "str": "Gro\u00dfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Staffel , werden hier doch schon wieder unz\u00e4hlige Klischees mit einer v\u00f6llig einfallslosen und vorhersehbaren Handlung kombiniert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#81419932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#81419932", "toknum": 81419932, "Left": [{"class": "", "str": "Leider ist \" Faustrecht \" nicht gerade ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahresprogrammes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90832719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#90832719", "toknum": 90832719, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Zeit ist die Weiberfastnacht unter der Pr\u00e4sidentin Wilma Reiher ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Jahre hinweg , die Defense , ist zum Problemkind geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91100838"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#91100838", "toknum": 91100838, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Compilation setzt Inferno mit seinem d\u00fcsteren \" Painkiller \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91452053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#91452053", "toknum": 91452053, "Left": [{"class": "", "str": "Den depressiven"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( \" Pardon \" , \" Wir h\u00e4tten soviel machen k\u00f6nnen \" , \" Backstagepass \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#91730856"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#91730856", "toknum": 91730856, "Left": [{"class": "", "str": "Zwischen vielen s\u00fc\u00dfen Tracks mit bitterem Nachgeschmack verstecken sich gegen Ende des Albums auch einige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat sie durch den Erwerb der Lithografiefolge \" Elles \" erhalten , die im Zentrum der Ausstellung von \u00fcber 100 Werken des K\u00fcnstlers im Sinclair-Haus in Bad Homburg steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#92060810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#92060810", "toknum": 92060810, "Left": [{"class": "", "str": "Einen besonderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der diesj\u00e4hrigen Seniorentage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93343806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#93343806", "toknum": 93343806, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Vortr\u00e4ge geh\u00f6rten nach Angaben der Organisatoren zu den herausragenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Reihe Konzerte der Stadt Amberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93361272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#93361272", "toknum": 93361272, "Left": [{"class": "", "str": "Das Trio Ondine - drei junge Musiker , die sich 1999 zusammengeschlossen haben - setzt am 28. April einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verspricht auch das Forum Junger Musiker am 18. Januar zu werden , das sich unter dem Titel \" Vokalquartett plus \" einer sehr selten gepflegten Kunst widmet : dem solistischen Ensemblegesang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93457731"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#93457731", "toknum": 93457731, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Begleitprogramm zur Bayerischen Landesausstellung 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93552345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#93552345", "toknum": 93552345, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser Veranstaltung setzt die Stadtbibliothek ihren ersten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#94355854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#94355854", "toknum": 94355854, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Airbrush und wei\u00dfer Farbe legen wir nun kleine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufwarten und auch wenn Drehbuch und Darstellerleistung durchweg nicht in die First Class aufsteigen k\u00f6nnen , wird trotzdem auch in dieser Hinsicht weit mehr als nur Holzbank-Niveau geboten , sondern durchaus solide Leistungen , die einen die Geschichte gerne bis zum Schluss begleiten l\u00e4sst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102653182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#102653182", "toknum": 102653182, "Left": [{"class": "", "str": "Aber auch sonst kann \" The Four Feathers \" ( Die vier Federn ) mit dem einen oder anderen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie dem gekonnten Einsatz der gut ausgew\u00e4hlten Begleitmusik und originellen , humorvollen Szenen am Rande des Hauptgeschehens , \u00fcberwiegend nur z\u00e4he Routine zu bieten hat , die gelegentlich gar in allzu platte Regionen absackt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102771222"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#102771222", "toknum": 102771222, "Left": [{"class": "", "str": "Das liegt jedoch kaum an den Darstellern , die sind bis in die kleinste Nebenrolle hinein gl\u00e4nzend aufgelegt , sondern an einer Inszenierung , die neben einigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102840818"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#102840818", "toknum": 102840818, "Left": [{"class": "", "str": "Der Power Cube 500 machte im H\u00f6rtest gro\u00dfen Spa\u00df Auch im Musikbetrieb konnte der Power Cube"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber ist ideal besetzt als Heldenfigur wider Willen , die , auch das eine positive Ausnahme im Actiongenre , den Film \u00fcbersteht , ohne jemals eine Riesenwumme herumschwenken zu m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103057528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#103057528", "toknum": 103057528, "Left": [{"class": "", "str": "Harrison Ford spielt seine Rolle zwar ohne herausragende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von \" Troja \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103306280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#103306280", "toknum": 103306280, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch die visuelle Opulenz der Bilder geh\u00f6rt zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , aber eine gute Er\u00f6ffnung - falls man sich nicht von Tom Hanks nerven l\u00e4\u00dft , der einmal mehr den Forrest Gump gibt , mit allen Manierismen seines osteurop\u00e4ischen Dialekts und am Schlu\u00df fast wie E.T. stammelt : \" I want to go home \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104364403"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#104364403", "toknum": 104364403, "Left": [{"class": "", "str": "Kein k\u00fcnstlerischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des neuen Astra sind das adaptive IDSPlus-Fahrwerkssystem mit elektronischer D\u00e4mpferregelung und das erstmals im Kompaktsegment angebotene \" mitlenkende \" AFL-Scheinwerfersystem mit dynamischem Kurvenlicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#113320823"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#113320823", "toknum": 113320823, "Left": [{"class": "", "str": "Technische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind das erstmals in diesem Fahrzeugsegment angebotene dynamische Kurvenlicht AFL ( Adaptive Forward Lighting ) , eine neue Elektronik-Architektur , die eine umfangreiche Vernetzung erm\u00f6glicht , eine v\u00f6llig neu entwickelte Generation von Infotainment-Einheiten im Doppel-DIN-Format , Twin Audio f\u00fcr separaten H\u00f6rgenuss im Fond sowie neue TWINPORT-Benzin- und Common-Rail-Turbodiesel-Triebwerke ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#113349140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#113349140", "toknum": 113349140, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die Reihe mit Meistererz\u00e4hlungen , die ein Sir Vincent Fox w\u00e4hrend seiner Zugreisen bei einem Glas Portwein auftischt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118139664"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#118139664", "toknum": 118139664, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) in Deutsch und Englisch , und daneben gibt es eine Spalte mit praktischen Hinweisen : Adresse , \u00d6ffnungszeiten , Eintrittspreise , Telefonnummern angeschlossener Museen , Hotels oder Gastst\u00e4tten sowie Tipps f\u00fcr Bahn- und S-Bahn-Verbindungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118235186"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#118235186", "toknum": 118235186, "Left": [{"class": "", "str": "So hat jedes Schloss mindestens eine eigene Seite mit Farbfoto , kurzer historischer Beschreibung ( Baugeschichte und architektonischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sommers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118605921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#118605921", "toknum": 118605921, "Left": [{"class": "", "str": "Veranstaltungen der Spitzenklasse machen es zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " barocker Sakralarchitektur : die Wallfahrtsbasilika Vierzehnheiligen von Balthasar Neumann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118847231"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#118847231", "toknum": 118847231, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der gegen\u00fcberliegenden Talseite befindet sich ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " barocker Sakralarchitektur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118848041"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#118848041", "toknum": 118848041, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wallfahrtsbasilika Vierzehnheiligen auf der gegen\u00fcberliegenden Seite des Maintales empf\u00e4ngt den Besucher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entfalten d\u00fcrften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119167746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#119167746", "toknum": 119167746, "Left": [{"class": "", "str": "Doch weit mehr als die f\u00fcr das leibliche Wohl bestimmten Leckerbissen , beeindruckte die mit Multimedia-Sequenzen aufgebaute R\u00fcckschau auf das erinnerungstr\u00e4chtige Jahrzehnt , in welchem die Jugendtanzgruppe mit 128 \u00f6ffentlichen Auftritten - alle in der Festschrift angef\u00fchrt - Marksteine eingerammt hat , die sich als wegweisend zu weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der Dom , das Schloss und die Orangerie ( diente der \u00dcberwinterung exotischer Pflanzen ) zeigen die Baukunst vergangener Jahrhunderte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#120437657"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkte"}], "ref": "#120437657", "toknum": 120437657, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#120452233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#120452233", "toknum": 120452233, "Left": [{"class": "", "str": "Sakrale Kunst setzt in den Klosterbauten und Wallfahrtskirchen zwischen Lech und Starnberger See ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Spitzenklasse steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123106504"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#123106504", "toknum": 123106504, "Left": [{"class": "", "str": "M\u00fcnchen k\u00f6nne sich weltweit als Metropole des Freistaats Bayern pr\u00e4sentieren , die f\u00fcr Modernit\u00e4t , f\u00fcr wissenschaftliche Spitzenleistungen , f\u00fcr pulsierende Unternehmen und f\u00fcr kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die Einrichtung des ersten Kultusministeriums der Welt , der Nationalen Erziehungskommission von 1773 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124263954"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#124263954", "toknum": 124263954, "Left": [{"class": "", "str": "Einer ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " am \" Victoria Square \" ist das \" Globe \" , ein Nachbau des original Shakespeare-Theaters aus elisabethanischen Zeiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127484223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#127484223", "toknum": 127484223, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , wie \u00fcppige Kronleuchter und Vorh\u00e4nge in dezenten Oranget\u00f6nen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127542424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#127542424", "toknum": 127542424, "Left": [{"class": "", "str": "Schon in der Lobby erkennt man elegante"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr junge Deb\u00fctantinnen und Deb\u00fctanten in New York , der vor allem von Familien deutscher Herkunft unterst\u00fctzt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128641167"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#128641167", "toknum": 128641167, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt die immer noch aktive \" German Society \" mit dem Liederkranz an der 87. Stra\u00dfe und dem Quadrille-Ball als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner solistischen Laufbahn geh\u00f6ren wiederholte Auff\u00fchrungen der beiden Konzerte f\u00fcr Violoncello und Orchester von Krzysztof Penderecki unter der Leitung des Komponisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#130790218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#130790218", "toknum": 130790218, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Landkreis Teltow-Fl\u00e4ming ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132412634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#132412634", "toknum": 132412634, "Left": [{"class": "", "str": "Die Stadt Ludwigfelde gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf dem Deutschen Krebskongress in Berlin ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132778119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#132778119", "toknum": 132778119, "Left": [{"class": "", "str": "Februar 2004 \" Glanzpunkte \" aus Berlin-Buch auf Deutschem Krebskongress \" Grundlegende Beitr\u00e4ge \" zur experimentellen Krebsforschung stehen im Mittelpunkt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \" Warschau-Tage \" ist ein Konzert der Warschauer Kammeroper und des Warschauer Sinfonieorchesters im Berliner Dom am 8. Mai , 20.00 Uhr , mit einer Inszenierung der Passio Domini Nostri Jesu Christi op. 65 von Jozef Elsner unter der Leitung von Jacek Kaspszyk ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#132877784"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#132877784", "toknum": 132877784, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" - zu denen auch zwei klinische Vortragsreihen geh\u00f6ren - ein neues Forum des Krebskongresses , um herausragende Ergebnisse der Krebsforschung zu pr\u00e4sentieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#133992206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#133992206", "toknum": 133992206, "Left": [{"class": "", "str": "Wie PD Dr. Claus Belka ( Universit\u00e4t T\u00fcbingen ) vom wissenschaftli-chen Sekretariat des Krebskongresses auf Anfrage mitteilte , sind die \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist an allen drei Tagen Henry Purcells Barockoper \" Die Feenk\u00f6nigin \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134757373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkt"}], "ref": "#134757373", "toknum": 134757373, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seiner Karriere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149692916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#149692916", "toknum": 149692916, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verteidigungsstrategie Houstons war erfolgreich , z\u00e4hlte aber nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in einem beinahe best\u00fcrzenden Kontrast standen : Edelsteine in einer Dornenkrone ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#152882477"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#152882477", "toknum": 152882477, "Left": [{"class": "", "str": "Ja , die Strich-Struktur des Pinsels lie\u00dfen den Eindruck einer Dornenkrone entstehen , zu der jedoch die gelben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Sammlung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154761751"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#154761751", "toknum": 154761751, "Left": [{"class": "", "str": "Andreas Grubers \" Mesmeristische Experimente \" ist einer der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158625057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#158625057", "toknum": 158625057, "Left": [{"class": "", "str": "Es war keine WM der spielerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Geschichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#163574545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#163574545", "toknum": 163574545, "Left": [{"class": "", "str": "Diese drei Tage waren ein H\u00f6hepunkt in der langen Geschichte der Demokratie- und Freiheitsbewegung und ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Mitten geschmacklosen Baus\u00fcnden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#167274121"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#167274121", "toknum": 167274121, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hotel ist der architektonische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170709499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#170709499", "toknum": 170709499, "Left": [{"class": "", "str": "Das Viertel z\u00e4hlt nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Pailletten mit kleinen Perlen - aufgen\u00e4ht auf Seide wird daraus ein modischer Kragen , mit Bindeb\u00e4ndern gehalten ; Pailletten : Knorr Prandell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171105962"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzpunkte"}], "ref": "#171105962", "toknum": 171105962, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Filmfestprogramms sorgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171472191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#171472191", "toknum": 171472191, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem zeigen wir eine Dokumentation \u00fcber den Filmkomponisten Aljoscha Zimmermann , der mit seinen \" Filmsymphonien \" und Filmbegleitungen am Klavier seit langem f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Weihnachtsmarktes sind die Krippe mit lebenden Tieren , ein musikalisches Rahmenprogramm , u.a. der Besuch des Nikolauses und des N\u00fcrnberger Christkinds ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173309144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#173309144", "toknum": 173309144, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Christentums mit den Verfehlungen des Judentums vergleichen , doch Paulus sagt : wir sind beide \" im Ungehorsam eingeschlossen \" und hoffen auf das Erbarmen Gottes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175767111"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#175767111", "toknum": 175767111, "Left": [{"class": "", "str": "Meist sieht die Bilanz in einem Vergleich zwischen Christentum und Judentum so aus , da\u00df wir die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der oberschw\u00e4bischen Barockstra\u00dfe gilt , entdecken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186579951"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#186579951", "toknum": 186579951, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Ihrer Weiterfahrt werden Sie schon von weitem auf dem sonnigen S\u00fcdhang des \u00dcberlinger Sees die Barocke Klosterkirche Birnau , die als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Isar-Metropole : M\u00fcnchen bietet Kunst , Kultur und Lebensfreude , im Einklang mit monumentalen Bauwerken , wie Schloss Nymphenburg , das Rathaus , oder das Maximilianeum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#186692332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#186692332", "toknum": 186692332, "Left": [{"class": "", "str": "Unter sachkundiger F\u00fchrung erleben Sie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Fu\u00dfball-Europameisterschaft 2004 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190789178"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#190789178", "toknum": 190789178, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr den Geschmack des Autors dieser Zeilen geh\u00f6rt das Sporting-Stadion allerdings im Gegensatz zum Est\u00e1dio da Luz vom Lokalrivalen Benfica und zum Est\u00e1dio do Drag\u00e3o vom FC Porto sicher nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Tagung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#194976710"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#194976710", "toknum": 194976710, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verleihung des Paul-Bunge-Preises an Professor Dr. Myles W. Jackson , USA , und des Bettina-Haupt-F\u00f6rderpreises an Dr. Dirk Hackenholz , Halle , und PD Dr. R. Stefan Ro\u00df , Essen , sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195241633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#195241633", "toknum": 195241633, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der 8 WM setzen die Hamburger Schach-Spezialisten aus dem Hause ChessBase nicht nur spielerisch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200364105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#200364105", "toknum": 200364105, "Left": [{"class": "", "str": "Dies wird insbesondere in der Sequenz deutlich in der Conan sich mit gegorenem Saft betrinkt , einem weiteren kom\u00f6diantischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesetzt werden konnten , es aber einer der lustigeren Ausw\u00e4rtsfahrten war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202001272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#202001272", "toknum": 202001272, "Left": [{"class": "", "str": "Als Res\u00fcmee kann man festhalten , dass spielerisch keine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Opernprogramm zeichnet die internationale Kritik eindeutig Martin Kusejs Inszenierung von Mozarts \u00ab La Clemenza di Tito \u00bb und die Urauff\u00fchrung von Hans Werner Henzes M\u00e4rchenspiel \u00ab und der Triumph der Sohnesliebe \u00bb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203360330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#203360330", "toknum": 203360330, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " markierten einen viel versprechenden Festivalauftakt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203368950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#203368950", "toknum": 203368950, "Left": [{"class": "", "str": "Anregende Regieleistungen und s\u00e4ngerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei traditionell die Produktion des Opernhauses Halle in Kooperation mit den H\u00e4ndel-Festspielen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203456780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#203456780", "toknum": 203456780, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Reflexe zu malen , sind eine spektakul\u00e4re Innovation des 17. Jahrhunderts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#204389979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#204389979", "toknum": 204389979, "Left": [{"class": "", "str": "Techniken , mit Farben"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der Hot-Seat-Modus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#204982229"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#204982229", "toknum": 204982229, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ersten Halbzeit waren zwei gute Chancen jeweils von Bierhoff und Deisler sowie f\u00fcr die Slowaken von Janocko ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206121462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#206121462", "toknum": 206121462, "Left": [{"class": "", "str": "Die wesentlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " stellt das zweib\u00e4ndige Werk von Niall Ferguson dar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206287496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#206287496", "toknum": 206287496, "Left": [{"class": "", "str": "Einen weiteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Festivalgeschehens zeigen , Kontroversen aufgreifen und Film-Maniacs begleiten , die von weit her angereist sind , um mindestens f\u00fcnf Streifen pro Tag zu sehen , einen Verleiher zu finden oder einfach nur in den vielen Berliner Bars und Restaurants nette Menschen zu treffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207806019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkte"}], "ref": "#207806019", "toknum": 207806019, "Left": [{"class": "", "str": "\" Treffpunkt Berlinale \" wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen St. Moritz und Zermatt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#208082694"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkten"}], "ref": "#208082694", "toknum": 208082694, "Left": [{"class": "", "str": "In \u00fcber 135 brillanten Farbfotos dokumentiert Klaus Fader die vom Glacier-Express befahrenen Strecken mit ihren landschaftlichern"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Kulturgeschichte \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211730629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#211730629", "toknum": 211730629, "Left": [{"class": "", "str": "Doch vertieft man sich in ihren Briefwechsel und h\u00e4lt man sich an die \u00fcberlieferten schriftlichen Aussagen von Schiller und insbesondere an die des alt gewordenen Goethe , der nicht m\u00fcde wurde , seines Freundes bis ins hohe Alter hinein zu gedenken und von ihm zu erz\u00e4hlen , dann war diese Freundschaft ganz gewiss , wie R\u00fcdiger Safranski j\u00fcngst festgestellt hat , ein \" Gl\u00fccksfall und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Ausstellung ist die Str\u00f6mungswanne mit verschiebbaren Ufern , Br\u00fcckenpfeilern , ausfahrbaren Buhnen und St\u00fctzschwellen , die die Str\u00f6mungsverh\u00e4ltnisse in einem Flu\u00dflauf deutlich machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#223158586"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzpunkt"}], "ref": "#223158586", "toknum": 223158586, "Left": [{"class": "", "str": "Ein"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzpunkt\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Glanzpunkt\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=3", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Glanzpunkt", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzpunkt%22%5D", "rel": 0.6, "arg": "[lemma=\"Glanzpunkt\"]", "op": "Query", "size": 531}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzpunkt%22%5D&q=e100+", "rel": 0.6, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 531}], "concsize": 531, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 531}