{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " als S\u00e4nger hat er schon hinter sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#280699153"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#280699153", "toknum": 280699153, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem B\u00fcrgerkrieg sehr beliebt und voll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63691264"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#63691264", "toknum": 63691264, "Left": [{"class": "", "str": "Beide Adressen waren bereits in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baden-Badens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#866929805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#866929805", "toknum": 866929805, "Left": [{"class": "", "str": "Ab 1840 begann die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht minder ber\u00fchmte Hotels und Kasinos standen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#724233708"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#724233708", "toknum": 724233708, "Left": [{"class": "", "str": "Fast alle heutigen Mega-Resorts stehen dort , wo einst andere , zu ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis zum hohen G , also genau einen ganzen Ton \u00fcber der \" K\u00f6nigin der Nacht \" ; ) ) , ich \u00fcbe auch t\u00e4glich , aber nicht immer lange ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1067696"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#1067696", "toknum": 1067696, "Left": [{"class": "", "str": "Oktaven ( in meinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erreicht ( Basilika , wahrscheinlich ein kapitolinischer Tempel , Forum , Theater , Vorstadtvillen , Denkm\u00e4ler ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665998980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#665998980", "toknum": 665998980, "Left": [{"class": "", "str": "Die Eingliederung in die r\u00f6mische Welt bringt weitere Zusammenst\u00f6\u00dfe mit benachbarten V\u00f6lkern ( in erster Linie Karnern und Japyden ) mit sich , andererseits aber auch eine schon zur Zeit des Konsulates Oktavians sichtbare Verfeinerung der Kunst ( der \u00ab Arco di Riccardo \u00bb genannte Bogen und der Wiederaufbau der Mauern sind erste Beispiele daf\u00fcr ) , die in kaiserlicher Epoche eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Mars ist nun vor\u00fcber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#10341190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#10341190", "toknum": 10341190, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#24442238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#24442238", "toknum": 24442238, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hotel hat seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte das Schloss 100 R\u00e4ume ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83872606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#83872606", "toknum": 83872606, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ehemaligen Metal-Flaggschiffs scheinen tats\u00e4chlich vorbei zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#564149452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#564149452", "toknum": 564149452, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter sich hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#167779544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#167779544", "toknum": 167779544, "Left": [{"class": "", "str": "Fakt ist au\u00dferdem : das das Hotel seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte sie jedoch unter Kaiser Wilhelm II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#425744149"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#425744149", "toknum": 425744149, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der englischen Textilindustrie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526860152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#526860152", "toknum": 526860152, "Left": [{"class": "", "str": "Zahlreiche Industriemuseen zeugen von der l\u00e4ngst vergangenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#672086247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#672086247", "toknum": 672086247, "Left": [{"class": "", "str": "Michael ist einer der letzten verbliebenen Spieler aus H\u00f6rdener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Rennbahn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838783"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#838783", "toknum": 838783, "Left": [{"class": "", "str": "Jahre w\u00e4hrte wohl so unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#800398855"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#800398855", "toknum": 800398855, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des 20. Jahrhunderts erfuhr dieser Brauch seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#882086258"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#882086258", "toknum": 882086258, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr einen kleinen Sektor der Gesellschaft waren die 90er tats\u00e4chlich eine wirtschaftliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Schelklinger Burg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#690539057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#690539057", "toknum": 690539057, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Grafen von Berg beginnt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " deutscher Sprinter an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#782703273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#782703273", "toknum": 782703273, "Left": [{"class": "", "str": "Nach langen Jahren kn\u00fcpfte er damit an die fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebten die amerikanischen Business Schools in den Sechzigerjahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#559571123"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#559571123", "toknum": 559571123, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und war nach Rom die gr\u00f6\u00dfte Stadt des r\u00f6mischen Westens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854654122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#854654122", "toknum": 854654122, "Left": [{"class": "", "str": "Karthago erlebte eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158891486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#158891486", "toknum": 158891486, "Left": [{"class": "", "str": "In der Endphase der Karriere angekommen und leider nicht mehr so gut wie zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rund 200 Hafen- und Binnenst\u00e4dte an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520449919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#520449919", "toknum": 520449919, "Left": [{"class": "", "str": "Der Hanse geh\u00f6rten in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575591677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#575591677", "toknum": 575591677, "Left": [{"class": "", "str": "Die Nowgoroder Ikonenmalerei erreichte zwischen dem 12. und 16. Jahrhundert ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#171802366"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#171802366", "toknum": 171802366, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei\u00dfiger Jahre sind Cocos"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Hanni und Schmitt haben die viel mehr Springen \u00fcbertragen . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#702884699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#702884699", "toknum": 702884699, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " so einen guten Ruf als Psychiater hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#398013754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#398013754", "toknum": 398013754, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder , dass er zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind halt immer ein Genuss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#104335689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#104335689", "toknum": 104335689, "Left": [{"class": "", "str": "Fr\u00fcher WAR alles besser , und Filme aus Hollywoods"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnern soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#263703629"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#263703629", "toknum": 263703629, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bilker w\u00fcnschen sich dort auch eine neue Sternwarte , die an vergangene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 2004 verwaltete der Bailey Coates 1,1 Mrd. Dollar an Kapital ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166658176"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#166658176", "toknum": 166658176, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der zweitgr\u00f6\u00dfte deutsche Filmverleih ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#248222125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#248222125", "toknum": 248222125, "Left": [{"class": "", "str": "Mit 20 Millionen Mark Jahresumsatz war die Gloria in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann f\u00fcr das \" Festhaus G\u00fcrzenich \" mit dem 19. Jahrhundert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566571351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#566571351", "toknum": 566571351, "Left": [{"class": "", "str": "Eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Zwanziger Jahren , erstrahlte der Zug in seiner ganzen Pracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#837085296"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#837085296", "toknum": 837085296, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner gro\u00dfen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00f6sterreichischen Heimatfilms ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#301275081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#301275081", "toknum": 301275081, "Left": [{"class": "", "str": "Alles in allem eine durchaus vergn\u00fcgliche Reise in vergangene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zog das mond\u00e4ne Gesellschaftsleben mit B\u00e4llen und Konzerten Besucher von Rang und Namen an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219365373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#219365373", "toknum": 219365373, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , noch Konstantinopel oder eine der andere Metropolen genauer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#621863289"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#621863289", "toknum": 621863289, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schildert uns weder das alte Rom zu seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat das Hotel wohl in den fr\u00fchen 90ern gehabt , dennoch hat man sich hier sehr wohl gef\u00fchlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#24536996"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#24536996", "toknum": 24536996, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , deren abruptes Ende allerdings eines der schw\u00e4rzesten Kapitel Dresdner Opern- und Kapellgeschichte darstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#251139501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#251139501", "toknum": 251139501, "Left": [{"class": "", "str": "Es war eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dieser Zeit des deutschen MA ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44669476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#44669476", "toknum": 44669476, "Left": [{"class": "", "str": "In ihm sind 40 der sch\u00f6nsten Brakteaten oder Hohlpfennige , auf denen sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Z\u00fcrcher Stadttheaters ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#30905078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#30905078", "toknum": 30905078, "Left": [{"class": "", "str": "Eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angeschaut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#246312689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#246312689", "toknum": 246312689, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im Exil , im Vestib\u00fcl von Haus Doorn , hat er sich gerne die Filme aus seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erinnerte Sybille M\u00f6llensiep vom SuS Schalke 96 als Neunte und Zweite der W 40 in 3:08:06 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#478689472"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#478689472", "toknum": 478689472, "Left": [{"class": "", "str": "An fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 542 Belegschaftsmitgliedern des Bergwerks Lohberg ein Zuhause ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239355661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#239355661", "toknum": 239355661, "Left": [{"class": "", "str": "Der dreigeschossige Ziegelbau mit rund 6400 Quadratmetern Nutzfl\u00e4che bot in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahllose Schlachten gewann , war die Victory der Stolz der englischen Flotte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#246140525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#246140525", "toknum": 246140525, "Left": [{"class": "", "str": "Als ber\u00fchmtes 100-Kanonen-Schiff , das zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter dem M\u00e4dchennamen Leukel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479059695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#479059695", "toknum": 479059695, "Left": [{"class": "", "str": "Nach jahrelanger Pause weckte die Mutter einer talentierten Tochter durch ihr Comeback Erinnerungen an ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bedeutete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45130079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#45130079", "toknum": 45130079, "Left": [{"class": "", "str": "Verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig kurz behandelt er darin die Wirksamkeit Molans als Abtes zu Loccum , obwohl sie f\u00fcr das Kloster eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hollywoods in den 40er-Jahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#833008093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#833008093", "toknum": 833008093, "Left": [{"class": "", "str": "Spektakul\u00e4re Verfolgungsszenen ziehen in den Bann und verspr\u00fchen gleichzeitig trockenen Humor und erinnern somit an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat es schon hinter sich , insbesondere die Au\u00dfenanlagen und der abseits gelegene hoteleigene Strandabschnitt sind ungepflegt und ziemlich schmutzig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20452730"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#20452730", "toknum": 20452730, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte die Stadt unter Bischof Otto I. ( 1138-1158 ) , ein Oheim Friedrich Barbarrosas und ber\u00fchmter Geschichtsschreiber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#840783369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#840783369", "toknum": 840783369, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des \u00f6sterreichischen Barocks liegt zwischen 1690 und 1750 , in der die italienischen Meister bald durch bodenst\u00e4ndige Kr\u00e4fte abgel\u00f6st werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#471549058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#471549058", "toknum": 471549058, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2448643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#2448643", "toknum": 2448643, "Left": [{"class": "", "str": "Diese \" Traumbilder \" konnten noch viel weniger vollwertige Charaktere mit einer individuellen biographischen Darstellung sein als ihre Vorg\u00e4nger zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unerh\u00f6rt hart schlagende , dazu enorm schnelle Dempsey geh\u00f6rt f\u00fcr viele Experten zu den gr\u00f6\u00dften Schwergewichtsboxern aller Zeiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852762537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#852762537", "toknum": 852762537, "Left": [{"class": "", "str": "Der in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4ngst vorbei sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200365719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#200365719", "toknum": 200365719, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahl des weisen Katers f\u00e4llt auf Grizabella , eine bejahrte , traurige und melancholische Katze , deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Samurai regiert wurde - damals , als f\u00fcr Ausl\u00e4nder die Todesstrafe darauf stand , japanischen Boden zu betreten und die Pok\u00e9mons noch nicht erfunden waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854094880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#854094880", "toknum": 854094880, "Left": [{"class": "", "str": "Sie schreiten and\u00e4chtig und nur auf Socken durch den kargen Palast , von wo aus das Inselreich zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Manfred Earth Band und Yes mitbekommen hat , darf sich auf ein nicht ganz unbekanntes Wechselspiel von \u00fcppig vertonter Lyrik auf massivem Metal-Fundament freuen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#827452267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#827452267", "toknum": 827452267, "Left": [{"class": "", "str": "Wer , wie der Verfasser dieser Zeilen , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren es bis zu 300 Prozent - werden die letzten Kombimodelle den Initiatoren regelrecht aus den H\u00e4nden gerissen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854197331"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#854197331", "toknum": 854197331, "Left": [{"class": "", "str": "Und obwohl die Schiffsfonds gerade noch 40 Prozent negatives Steuerergebnis bringen - in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte , gr\u00fcndlich saniert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#841023945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#841023945", "toknum": 841023945, "Left": [{"class": "", "str": "Innerhalb der kommenden zwei Jahre sollen Dach und Fassade des Geb\u00e4udes , das von 1781 bis 1806 als Sommersitz von Herzogin Anna Amalia seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Feminismus hinaus , weil er sehr alt ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876084702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#876084702", "toknum": 876084702, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mythos vom \" Weiblichen \" h\u00e4lt sich wohl auch deshalb \u00fcber die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Weltmeister gebracht , weil er zu kritisch ist , speziell mit sich selbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#672037932"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#672037932", "toknum": 672037932, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr dritter Kontrahent , der 55-j\u00e4hrige Robert H\u00fcbner , hat es wohl deshalb nie in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Serien f\u00fcnf Jahre lagen , in denen sich viel im Fernsehen und der Gesellschaft getan hat ( Babylon 5 und viele andere Serien kamen auf ) , dieses hat sich nat\u00fcrlich auf DS9 ausgewirkt und diese Ver\u00e4nderungen sind nat\u00fcrlich auch der Grund , warum sich viele ( neue ) Trekker nicht mehr so gut mit TOS und TNG identifizieren k\u00f6nnen und daher mehr zu DS9 uns Voy tendieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#701328906"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#701328906", "toknum": 701328906, "Left": [{"class": "", "str": "Man darf allerdings nicht untersch\u00e4tzen das zwischen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte die Firma nach Kriegsende bis weit in die 70er Jahre ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737273480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#737273480", "toknum": 737273480, "Left": [{"class": "", "str": "Satte Gewinne mit \" Kadett \" und \" Kapit\u00e4n \" Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im 7. und 6. Jahrhundert v. Chr. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#745615945"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#745615945", "toknum": 745615945, "Left": [{"class": "", "str": "Milet , die Geburtsstatdt nicht nur von Thales , sondern auch von den Vorsokratikern Anaximander und Anaximenes , hatte seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - etwa in den 60er Jahren - anzukn\u00fcpfen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#776983068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#776983068", "toknum": 776983068, "Left": [{"class": "", "str": "Ob es der TSV 1860 M\u00fcnchen also noch Mal schafft , an seine fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691199938"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#691199938", "toknum": 691199938, "Left": [{"class": "", "str": "Der Verlust des wurde , mehr noch als die \u00dcberf\u00fchrung von Schatzkammer und der Bibliothek oder der Verlust der sonstigen wissenschaftlichen Ger\u00e4te , zum Synonym f\u00fcr das Ende der Gottorfer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( sog. Frankfurter Expressionismus mit spezifischem Frankfurter Stil , einhergehend mit einer intensiven F\u00f6rderung der zeitgen\u00f6ssischen Dramatik ( Urauff\u00fchrungen mehrerer St\u00fccke von Georg Kaiser , Carl Sternheim , Bronnen , Klabund , Zuckmayer , Fritz von Unruh , Kokoschka , Friedrich Wolf , Tagore , Otto Zoff etc ) . sowie junger Schauspieler wie Heinrich George , Carl Ebert , Toni Impekoven , Fritta Brod oder Gerda M\u00fcller , die teilweise von Weichert entdeckt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#786505022"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#786505022", "toknum": 786505022, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Weichert , seinem Vorg\u00e4nger Zei\u00df und Nachfolger Kronacher erlebten die Frankfurter St\u00e4dtischen B\u00fchnen von 1917 bis zur \" Machtergreifung \" der Nationalsozialisten ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihre Stimme und bei den Kommunalwahlen 2001 mussten die Werlter Genossen einen leichten Einbruch hinnehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584894623"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#584894623", "toknum": 584894623, "Left": [{"class": "", "str": "Neun Prozent der W\u00e4hlerstimmen waren die Ausgangsposition , 27 Prozent gaben der SPD in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Islam brach an , und es war der Kalifenhof der Abbasiden von Bagdad , wo die Philosophie , die Lehre von der Logik , ganz zu schweigen von praktischen Wissenschaften wie der Astronomie , Mathematik , Zoologie , Botanik und Medizin , von h\u00f6chster Stelle gef\u00f6rdert wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#655536011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#655536011", "toknum": 655536011, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#665967994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#665967994", "toknum": 665967994, "Left": [{"class": "", "str": "Der bekannteste Karneval der Kanaren und ganz Spaniens ist der auf Teneriffa , in der Hauptstadt Santa Cruz , wo er besonders in den 30er Jahren des letzten Jahrhunderts seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hellenismus und die r\u00f6mischen Portr\u00e4ts geben der Sammlung Weltrang ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#741827340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#741827340", "toknum": 741827340, "Left": [{"class": "", "str": "Griechische Plastik des 6. Jahrhunderts v. Chr. , die ber\u00fchmten \" \u00c4gineten \" - Giebelfiguren , klassische Grabreliefs , der Barberinische Faun aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sp\u00e4tantike , als Mitte des 4. Jahrh. hier ein festungsartiger Palast errichtet wurde , dessen Reste noch in dem mittelalterlichen Stift und in den Resten der erzbisch\u00f6flichen Burg erhalten sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#777577781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#777577781", "toknum": 777577781, "Left": [{"class": "", "str": "Etwa 5 km moselabw\u00e4rts von Triers historischer Altstadt k\u00fcndet der Stadtteil Pfalzel , das r\u00f6mische \" Palatiolum \" ( der kleine Palast der sp\u00e4tantiken Kaiser ) , von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eingeblendet ) zu h\u00f6ren , und es verleiht dem Film eine noch tiefere Dimension ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602080636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#602080636", "toknum": 602080636, "Left": [{"class": "", "str": "Es ber\u00fchrt sehr , nach dem Film mit der auch im Alter vitalen Sara Scuderi diese Aufnahmen ( dazu wird ein Bild aus ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#781836691"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#781836691", "toknum": 781836691, "Left": [{"class": "", "str": "Von ihr aus werden die Strahlen eines neuen k\u00fcnstlerischen Lebens ausgehen m\u00fcssen , sie wird es sein , die den andern K\u00fcnsten das R\u00fcckgrat gibt und ihnen wieder die Gr\u00f6sse und Straffheit einhaucht , die sie unter ihrer F\u00fchrung in fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707864174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#707864174", "toknum": 707864174, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der Renaissance hat sich Florenz seinen Rang als Zentrum von Kunst und Kultur bewahrt , und es hat das Stadtbild seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Fr\u00fchjahr 1986 hatte der Verein , wie erw\u00e4hnt , ca. 5500 Mitglieder mit Regionalgruppen in ganz Deutschland , der Schweiz , Ungarn und einigen anderen L\u00e4ndern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717932020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#717932020", "toknum": 717932020, "Left": [{"class": "", "str": "Zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte die Stadt w\u00e4hrend der w\u00fcrttembergischen Landesteilung von 1442 bis 1482 , als Urach Haupt- und Residenzstadt der s\u00fcdlichen Landesh\u00e4lfte war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55035131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#55035131", "toknum": 55035131, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begann erst nach Aufhebung der Spielbank Wurzel zu fassen und das ist etwas , was der Badischen Regierung und der Stadtverwaltung , an deren Spitze Herr Oberb\u00fcrgermeister Fieser steht , sowie der gesamten B\u00fcrgerschaft zu unverg\u00e4nglicher Ehre gereicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117488115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#117488115", "toknum": 117488115, "Left": [{"class": "", "str": "Wahrlich Baden-Badens"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwischen Ende M\u00e4rz und Anfang Mai konnte der Komet mit blo\u00dfem Auge verfolgt werden , er war 3,5 mag hell und trotzte bei gut ausger\u00fcsteten Augen sogar dem Vollmond ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118170328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#118170328", "toknum": 118170328, "Left": [{"class": "", "str": "In seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#31061959"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#31061959", "toknum": 31061959, "Left": [{"class": "", "str": "Geschichte und Bilder aus f\u00fcnf Jahrzehnten ( 2004 ) oder Alfred Richters Memoiren \u00fcber das Leipziger Musikleben im 19. Jahrhundert unter dem Titel Aus Leipzigs musikalischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefahren haben und dem Physikmodell von Microprose das Pr\u00e4dikat \" echt echt \" verleihen k\u00f6nnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15941997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#15941997", "toknum": 15941997, "Left": [{"class": "", "str": "Denn im Gegensatz zu aktuellen Rennspielen wird man kaum noch Prominenz finden , die diese Wagen zu ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wieder Verwendung finden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217235678"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#217235678", "toknum": 217235678, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist besonders sch\u00f6n zu sehen , da\u00df Ollie den Kampf gegen fette B\u00fcrokraten , Bonzen und Faschisten wieder aufgenommen hat und auch die Trickpfeile wie zu alten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorbei sind , dass man irgendwie neu anfangen muss , dass die Orden von gestern nicht mehr z\u00e4hlen , der wird zum tragischen Versager ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#239064641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#239064641", "toknum": 239064641, "Left": [{"class": "", "str": "Wer es nicht wahr haben will , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baden-Badens das Hotel \" Petersburger Hof \" befand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117513335"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#117513335", "toknum": 117513335, "Left": [{"class": "", "str": "Wir k\u00f6nnen nun , wie einst Dostojewskij , eilenden Schrittes den Weg \u00fcber die Sophienstra\u00dfe zum Kurhaus bzw. Casino nehmen , oder wir w\u00e4hlen den Weg \u00fcber die Gernsbacher Stra\u00dfe in Richtung Sonnenplatz , wo sich zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unter den Gelehrten Gesner und Ernesti und unter dem Kantor Joh. Sebastian Bach , von dem Gesner eine h\u00f6chst lebendige Schilderung hinterlassen hat ( S. 65 ) und dem auch eine \u00dcbersicht aus neuem Schrifttum gilt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43659166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#43659166", "toknum": 43659166, "Left": [{"class": "", "str": "Berthold ver\u00f6ffentlicht aus dem Nachla\u00df des verstorbenen Konrektors R. Sachse die Geschichte der Schule von 1675 - 1732 , also bis zur Einweihung des neuen Schulgeb\u00e4udes und bis zum Beginn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kaum Aussicht auf Ausweitung \u00fcber ihren soziologischen Einzugsbereich hinaus , und selbst wenn : dann w\u00fcrde sich schnell zeigen , da\u00df mit \" Identit\u00e4t \" keine Revolution zu machen ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#102445518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#102445518", "toknum": 102445518, "Left": [{"class": "", "str": "Zurecht : denn ihre Militanten waren ( und sind ) die Einzigen , die durch ihre Praxis die Grundlagen des Systems radikal in Frage stellten ; mi\u00dfverstehen : eine sich kaum mehr als \u00fcber ein gemeinsames Lebensgef\u00fchl definierende , ihrer Herkunft nach mittelst\u00e4ndische \" Szene \" hatte selbst zu ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der achtziger Jahre viele , dass man das definitive Modell einer erfolgreichen modernen Industriegesellschaft gefunden habe und dass man sich fortan auf dessen Feinsteuerung werde beschr\u00e4nken k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89312699"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#89312699", "toknum": 89312699, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur in Japan meinten in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Absolutismus unter Ludwig XIV. ( Min. Colbert ) ; Erweiterung des frz. Kolonialreichs ( Louisiana , Senegambien , Westindien ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#276392888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Glanzzeit"}], "ref": "#276392888", "toknum": 276392888, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszeichnete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#397561367"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#397561367", "toknum": 397561367, "Left": [{"class": "", "str": "Mit \" Truth and lies \" erleben wir die R\u00fcckkehr von Songs , die zumindest in Ans\u00e4tzen diese einzigartige Atmosph\u00e4re verspr\u00fchen , die die LEVELLERS in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" w\u00e4hrend des Zweiten Weltkriegs nicht mehr knusprig frisch waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579156456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#579156456", "toknum": 579156456, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00e4ufig werden weitgehend und vollkommen zu recht unbekannte Operettensoubretten engagiert , die bereits in ihren \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der beiden vergangenen Jahre anschlie\u00dfen wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583626897"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#583626897", "toknum": 583626897, "Left": [{"class": "", "str": "Die zahlreichen Hiobsbotschaften aus dem Unternehmensbereich lassen jedenfalls darauf schlie\u00dfen , dass die US-Wirtschaft vorerst nicht so schnell an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " drei verschiedene Funktionen inne hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432700540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#432700540", "toknum": 432700540, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Pathos , seine Impressionen waren ma\u00dfgebend f\u00fcr die weitere Entwicklung seines \" theatralischen \" Lebens , bei welchem er in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Kalte-Krieger in der Reagan-\u00c4ra an und z\u00f6gerten keine Sekunde , Krieg gegen alle Staaten zu fordern , die Terrorismus unterst\u00fctzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#434393572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#434393572", "toknum": 434393572, "Left": [{"class": "", "str": "Die Teamsters kn\u00fcpften an ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ankn\u00fcpfen und machte vor der Pause nur durch einen Distanzschuss von Eduardo da Silva ( 22 ) . auf sich aufmerksam , der knapp am VfB-Geh\u00e4use vorbeiflog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570445527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#570445527", "toknum": 570445527, "Left": [{"class": "", "str": "Dinamo , das im UEFA-Cup-Halbfinale 1989 an den Schwaben gescheitert war , konnte nicht an alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575684888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#575684888", "toknum": 575684888, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin hier , um eine der r\u00e4tselhaftesten Zivilisationen der Welt zu erkunden : das Reich der Khmer , dessen Zentrum in Angkor lag und das vom 9. bis ins 15. Jahrhundert seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des amerikanischen Kinos der Siebziger - auch die schauspielerische Leistung von Kevin Bacon kann es in ihrer Wagemutigkeit , ihrem Engagement und durch das vollkommene Fehlen von Eitelkeit von Seiten des Stars mit den gro\u00dfen Antihelden des Kinos der siebziger Jahre aufnehmen : Robert DeNiros Travis Bickle in TAXI DRIVER , Jack Nicholson in DAS LETZTE KOMMANDO und Al Pacinos Sonny in HUNDSTAGE ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#248351834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#248351834", "toknum": 248351834, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur die grobk\u00f6rnige visuelle Textur des Films erinnert an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , nicht ihre Verk\u00f6rperungen der Tatjana in Tschaikowskis \" Eugen Onegin \" , der Senta im \" Fliegenden Holl\u00e4nder \" , der Sieglinde in der \" Walk\u00fcre \" , nicht ihre Arabella und Ariadne in den Strauss-Opern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569767201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#569767201", "toknum": 569767201, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht die gro\u00dfe Mozart- , Verdi- und Puccini-S\u00e4ngerin in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte \" die Rundschau \" , als sich junge Journalisten bewusst f\u00fcr das Blatt entschieden , weil sie dort am ehesten ihrem politischen Ver\u00e4nderungsdrang nachgehen konnten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#504174852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#504174852", "toknum": 504174852, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus den Sechssaitern herausgeholt wurde , \" Red Shift \" w\u00e4re anno 1995 in dieser Form undenkbar gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#424246047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#424246047", "toknum": 424246047, "Left": [{"class": "", "str": "Das Riffing bei Songs wie \" For All You Leave Behind \" klingt in seiner Messersch\u00e4rfe ungleich moderner als das , was zu fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Lietzenburgs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129786598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#129786598", "toknum": 129786598, "Left": [{"class": "", "str": "1705 endete durch den pl\u00f6tzlichen Tod der K\u00f6nigin Sophie Charlotte die gesellschaftliche , kulturelle und k\u00fcnstlerische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Kurstadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117064098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#117064098", "toknum": 117064098, "Left": [{"class": "", "str": "Der Deutsch-franz\u00f6sische Krieg 1870 / 71 und das Spielbankenverbot des Jahres 1872 f\u00fchrten zum Ende der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier erlebt hat , man schiebt das Ende irgendwie immer vor sich her \" , betont Reinhard Eggers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#305831675"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#305831675", "toknum": 305831675, "Left": [{"class": "", "str": "\" Es ist schon hart , wenn man die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der ersten Amateur- und der Verbandsliga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1465916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#1465916", "toknum": 1465916, "Left": [{"class": "", "str": "Zuschauer in drei Spielen erinnerten an fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte die Meckenheimer Firma bis zu 500 Tonnen argentinisches Beef der Marke Anchorena verkauft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#7112463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#7112463", "toknum": 7112463, "Left": [{"class": "", "str": "In"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu erz\u00e4hlen und regt sich \u00fcber das mangelnde k\u00f6nnen der Jungschauspieler auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8158063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#8158063", "toknum": 8158063, "Left": [{"class": "", "str": "Mittlerweile beschr\u00e4nkt er sich auf Club-besuche , und wenn ihm jemand einen ausgibt , f\u00e4ngt er an , Anekdoten aus seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des R\u00f6mischen Reiches hatte nur die schmale Oberschicht ( ca. 1 % der 60 Millionen umfassenden Gesamtbev\u00f6lkerung ) tats\u00e4chlich profitiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17616702"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#17616702", "toknum": 17616702, "Left": [{"class": "", "str": "Von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ankn\u00fcpfen und neue nationale Identit\u00e4ten bilden wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#17752501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#17752501", "toknum": 17752501, "Left": [{"class": "", "str": "Sie machen Denkm\u00e4lern historischer Helden wie Tamerlan oder Shah Ismoil Platz , mit denen die neuen Herrscher an fr\u00fchere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 300 bis 900 n. Chr. haupts\u00e4chlich unter K\u00f6nig Pascal und seinem Sohn Chan-Bahlum II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#20490621"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#20490621", "toknum": 20490621, "Left": [{"class": "", "str": "Die Urwaldstadt hatte ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins , in denen ihre Mannschaften in ganz Hessen bekannt und auf Wettk\u00e4mpfen dank ihrer Vierbeiner gef\u00fcrchtet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23477059"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#23477059", "toknum": 23477059, "Left": [{"class": "", "str": "Die 60er Jahre geh\u00f6rten zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren wir sogar mit einer Mannschaft in der Verbandsliga vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23667410"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#23667410", "toknum": 23667410, "Left": [{"class": "", "str": "In unseren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im ' perikleischen Zeitalter ' des 5. Jahrhunderts v. Chr. ein richtiggehendes Panorama vor den Augen des Lesers entworfen wird , im Mittelpunkt der Darlegungen steht , versteht sich in Anbetracht der Quellenlage von selbst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25338329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#25338329", "toknum": 25338329, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df hierbei Athen , von dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Intrigenspiele an den verschiedenen Hoftheatern , die Schiller-Wahrnehmung der B\u00fcrgerlichen und die Heine-Rezeption der Sozialisten und nat\u00fcrlich das unabl\u00e4ssige Defilee der gro\u00dfen Namen und der gro\u00dfen Ereignisse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25480122"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#25480122", "toknum": 25480122, "Left": [{"class": "", "str": "Der Leser beobachtet das Auf und Ab verblichener Modeschriftsteller ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Emirats von Cordoba , gro\u00dfe Erweiterungen des Raumes , wobei das System der parallelen S\u00e4ulenreihen mit ihren \" B\u00f6gen \u00fcber B\u00f6gen \" fortgesetzt wurde : unter Abd-ar-Rahman II. seit 833 , unter Al-Hakem II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27688000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#27688000", "toknum": 27688000, "Left": [{"class": "", "str": "In sp\u00e4teren Jahrhunderten , zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erleben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#33529203"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#33529203", "toknum": 33529203, "Left": [{"class": "", "str": "Nie mehr sollte die islamische Welt eine solchen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Imperiums verstanden , sowohl kulturell als auch in Bezug auf die Machtstellung Roms ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38081332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#38081332", "toknum": 38081332, "Left": [{"class": "", "str": "Die Zeit der Adoptivkaiser , die mit Nerva begann , wird allgemein als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in welcher bemerkenswerte Kulturg\u00fcter , vor allem in Literatur und Dichtung , geschaffen wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38207509"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#38207509", "toknum": 38207509, "Left": [{"class": "", "str": "Es erreichte im 17. Jahrhundert unter K\u00f6nig Sulignavongsa seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war schon lange vorbei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42935157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#42935157", "toknum": 42935157, "Left": [{"class": "", "str": "Seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herr\u00fchrenden Basiliken und Tempeln geh\u00f6rte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43786218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#43786218", "toknum": 43786218, "Left": [{"class": "", "str": "Der Bericht dieser Annalen weist aber auch darauf hin , da\u00df es sich um ein Geb\u00e4ude handelte , das zu den aus K\u00f6lns r\u00f6mischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des ma ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43909281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#43909281", "toknum": 43909281, "Left": [{"class": "", "str": "Die behandelten Staatsm\u00e4nner und Politiker , von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bank beginnt jedoch erst 1850 Hand in Hand mit dem Aufstieg der deutschen Wirtschaft , besonders aber durch die k\u00f6nigliche Verordnung von 1850 , welche der Staatsbank die staatlichen Anlagegelder zuf\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43984979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#43984979", "toknum": 43984979, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Bibliothek zu Ende ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44786299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#44786299", "toknum": 44786299, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Aussterben der direkten Linie des Gr\u00fcnders am Ende des 18. Jhds. war es mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Mangelware ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45456462"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#45456462", "toknum": 45456462, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Wochen vor dem ersten Rennen bei den Weltmeisterschaften in Montreal waren bei einem letzten Test in Hannover"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Autorenkinos und neigt dazu die Vergangenheit zu verkl\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45804795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#45804795", "toknum": 45804795, "Left": [{"class": "", "str": "Gerne spricht man in Cineastenkreisen von der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " inszenieren , sondern setzte in kritischer Absicht auch die harten Lebens- und Arbeitsbedingungen der Vergangenheit ins Bild ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#48584356"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#48584356", "toknum": 48584356, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der politischen und gesellschaftlichen Umbr\u00fcche nach 1918 und der problembeladenen Gegenwart der Weimarer Republik wollte man nicht einfach nur die kulturellen und politischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schon seit Mitte der Sechziger vor\u00fcber ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#53345076"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#53345076", "toknum": 53345076, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ramones h\u00e4lt Spector f\u00fcr die beste Band seit den Rolling Stones und will mit ihnen ein neues Album einspielen - auch wenn seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat Bamberg im Hochmittelalter unter den Bisch\u00f6fen des Andechs-Meranier-Geschlechts und im Barock unter den Bisch\u00f6fen des Sch\u00f6nborn-Geschlechts erlebt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#54400137"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#54400137", "toknum": 54400137, "Left": [{"class": "", "str": "Kulturelle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 3.000 Mitglieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56126497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#56126497", "toknum": 56126497, "Left": [{"class": "", "str": "Immerhin z\u00e4hlte die j\u00fcdische Gemeinde Wiesbadens zu ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der deutschen Nationalgeschichte gefeiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#57851237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#57851237", "toknum": 57851237, "Left": [{"class": "", "str": "Hatten Generationen von Historikern vor ihnen - namentlich die des Humanismus und der Aufkl\u00e4rung - das Mittelalter noch als ' Epoche der Finsternis ' abgelehnt und geringgesch\u00e4tzt , so wurde die mittelalterliche Geschichte nun als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Hochkonjunkturen ) , wo der Durchschnitt der Warenpreise aufw\u00e4rts strebt , wird sich die Erwartung der Kaufleute auch aller Regel nach erf\u00fcllen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#57994692"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#57994692", "toknum": 57994692, "Left": [{"class": "", "str": "In gesch\u00e4ftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#59821920"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#59821920", "toknum": 59821920, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Rundgang durch die Altstadt N\u00fcrnbergs f\u00fchrt die Besucherinnen und Besucher zur\u00fcck in die mittelalterliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt : Kaiserburg , gotische Altstadtkirchen , B\u00fcrgerh\u00e4user und der f\u00fcnf Kilometer lange Mauerring vermitteln einen lebendigen Eindruck der einstigen \" Weltstadt des Mittelalters \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#59821939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#59821939", "toknum": 59821939, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Rundgang durch die Altstadt N\u00fcrnbergs f\u00fchrt die Besucherinnen und Besucher zur\u00fcck in die mittelalterliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Haute Couture war Christian Dior ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#60183270"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#60183270", "toknum": 60183270, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiterer Vertreter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Verkaufsauflage von mehr als 500.000 Heften ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63332214"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#63332214", "toknum": 63332214, "Left": [{"class": "", "str": "In \" Funk-Wacht \" umbenannt erreichte die Zeitschrift in ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzukn\u00fcpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63838677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#63838677", "toknum": 63838677, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem 1996 erschienenen Album \" The Gray Race \" , das Fans und Kritiker gleicherma\u00dfen als den zwischenzeitlichen H\u00f6hepunkt in der Karriere der Rocker einstuften , ist die Band auf dem besten Weg , wieder an vergangene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den 50er und 60er Jahren war sie Treffpunkt der ostafrikanischen k\u00fcnstlerischen Elite gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68751378"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#68751378", "toknum": 68751378, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Ruinen der alten Moschee von ar-Raqqa von ca. 1140 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#70876443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#70876443", "toknum": 70876443, "Left": [{"class": "", "str": "Stumme Zeugin vergangener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71311248"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#71311248", "toknum": 71311248, "Left": [{"class": "", "str": "Ist der inzwischen 56-J\u00e4hrige ausgebrannt , ein Repetitor seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den 20er Jahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73117424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#73117424", "toknum": 73117424, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird zu einem Kennzeichen der Moderne und hat ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie M\u00f6ller in den fr\u00fchen 90iger bei der Eintracht garantiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79771452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#79771452", "toknum": 79771452, "Left": [{"class": "", "str": "Als der Litti in Japan oder der H\u00e4\u00dfler bei 1860 vielleicht nicht : D , aber als der H\u00e4\u00dfler 1990-1993 , oder Litti in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wiederholt , mit Moderatorin Birte Karalus und \" Experte \" Boris Becker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80020901"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#80020901", "toknum": 80020901, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht werden die Champions-League"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80663130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#80663130", "toknum": 80663130, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kur- und B\u00e4derwesen erlebte zu Beginn des 19. Jahrhunderts eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der amerikanischen Filmmetropole ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#82246728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#82246728", "toknum": 82246728, "Left": [{"class": "", "str": "Basierend auf einem realen Mordfall vermischt dieser ( Kriminal ) Roman Fakten und Fiktion zu einem alptraumhaften Panorama aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ankn\u00fcpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88202280"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#88202280", "toknum": 88202280, "Left": [{"class": "", "str": "ETTLINGEN Bernhard Zepf , seit f\u00fcnf Jahren Hausherr im Hotel Erbprinz in Ettlingen , m\u00f6chte an alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Tr\u00e4ger einer gro\u00dfen Zivilisation ; aber es ermangelte der Kultur ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88631110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#88631110", "toknum": 88631110, "Left": [{"class": "", "str": "Rom war in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schw\u00e4bischer Lateinbeherrschung wieder in Erinnerung zu rufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88931808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#88931808", "toknum": 88931808, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend das Bayerische Kultusministerium gerade den lateinischen Wortschatz seiner Gymnasiasten zusammengestutzt hat , bem\u00fcht man sich im L\u00e4ndle jenseits der Iller mit Erfolg , die einstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erzielte , nicht Schritt zu halten vermochte , ist verst\u00e4ndlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89161636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#89161636", "toknum": 89161636, "Left": [{"class": "", "str": "Dass sie mit den ph\u00e4nomenalen Beliebtheitswerten , die das Duo Koizumi / Tanaka in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des VBC bin ich oft von Marl ins Sportzentrum Maspernplatz gefahren und war restlos begeistert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90825847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#90825847", "toknum": 90825847, "Left": [{"class": "", "str": "VBC Paderborn Zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93750268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#93750268", "toknum": 93750268, "Left": [{"class": "", "str": "Die alte Achterbahn aus dem Jahre 1927 erinnert noch an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dresdener Opernkunst hat diese Uhr mit ihren F\u00fcnf-Minuten-Intervallen durchmessen , bis 1945 die Stunden der Vernichtung kamen und die Flammen ihrem seltenen Zahlenspiel ein Ende bereiteten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#98058397"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#98058397", "toknum": 98058397, "Left": [{"class": "", "str": "Die Jahrzehnte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00e4hrend der inzwischen endg\u00fcltig abgelaufenen Stummfilm\u00e4ra , ist sie selbst fest davon \u00fcberzeugt , sich noch immer im Zenit ihrer Karriere zu befinden , wobei einzig und allein ihr treuer Kammerdiener Max ( Erich von Stroheim ) dieser Auffassung uneingeschr\u00e4nkt beipflichten will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#103353546"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#103353546", "toknum": 103353546, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die \u00d6ffentlichkeit und die F\u00fchrungsriege der Traumfabrik Norma Desmond allerh\u00f6chstens noch als nette Erinnerung an l\u00e4ngst vergangene Zeiten begreift , immerhin hatte sie ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Wunderknabe der Modernisierung auch beim BDI und BDA , bei Daimler und BMW herumgereicht wurde , im Gef\u00e4ngnis sitzen , wenn es in Argentinien nach Recht und Gerechtigkeit ginge ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108726130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#108726130", "toknum": 108726130, "Left": [{"class": "", "str": "Inzwischen ist das Land ausgepl\u00fcndert - Privatisierungen nach dem IWF-Rezeptebuch - , sind die Auslandsschulden weiter ins Astronomische gewachsen und m\u00fcsste der Waffenh\u00e4ndler Carlos Menem , der in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erlebte , und - nicht zuletzt - des schweren , s\u00fc\u00dfen S\u00e1mos-Weines ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109178465"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#109178465", "toknum": 109178465, "Left": [{"class": "", "str": "Nur einige Kilometer vor der kleinasiatischen K\u00fcste liegt die Insel S\u00e1mos : Heimat des griechischen Philosophen Pythagoras , des legend\u00e4ren Tyranns Polykrates , unter dessen Herrschaft die Insel ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der australischen Wolle pass\u00e9 sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#112199874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#112199874", "toknum": 112199874, "Left": [{"class": "", "str": "Die zunehmende Konkurrenz durch synthetische Stoffe und ein &UUML ; berangebot an Wolle auf den Weltm\u00e4rkten tragen dazu bei , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dastand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#113192318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#113192318", "toknum": 113192318, "Left": [{"class": "", "str": "Heute sei es wieder genauso rekonstruiert , wie es einmal in seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebt wieder auf !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117008682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#117008682", "toknum": 117008682, "Left": [{"class": "", "str": "Baden-Baden in seiner r\u00f6mischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baden-Badens als Sommerhauptstadt Europas Mitte des 19. Jahrhunderts wird zum wiederholten Male literarisch gew\u00fcrdigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117114695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#117114695", "toknum": 117114695, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als capitale heranreicht , als die Herren B\u00e9nazet die Vision , Baden-Baden zum Zentrum des europ\u00e4ischen Gl\u00fccksspiels werden zu lassen , realisierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117159126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#117159126", "toknum": 117159126, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vision , ein gro\u00dfes Opernhaus zu errichten , wurde verwirklicht und beschert der Stadt langsam wieder einen besonderen Stellenwert in der internationalen Kunstszene , der allerdings noch lange nicht an den des 19. Jahrhunderts zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der M\u00fcnchner Opern-Festspiele ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122469584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#122469584", "toknum": 122469584, "Left": [{"class": "", "str": "Die Er\u00f6ffnung am 21. August 1901 mit den Meistersingern unter Hermann Zumpe war ein wirkliches Fest des Volkes und leitete eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Geschichte der M\u00fcnchner Oper und des Musikdramas \u00fcberhaupt herauf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122472982"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#122472982", "toknum": 122472982, "Left": [{"class": "", "str": "Eine umstrittene und im politischen Bereich tragisch endende Freundschaft zwischen F\u00fcrst und Musiker f\u00fchrte eine neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Orte lebendiger Begeg-nung , Diskussion und Repr\u00e4sentation ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122720910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#122720910", "toknum": 122720910, "Left": [{"class": "", "str": "Die bis heute kaum ver\u00e4nderten S\u00e4le und Tagungsr\u00e4ume des Immerw\u00e4hrenden Reichstags waren in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlte man in seinen Vorlesungen bis zu 250 H\u00f6rer , eine f\u00fcr die damalige Zeit enorme Zahl , die nicht nur aus ganz Deutschland , sondern aus vielen anderen L\u00e4ndern kamen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#124353131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#124353131", "toknum": 124353131, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 20.000 Menschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129026668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#129026668", "toknum": 129026668, "Left": [{"class": "", "str": "Das Schloss mit seinem ber\u00fchmten Spiegelsaal beherbergte zu seiner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Magnet Mitte gilt die Gegend n\u00f6rdlich der Torstra\u00dfe als das Mekka von Fu\u00dfballfanatismus und Berliner Szene-Sleazyness ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129676572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#129676572", "toknum": 129676572, "Left": [{"class": "", "str": "Seit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Komischen Oper anschlie\u00dfen , als Walter Felsenstein dem Haus seine eigene Pr\u00e4gung verlieh ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135026306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#135026306", "toknum": 135026306, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht kann er so tats\u00e4chlich wieder an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " befestigter Grenzanlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135215655"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#135215655", "toknum": 135215655, "Left": [{"class": "", "str": "Das Mittelalter war die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seines K\u00fcnstlerdaseins begann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#136291581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#136291581", "toknum": 136291581, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist auch \u00f6konomisch erfolgreich , fast alle Eisenbahnen f\u00fchren zu gro\u00dfen Gewinnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#148508020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#148508020", "toknum": 148508020, "Left": [{"class": "", "str": "Diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Tiefpunkten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#148921119"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#148921119", "toknum": 148921119, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Pferdeeisenbahn , die Charlottenburg mit dem Kupfergraben in Mitte verband , begann 1865 die Geschichte der Stra\u00dfenbahn in Berlin und Deutschland - eine Geschichte mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das erste \u00fcberredete seine Nachbarn , andere Shorthornrassen einzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149715166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#149715166", "toknum": 149715166, "Left": [{"class": "", "str": "Er war Gr\u00fcnder der Montana die sehnigen Longhorns durch Herefordrinder ersetzte , und er Swan Land and Cattle Company , Ltd. , die in ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Baden-Badens in der Mitte des 19. Jahrhunderts , als sich Dichter , F\u00fcrsten und Komponisten in der Kurstadt trafen , entwickelt sich eine fiktive Liebesgeschichte mit einer jungen S\u00e4ngerin und historischen G\u00e4sten Baden-Badens ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153886004"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#153886004", "toknum": 153886004, "Left": [{"class": "", "str": "Zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FCK-F\u00fchrung lange vorbei , sofern es sie-bei manchem vermute ich das-je gegeben hat ; daher kann ich hier nicht fordern , da\u00df sich Atze Friedrich selbst aufstellt , schon gar nicht , wenn mein letzter Beitrag durchaus vorsichtig optimistisch von dessen Transfert\u00e4tigkeiten sprach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157783400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#157783400", "toknum": 157783400, "Left": [{"class": "", "str": "Aber leider Gottes sind die fu\u00dfballerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des FC Schalke 04. August Sobotka erz\u00e4hlt , wie man die erste Ruhrgebietsmeisterschaft gefeiert hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158266666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#158266666", "toknum": 158266666, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden sind die besten Spieler in den 20er und 30er Jahren und gewinnen sechs Deutsche Meisterschaften in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit Live-Reportagen zu Wort ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159482306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#159482306", "toknum": 159482306, "Left": [{"class": "", "str": "Sportreporter Werner Hansch kommt in seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des WSV ankn\u00fcpfen und langfristig die Weichen Richtung Bundesliga stellen zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#159582332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#159582332", "toknum": 159582332, "Left": [{"class": "", "str": "Und eine ambitionierte Mannschaft n\u00e4hrt die Hoffnung , passend zum 50. Geburtstag wieder an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte die Stadt \u00fcber 25.000 Einwohner und war das Zentrum politischer Macht , k\u00fcnstlerischer Str\u00f6mung und wirtschaftlicher Verbindungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#164869350"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#164869350", "toknum": 164869350, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bonns als Residenzstadt beginnt und gipfelt mit barockem Glanz in der Regentschaft Clemens Augusts ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#167055440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#167055440", "toknum": 167055440, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Wittelsbachern folgen die Habsburger auf dem Kurk\u00f6lnischen Stuhl - die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#167273095"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#167273095", "toknum": 167273095, "Left": [{"class": "", "str": "Das Hotel hatte wohl seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wenige Jahre sp\u00e4ter vorbei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170374314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#170374314", "toknum": 170374314, "Left": [{"class": "", "str": "Noch in den 1920er Jahren beliebte Flaniermeile sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt zu sehen mit Azulejos und G\u00e4rten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#170791841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#170791841", "toknum": 170791841, "Left": [{"class": "", "str": "Hier in der Altstadt , der Cidade Velha , sind noch einige Prachtbauten aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Hammelburger Weinbaus reifte der Rebensaft auf etwa 220 Hektar heran , heute sind es aber nur noch etwa 90 Hektar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172511934"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#172511934", "toknum": 172511934, "Left": [{"class": "", "str": "In den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Prototyp der modernen Frau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172959479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#172959479", "toknum": 172959479, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstironisch , souver\u00e4n und selbst\u00e4ndig , war sie schon zu ihrem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind vorbei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175180765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#175180765", "toknum": 175180765, "Left": [{"class": "", "str": "\" \" Ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anorektischer Sch\u00f6nheiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175934176"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#175934176", "toknum": 175934176, "Left": [{"class": "", "str": "Anfang der 90er Jahre musste sich das M\u00e4dchen mit dem \" deutschen Hintern \" ( Klum \u00fcber Klum ) anh\u00f6ren , es sehe zu normal aus - das war in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Venedigs als imperialer Seeherrschaft \u00fcbrig geblieben ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179352057"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#179352057", "toknum": 179352057, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz gesagt , die europ\u00e4ischen Nationen sind keine Republiken , sie sind reformierte Ausw\u00fcchse feudaler Traditionen aus dem Umkreis des anglo-holl\u00e4ndischen Modells , das aus der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lange vorbei sind , k\u00f6nnen sie ihnen Sinnesfreuden ihrer Kindheit wieder zug\u00e4nglich machen und uralte Handgriffe in Erinnerung rufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#190405343"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#190405343", "toknum": 190405343, "Left": [{"class": "", "str": "Wissen die Pflegekr\u00e4fte um die einstigen Wertvorstellungen und Gewohnheiten der Bewohner , deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besch\u00e4ftigte sich - schon 1942 - mit den Problemen der Karrierefrau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#193358728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#193358728", "toknum": 193358728, "Left": [{"class": "", "str": "Die brillant besetzte Kom\u00f6die aus Hollywoods"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " waren die j\u00e4hrlichen Schulfeste zwischen 1911 und 1914 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#194018387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#194018387", "toknum": 194018387, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hepunkte dieser nur sehr kurz w\u00e4hrenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Europas in der Renaissance und Aufkl\u00e4rung , die bewusst Ihre Wurzeln suchte in der Kultur des Mittelmeerraumes und in der griechischen und r\u00f6mischen Antike ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#194064659"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#194064659", "toknum": 194064659, "Left": [{"class": "", "str": "Sie waren Ausgangspunkt der zweiten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lebten 10.000 Fremde aus Persien , Syrien und S\u00fcdostasien in Quanzhou , von denen die meisten Moslems waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195751984"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#195751984", "toknum": 195751984, "Left": [{"class": "", "str": "Zu ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Han-Dynastie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#195855322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#195855322", "toknum": 195855322, "Left": [{"class": "", "str": "Die Regierungszeit Kaisers Wudis ( 141-87 v. Chr. - Wu bedeutet \" der Kriegerische \" ) gilt als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sackweise bei dem K\u00fcnstler abgegeben , W\u00fcrdentr\u00e4ger aus Politik und Wirtschaft gaben sich bei seiner Agentur die Klinke in die Hand , der Papst schickte ein Telegramm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197728097"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#197728097", "toknum": 197728097, "Left": [{"class": "", "str": "Es kam zu Eheantr\u00e4gen ; Einladungen , auf Hochzeiten zu hohen Gagen zu spielen , wurden in den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fragte , warum er eine solche ehrabschneiderische Werbung zulie\u00df , l\u00e4chelte er nur h\u00f6flich und zuckte mit den Schultern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#197829221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#197829221", "toknum": 197829221, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man ihn zu seinen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur\u00fcck ein Hoch auf Z\u00fcge , Mandolinen und Bilder von Man Ray ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200347984"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#200347984", "toknum": 200347984, "Left": [{"class": "", "str": "Die drei aus Georgia liefern nicht nur das homogenste Album seit 1997 ab , als der Schlagzeuger Bill Berry die Formation verlie\u00df , sondern kehren auch zu den symbolreichen Texten und ausgefeilten Instrumentalparts ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Rauschmittel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#200919408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#200919408", "toknum": 200919408, "Left": [{"class": "", "str": "Perfekt nutzt Charles Burns die 70er als Sinnbild der moralischen Neuorientierung und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Schmierentheaters kennt : mit Eiern und Tomaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#201774257"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#201774257", "toknum": 201774257, "Left": [{"class": "", "str": "Sie hielten das Ganze auch f\u00fcr eine \u00fcberaus schlechte Theaterauff\u00fchrung und protestierten gegen die Hauptdarsteller , wie man es aus den bewegten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SYSTEMS 2000 waren gar noch alle 15 Hallen gef\u00fcllt und man \u00fcberlegte bereits Zelte aufzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#202482379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#202482379", "toknum": 202482379, "Left": [{"class": "", "str": "Die SYSTEMS belegt heuer nur mehr sechs Hallen des M\u00fcnchner Messegel\u00e4ndes , im Vorjahr waren es noch sieben , in der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203374372"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#203374372", "toknum": 203374372, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der B\u00fchne ( Marina Hellmann ) h\u00e4ngt schief und zerbrochen ein gro\u00dfer , goldener Bilderrahmen aus fr\u00fcheren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den 70er und 80er Jahren ankn\u00fcpfe , hei\u00dft es in der Zeitschrift ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203424962"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#203424962", "toknum": 203424962, "Left": [{"class": "", "str": "Die Frankfurter Oper habe aus einer politisch und finanziell verfahrenen Lage in k\u00fcrzester Zeit ein Niveau erreicht , dass an ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Glanzleistungen , \u00fcber k\u00fcnstlerische Handschriften und auch \u00fcber die Probleme , mit denen das Theater in seiner 100j\u00e4hrigen Geschichte zu k\u00e4mpfen hatte und die neben den k\u00fcnstlerischen Heruasforderungen vor allem und immer wieder materieller Art waren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#203517677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#203517677", "toknum": 203517677, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Buch sollte vielmehr ein \u00dcberblick gegeben werden \u00fcber den Bau des Theaterhauses , \u00fcber die Vielfalt der Theaterarbeit und besondere H\u00f6hepunkte , \u00fcber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aller Goths , das finstere Mittelalter - Einer Zeit , in der die Kreuzz\u00fcge noch heilig waren , die Papsth\u00e4nde noch nicht zitterten und Queen Mum noch jung war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#205131697"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#205131697", "toknum": 205131697, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesem Zweck versetzen sie den Spieler in \" Knights of the Temple \" in die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " irisch-republikanischer Terroranschl\u00e4ge auf die Hauptstadt zu einer Vernehmungs-Festung ausgebaut worden war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230127251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeiten"}], "ref": "#230127251", "toknum": 230127251, "Left": [{"class": "", "str": "Das weniger \" gl\u00fcckliche \" Rest-Quartett wurde unterdessen vom Rollfeld weg in Londons Hochsicherungs-Polizeiwache Paddington Green transportiert , die schon in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der niederl\u00e4ndischen Malerei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230529230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Glanzzeit"}], "ref": "#230529230", "toknum": 230529230, "Left": [{"class": "", "str": "Der ruhige Erz\u00e4hlrhythmus , der von einem unauff\u00e4lligen , aber wirkungsvollen Soundtrack unterst\u00fctzt wird , gew\u00e4hrt gleichsam nebenbei einen Einblick in die Lebens- und Schaffensbedingungen eines K\u00fcnstlers aus der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Glanzzeit\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Glanzzeit\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=3", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Glanzzeit", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzzeit%22%5D", "rel": 0.56, "arg": "[lemma=\"Glanzzeit\"]", "op": "Query", "size": 499}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Glanzzeit%22%5D&q=e100+", "rel": 0.56, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 499}], "concsize": 499, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 499}