{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " , deine Leidenschaften sollen mich durchdringen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626305272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#626305272", "toknum": 626305272, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603202674"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#603202674", "toknum": 603202674, "Left": [{"class": "", "str": "Bis dato wusste ich eigentlich noch nichts \u00fcber den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgefallen waren , sollte dort \u00fcber deren weiteres Schicksal entschieden werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379989735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#379989735", "toknum": 379989735, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die Ionier vom persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90535391"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#90535391", "toknum": 90535391, "Left": [{"class": "", "str": "Er besiegte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen erneuten Einfall in Griechenland zu erschweren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380054788"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#380054788", "toknum": 380054788, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Konferenz von Samos ( Herbst 479 ) fuhren die Angeh\u00f6rigen des Hellenbundes mit ihren neuen Mitgliedern zum Hellespont , um dort die Br\u00fccken zwischen Asien und Europa zu zerst\u00f6ren und damit dem persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selber wachte - ein Pluspunkt f\u00fcr Persien , da sie nun lauter kleine Staaten in Griechenland hatten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376289100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#376289100", "toknum": 376289100, "Left": [{"class": "", "str": "Ebenfalls war die Autonomieregelung - \u00fcber die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des m\u00e4chtigsten Feudalreiches bis herab zum Herrn einer fast rein privaten Grossoikenwirtschaft \" , M\u00e4nner dunkler Herkunft als vertraute Beamte neben den Vertretern der Herrengruppe , die h\u00e4ufig unter der Maske f\u00fcrstlicher Beamten eigentlich \" Ephoren \" sind , Mitinhaber der F\u00fcrstenmacht als Bevollm\u00e4chtigte ihrer Gruppe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#607128493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#607128493", "toknum": 607128493, "Left": [{"class": "", "str": "In diesem Streben stehen ihm die widerhaarigen , steifnackigen Vettern und Edelinge im Wege - und darum finden wir an jeder Hofhaltung , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solle man vor ihm fallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737381297"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#737381297", "toknum": 737381297, "Left": [{"class": "", "str": "Wie vor einen persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seiner Macht ein Denkmal setzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232676352"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#232676352", "toknum": 232676352, "Left": [{"class": "", "str": "In Parseh wollte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nebukadnezzar II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#458011894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#458011894", "toknum": 458011894, "Left": [{"class": "", "str": "So hat im alten Babylon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. war zum Handeln gezwungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83508369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83508369", "toknum": 83508369, "Left": [{"class": "", "str": "Dessen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antiochos IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519502748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519502748", "toknum": 519502748, "Left": [{"class": "", "str": "Erst 175 v. Chr. nahm der syrische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Darius beantwortete die Niederlage bei Marathon mit gewaltigen R\u00fcstungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519181931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519181931", "toknum": 519181931, "Left": [{"class": "", "str": "Der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#573550049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#573550049", "toknum": 573550049, "Left": [{"class": "", "str": "Wie denkt denn ein babylonischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#573550056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#573550056", "toknum": 573550056, "Left": [{"class": "", "str": "Wie denkt denn ein babylonischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#382806340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#382806340", "toknum": 382806340, "Left": [{"class": "", "str": "Xenophon schreibt die Erfindung dieser Einrichtung dem f\u00fcnften ach\u00e4menidischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Muwattalli II. brachte die \u00e4gyptischen Truppen unter Ramse . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28325226"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#28325226", "toknum": 28325226, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals ein Hethiter den Thron ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#14857757"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#14857757", "toknum": 14857757, "Left": [{"class": "", "str": "Um 1700 v. Chr. bestieg mit Anitta als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#738244979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#738244979", "toknum": 738244979, "Left": [{"class": "", "str": "Treueid und Suzer\u00e4nit\u00e4tsvertrag unterwarfen es dem assyrischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Gruffydd ap Llywelyn besteigt den Thron ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514623268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#514623268", "toknum": 514623268, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte walisische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519837547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519837547", "toknum": 519837547, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Thronwirren wird Darios I."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und besiegt die Truppen des rebellischen Gorlois ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45925676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#45925676", "toknum": 45925676, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Ambrosius Tod wird Uther neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , gleichzeitig der letzte , hat mit ziemlicher Sicherheit einen gro\u00dfen Harem gehabt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#799014666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#799014666", "toknum": 799014666, "Left": [{"class": "", "str": "Der zweite allisraelitische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Nachricht zuspielen , da\u00df er mit ihm zusammenarbeiten wolle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603306961"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#603306961", "toknum": 603306961, "Left": [{"class": "", "str": "Er lie\u00df durch einen geheimen Boten dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beauftragt den Statthalter von Kleinasien in Sardes den Angriff Alexanders und der Griechen abzuwehren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519877375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519877375", "toknum": 519877375, "Left": [{"class": "", "str": "Persischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden wollte ) erschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83488075"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83488075", "toknum": 83488075, "Left": [{"class": "", "str": "Der fl\u00fcchtende Darius wurde sp\u00e4ter von seinem Satrapen Bessos ( der selbst"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Knut IV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#73452224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#73452224", "toknum": 73452224, "Left": [{"class": "", "str": "Die Julzeit dauert bis zum 13. Januar , dem St.-Knuts-Tag , benannt nach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769824833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#769824833", "toknum": 769824833, "Left": [{"class": "", "str": "Vermute nichts anderes , oh"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( 7 , 89 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#354770173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#354770173", "toknum": 354770173, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" Syrer in Pal\u00e4stina \" stellen auch Schiffe f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#779093747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#779093747", "toknum": 779093747, "Left": [{"class": "", "str": "Heribert Busse , Chalif und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Yezdgard III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#544483117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#544483117", "toknum": 544483117, "Left": [{"class": "", "str": "Der letzte sassanidische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios I. ( reg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#697827924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#697827924", "toknum": 697827924, "Left": [{"class": "", "str": "Unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Sparta zur Niederwerfung Athens finanziell unterst\u00fctzt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603233811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#603233811", "toknum": 603233811, "Left": [{"class": "", "str": "Der lachende Dritte in diesem Krieg war der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " r\u00fcstet intensiv ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519163291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519163291", "toknum": 519163291, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie ihre Br\u00fcder am Nil , respektierten ihre und der Nachbarn G\u00f6tter und trieben friedlichen Handel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#353776598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#353776598", "toknum": 353776598, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gehorchten keinem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios ein Expeditionskorps , das von den Athenern bei Marathon \u00fcberraschend geschlagen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378483874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#378483874", "toknum": 378483874, "Left": [{"class": "", "str": "Im Jahr 490 entsandte der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios gestorben , an seine Stelle trat sein \u00e4ltester Sohn Arsakes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378427861"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#378427861", "toknum": 378427861, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 404 vor Chr. war der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt wird , nach Avalon zum Beltane-Fest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45985811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#45985811", "toknum": 45985811, "Left": [{"class": "", "str": "Sie l\u00e4dt Artus , der nach Uthers Tod schon bald als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anspruch auf s\u00e4mtliche Gebiete erheben kann , die er oder seine Vorfahren besessen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#376819881"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#376819881", "toknum": 376819881, "Left": [{"class": "", "str": "Er besagt , dass der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Handk\u00fcsse . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#254890292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#254890292", "toknum": 254890292, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander-Forscher Koch beschreibt : Alexander begann , persische Rituale einzuf\u00fchren : Knief\u00e4lle vor dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Gefahr aufmerksam zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#56780973"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#56780973", "toknum": 56780973, "Left": [{"class": "", "str": "Die karische K\u00f6nigin Artemisia war die einzige Kapit\u00e4nin , die es wagte , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beteiligte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90589005"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#90589005", "toknum": 90589005, "Left": [{"class": "", "str": "Sein Stern begann jedoch zu sinken , als er sich am erfolglosen Satrapenaufstand von 366 v. Chr. gegen den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Torlund dem Friedsamen und der Sirilimprinzessin Vania ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511598567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#511598567", "toknum": 511598567, "Left": [{"class": "", "str": "Ergil und Twikus , erz\u00e4hlt der alte Waldl\u00e4ufer , seien die S\u00f6hne von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. selbst gef\u00fchrtes , Heer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378409299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#378409299", "toknum": 378409299, "Left": [{"class": "", "str": "Im folgenden Jahr errang er bei Issos seinen ersten Sieg \u00fcber ein , vom persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Persien , mit einem Heer von etwa einer halben Million Mann gegen Alexander an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#629139008"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#629139008", "toknum": 629139008, "Left": [{"class": "", "str": "Dort trat Darius III. , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Befreiten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#380712080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#380712080", "toknum": 380712080, "Left": [{"class": "", "str": "Schon w\u00e4hrend der F\u00fchrung aber verdro\u00df die Hellenen sein gewaltsames Wesen , vor allem die Ionier und die j\u00fcngst vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Sohn des Ammon Zeus , steht vor der \u00dcberquerung des Hyphasis , um den letzten Eckstein der Oikumene zu erobern - die Vereinigung der gesamten bewohnten Welt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371274484"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#371274484", "toknum": 371274484, "Left": [{"class": "", "str": "Alexander , im Jahr 326 vor Christus , inzwischen 30 Jahre alt , persischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Juden gesungen hat in seinem prophetischen Geiste !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#429731740"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#429731740", "toknum": 429731740, "Left": [{"class": "", "str": "Du allein der gro\u00dfe , ewige K\u00f6nig der Ehren bist , von dem der weise"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Ninive her jederzeit das entscheidende Wort am fernen Nil behalten zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#427554916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#427554916", "toknum": 427554916, "Left": [{"class": "", "str": "Gest\u00fctzt auf die Vielzahl von St\u00e4dtef\u00fcrsten und Gauherren , deren Assurbanipal 20 namhaft macht , glaubte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#378955813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#378955813", "toknum": 378955813, "Left": [{"class": "", "str": "In dieser Situation wurde der Spartiat Antalkidas zu Tiribazos nach Sardes geschickt , um mit die - sem als Vermittler \u00fcber einen Friedensschlu\u00df mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kyros als Gottgesandten begr\u00fc\u00dft hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731165053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#731165053", "toknum": 731165053, "Left": [{"class": "", "str": "So konnte sich dann das altdeutsche Reich als Reich bezeichnen , weil es keine durch das Papsttum vermittelte Herrschaftsorganisation darstellte , sondern sich \u00fcber das urspr\u00fcnglich heidnische R\u00f6mische Reich und seinen C\u00e4saren unmittelbar von Gott ableitete und deshalb seine Rechtfertigung unabh\u00e4ngig vom Papsttum hatte , \u00e4hnlich wie einst der j\u00fcdische Prophet Isaias den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ashoka hervorbringen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#730943650"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#730943650", "toknum": 730943650, "Left": [{"class": "", "str": "Die indische \u00dcberlieferung h\u00e4lt Chanakya Kautilya wohl zu Recht f\u00fcr den f\u00fchrenden Minister des Tschandragupta Maurya , des Gr\u00fcnders der Maurya - Dynastie , die in der dritten Generation den ber\u00fchmten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios I. zum Vergeltungsfeldzug , dem Beginn der Perserkriege , \u00fcber die uns der Vater der Geschichte Herodot in seinem Geschichtswerk Auskunft gibt ; damit beginnt auch die ( westliche ) Geschichtsschreibung im eigentlichen Sinn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526321221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#526321221", "toknum": 526321221, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch r\u00fcstete der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander der Gro\u00dfe im Griechenviertel in Susa eine neue Philosphenschule ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520134830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#520134830", "toknum": 520134830, "Left": [{"class": "", "str": "Wir importieren auch Seide aus China Andridaduas und S\u00f6hne - griechische Ma\u00dfschneiderei Alexanderboulevard 14 und 15 bei uns arbeiten nur Meister aus Griechenland Aus Griechenhand das sch\u00f6ne Persergwand Kultur Griechische Schule in Susa er\u00f6ffnet Gestern weihte unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , bei dem die Arbeitsteilung in der K\u00fcche so weit getrieben war , dass ein einziger Koch nur f\u00fcr die Gew\u00fcrze zust\u00e4ndig war , ein anderer nur f\u00fcr die Suppen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#510189979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#510189979", "toknum": 510189979, "Left": [{"class": "", "str": "P. S. Xenophon , ein Zeitgenosse Platons , bewunderte den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Medern und Kissiem , die Griechen samt ihrem K\u00f6nig in Ketten vor seinen Thron zu schaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#518993677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#518993677", "toknum": 518993677, "Left": [{"class": "", "str": "Am f\u00fcnften Tag befahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Perser , nach Osten entkommen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519824419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519824419", "toknum": 519824419, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg war er unerwartet nach S\u00fcden gegen Ph\u00f6nizien gezogen und hat Darius , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Nebukadnezar solle Herrscher der damals bekannten Welt werden , sagte Jeremia , und er gab als Prophet seines Gottes den Rat , vor den Babyloniern zu kapitulieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#638855344"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#638855344", "toknum": 638855344, "Left": [{"class": "", "str": "Dem K\u00f6nigreich Juda - wo Jeremia wohnte - drohe der Untergang und Jerusalem die Zerst\u00f6rung ; denn der babylonische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#626213349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#626213349", "toknum": 626213349, "Left": [{"class": "", "str": "Er l\u00e4sst den gefallenen Engel mit der St\u00e4rke einer L\u00f6wenstimme l\u00e4stern , spotten , h\u00f6hnen und fluchen , um sich und uns die Augen zu \u00f6ffnen f\u00fcr das verabscheuenswerte Wesen eines Gottes , der Alleinherrscher und orientalischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Susa hatte nicht immer die Macht , sie zum Gehorsam zur\u00fcckzuf\u00fchren ; in anderen herrschten Satrapen oder kriegerische H\u00e4uptlinge willk\u00fcrlich , treulos und gewaltt\u00e4tig entweder auf eigene Hand oder als zinspflichtige Teilf\u00fcrsten oder Unterk\u00f6nige des Gro\u00dfherrschers ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#607181666"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#607181666", "toknum": 607181666, "Left": [{"class": "", "str": "Von Persien hei\u00dft es ausdr\u00fccklich : \" Einzelne Staaten und Provinzen erlangten durch gl\u00fccklich vollbrachten Abfall auf l\u00e4ngere oder k\u00fcrzere Zeit die Freiheit , und der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " schlie\u00dflich gemeldet , da\u00df man in den Pa\u00df nicht habe eindringen k\u00f6nnen , da\u00df aber vor dem Pa\u00df 15000 gefallene persische Krieger l\u00e4gen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520152085"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#520152085", "toknum": 520152085, "Left": [{"class": "", "str": "Xerxes , der K\u00f6nig der K\u00f6nige , wartete den ganzen Tag , doch die Meder und Kissier kamen nicht zur\u00fcck , und andere Truppen zogen aus , um nach ihnen zu sehen , und auch diese kamen nicht zur\u00fcck , und am Abend wurde dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes bereits eingenommen ; nun machte er sich an die Eroberung ganz Griechenlands ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603248167"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#603248167", "toknum": 603248167, "Left": [{"class": "", "str": "Die bl\u00fchenden Kolonialst\u00e4dte der Griechen am kleinasiatischen Westufer des Mittelmeeres hatte der jetzige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#671014325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#671014325", "toknum": 671014325, "Left": [{"class": "", "str": "Sie gab sich als Dynastie den Namen \" Rana , die Herrscher \" und verlieh sich selbst dann den erblichen Titel \" Maha-Raja ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " lie\u00df sich einen goldenen Thron an das erh\u00f6hte Ufer stellen , um , umgeben von seinen h\u00f6chsten Offizieren , die Schlacht und den Untergang Athens \" genie\u00dfen zu k\u00f6nnen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603230645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#603230645", "toknum": 603230645, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Persien macht er sich an die Eroberung des \u00fcbrigen Reiches , was sich vor allem im Ostiran als eine gro\u00dfe Herausforderung erweist , und \u00fcbermenschliche Leistungen und hohe Verluste von im fordert ; Er \u00fcberquert um 329 n. Chr in 15 Tagen den Hindukusch ( mindesten 5500 Meter hohe P\u00e4sse ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520058425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#520058425", "toknum": 520058425, "Left": [{"class": "", "str": "Von nun an beauftragt er immer mehr Perser mit der Verwaltung des Reiches , und als neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Uther Pendragon stirbt und sein Nachfolger ein hilfloses Kind ist , gibt es nur einen Mann , der den Thron halten kann : Arthur , der Bastardsohn Uther Pendragons ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#511387960"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#511387960", "toknum": 511387960, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " selbst angef\u00fchrt , f\u00e4llt im Jahr 490 v. Chr. \u00fcber die Dardanellen in Griechenland ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25943544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#25943544", "toknum": 25943544, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gewaltiges Heeres- und Flottenaufgebot , vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dienen w\u00fcrden , wenn sie selbst daf\u00fcr mit gro\u00dfem politischen Einflu\u00df belohnt w\u00fcrden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298995583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#298995583", "toknum": 298995583, "Left": [{"class": "", "str": "Diese waren von dem hohen persischen Beamten Hydarnes gefragt worden , ob sie dem persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios I. sind die griechischen St\u00e4dte rund um das Schwarze Meer vom \u00fcbrigen Griechenland abgeschnitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83605669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83605669", "toknum": 83605669, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Eroberung von Thrakien , Makedonien , der Meerenge von Bosporus und Hellespont ( Dardanellen ) , ab dem Jahre 516 v. Chr. durch den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angewiesen , sofort Schiffe mit Getreide zu entsenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83707712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83707712", "toknum": 83707712, "Left": [{"class": "", "str": "In einem - allerdings nicht genau datierbaren - Brief wird der Herrscher in Ugarit vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) in mehreren verschiedenen lautlichen Formen im Text erscheint ( z.B.-r\u00e2jas , -r\u00e2jo , -r\u00e2ja ) , die nicht ohne weiteres gemeinsam abrufbar sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#55071527"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#55071527", "toknum": 55071527, "Left": [{"class": "", "str": "Sg. mah\u00e2r\u00e2jah \" der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Christen seines Reiches Parteig\u00e4nger des Reichsfeindes sehen , um deren Loyalit\u00e4t er zumal da f\u00fcrchtete , wo sie im Grenzgebiet siedelten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83746036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83746036", "toknum": 83746036, "Left": [{"class": "", "str": "Musste doch nun der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) oder \" Khan \" ( auch \" Khan der Khane \" ) ganz oben , s\u00e4mtlich orientalische \u00c4quivalente zum europ\u00e4ischen Kaisertitel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216436737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#216436737", "toknum": 216436737, "Left": [{"class": "", "str": "In arabisch-persisch-t\u00fcrkisch-mongolischer Misch-Tradition standen zwar im offiziellen Titel der osmanischen Herrscher die Bezeichnungen \" Sultan \" ( auch \" Sultan der Sultane \" ) , \" Padischah \" ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes I. der athenischen Flotte unter Themistokles in der Seeschlacht von Salamis und 479 v. Chr. den vereinigten Heeren der griechischen Poleis in der Schlacht von Plataiai ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216771653"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#216771653", "toknum": 216771653, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn Jahre sp\u00e4ter unterlag der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schapur I. besiegte mehrmals ein r\u00f6misches Heer und nahm Kaiser Valerian I. sogar gefangen - ein einmaliger Vorgang in der r\u00f6mischen Geschichte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216373919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#216373919", "toknum": 216373919, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes I. in sein Reich zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83754754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83754754", "toknum": 83754754, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der persischen Niederlage bei der Seeschlacht von Salamis ( 480 v. Chr ) . , kehrte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nachstellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83498557"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83498557", "toknum": 83498557, "Left": [{"class": "", "str": "Der Ruhm dieser Alexanderschlacht ist im Altertum so gro\u00df , dass noch vier Jahrhunderte sp\u00e4ter im r\u00f6mischen Pompeji ein Mosaikbild ( \" Alexandermosaik \" ) angefertigt wird , das eine Kampfszene des jungen makedonischen K\u00f6nigs mit dem persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die wichtigste Person des Reiches und musste unbedingt gesch\u00fctzt werden ) , fl\u00fcchtete vom Schlachtfeld ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83575113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#83575113", "toknum": 83575113, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser , durch die drohende Gefahr pers\u00f6nlich gef\u00e4hrdet ( er war als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Wahl eines neuen Katholikos der \" Kirche des Ostens \" im Jahr 605 betont ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26887640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#26887640", "toknum": 26887640, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcberdies wird ihr Einfluss auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , h\u00e4lt es f\u00fcr gerecht , da\u00df die St\u00e4dte in Kleinasien ihm geh\u00f6ren und von den Inseln Klazomenai und Cypern , die andern Griechenst\u00e4dte aber , gro\u00df und klein , sollen autonom sein au\u00dfer Lemnos , Imbros und Skyros , die , wie in alten Zeiten , den Athenern geh\u00f6ren sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#33378218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#33378218", "toknum": 33378218, "Left": [{"class": "", "str": "Artaxerxes , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als fl\u00fcchtenden Feigling abqualifizierte , schilderte ihn die Vulgata , besonders Diodor , wesentlich positiver und berichtete auch \u00fcber einen Zweikampf mit Alexander , bei dem der Makedonenk\u00f6nig eine Schwertwunde davontrug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27006936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#27006936", "toknum": 27006936, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die offizielle Version , \u00fcberliefert von Arrian nach den Schriften der Zugteilnehmer Aristobul und Ptolemaios , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dareios III. , in ihrem gewaltigen Gro\u00dfreich als Wahrer des Rechts und Garanten der Toleranz verstehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#33486354"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#33486354", "toknum": 33486354, "Left": [{"class": "", "str": "Historische Ermittlungen in internationalen Museen und an den historischen Originalschaupl\u00e4tzen beweisen , dass sich die persischen Herrscher , vom mythischen Gr\u00fcnder Kyros bis zum letzten persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der Griechenland eine Friedensordnung aufzwang , die f\u00fcr Persien zahlreiche Vorteile bot und den Besitz der Griechenst\u00e4dte in Kleinasien sicherte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846749903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#846749903", "toknum": 846749903, "Left": [{"class": "", "str": "Letztlich war es der persische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzte sogar finanziell den Neubau des Tempels in Jerusalem - w\u00e4hrend ihn die R\u00f6mer am 26.9.70 n. Chr. zerst\u00f6rten und die Juden in die Diaspora trieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846947218"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#846947218", "toknum": 846947218, "Left": [{"class": "", "str": "Im persischen Gro\u00dfreich konnten die Juden aus ihrer babylonischen Gefangenschaft befreit werden und nach Jerusalem zur\u00fcckkehren ; der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes ( 486-465 ) befehligten Perser in der Seeschlacht bei Salamis ( 480 ) an der attischen K\u00fcste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#865771861"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#865771861", "toknum": 865771861, "Left": [{"class": "", "str": "Er baute den Hafen von Pir\u00e4us aus , setzte den Bau von 200 Kriegschiffen durch , und schlie\u00dflich besiegten die Athener unter seiner F\u00fchrung die vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Xerxes I. und siegte bei Plat\u00e4a ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852771027"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#852771027", "toknum": 852771027, "Left": [{"class": "", "str": "Der um 510 vor Christus geborene Feldherr aus dem spartanischen K\u00f6nigshaus der Agiaden f\u00fchrte 479 den Oberbefehl \u00fcber die verb\u00fcndeten Griechen gegen den persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefunden wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#853643400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#853643400", "toknum": 853643400, "Left": [{"class": "", "str": "Frank Starke ist ein renommierter Forscher , und daher hat die These einiges f\u00fcr sich , dass das erste Schreiben eines mykenischen F\u00fcrsten an den hethitischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes ( 465-424 ) freundlich aufgenommen , versprach sich dieser doch Informationen \u00fcber die athenische Politik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#865782704"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#865782704", "toknum": 865782704, "Left": [{"class": "", "str": "In Kleinasien wurde Themistokles vom persischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als dem Vertreter Ahuramazdas f\u00fchrte bereits unter xerxes I. ( 486-465 v. Chr ) . dazu , da\u00df das persische Reich , die erste indoeurop\u00e4ische Gro\u00dfmacht , zu einer orientalischen Despotie mit orientalischem Hofzeremoniell wurde , zu dem die Proskynese , der Fu\u00dffall mit K\u00fcssen des Bodens vor dem Herrscher , geh\u00f6rte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#813536905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#813536905", "toknum": 813536905, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vorstellung vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Artaxerxes aufgefordert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#357154422"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#357154422", "toknum": 357154422, "Left": [{"class": "", "str": "401durch Proxenos zur Teilnahme am Zug des j\u00fcngeren Kyros gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Gazellen sollen also Schonung erlangen , was sollen die \u00fcbrigen Vierf\u00fc\u00dfler tun ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#769751150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#769751150", "toknum": 769751150, "Left": [{"class": "", "str": "\" - \" Oh"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#384923622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#384923622", "toknum": 384923622, "Left": [{"class": "", "str": "nur einer frei ' , n\u00e4mlich Autokrat von ( scheinbar ) unendlicher W\u00fcrde ist , der Pharao oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den Gott Schiuschummi von Zaipura zur\u00fcck nach Nescha gef\u00fchrt . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#811956195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#811956195", "toknum": 811956195, "Left": [{"class": "", "str": "\u00bb Danach habe aber Ich , Anitta , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorf\u00fchre [ . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377062365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#377062365", "toknum": 377062365, "Left": [{"class": "", "str": "Er war vom Gro\u00dfk\u00f6nig abgefallen , und die Peloponnesier \u00fcbergaben ihn [ Amorges ] an Tissaphernes , damit er ihn , wenn er wolle , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgefallen , und die Peloponnesier \u00fcbergaben ihn [ Amorges ] an Tissaphernes , damit er ihn , wenn er wolle , dem Gro\u00dfk\u00f6nig vorf\u00fchre [ . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#377062342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#377062342", "toknum": 377062342, "Left": [{"class": "", "str": "Er war vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von Aran einst das \u00e4gyptisch-orientalisch inspierte Eschar aus 1001 Nacht missionieren lie\u00df und seitdem in beiden L\u00e4ndern der Glaube an den Dualismus zwischen Licht und Finsternis - eine Ausnahme auf Midgard , wie der Rastullah-Glaube auf Dere - verbreitet ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767757457"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#767757457", "toknum": 767757457, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pyramiden von Eschar ) und ARAN lassen sich ansatzweise mit dem der Khom mit Manadistan / Khuchom und der Gorw\u00fcste vergleichen , wobei auf Midgard der ( persisch-sassanidisch inspierte )"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Er nimmt Rache , Milet wird zerst\u00f6rt , Perserk\u00f6nig gewinnt 1 Dareios plant Angriff auf Griechenland , weil von hier Hilfe f\u00fcr die Joner kam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519877314"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#519877314", "toknum": 519877314, "Left": [{"class": "", "str": "Perser besetzen jonische Griechenst\u00e4dte ~ 545 ~ 500 Aufstand der Joner gegen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der in Hattuscha / Bo azk\u00f6y seine Residenz nahm , stammte wie Anitta urspr\u00fcnglich aus Kuschar , einer Stadt , die noch nicht wiederentdeckt worden ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216019718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Gro\u00dfk\u00f6nig"}], "ref": "#216019718", "toknum": 216019718, "Left": [{"class": "", "str": "Der erste hethitische"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Gro\u00dfk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Gro\u00dfk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"232676352": 0.6431818181818183, "216436737": 0.5, "33486354": 0.5, "603233811": 0.5348333333333334, "520152085": 0.5, "14857757": 0.59, "519824419": 0.5, "378955813": 0.5, "603248167": 0.5, "520058425": 0.5, "83498557": 0.5, "603230645": 0.5, "629139008": 0.5072282608695652, "769824833": 0.5535714285714285, "216771653": 0.5, "697827924": 0.5375, "427554916": 0.5, "519181931": 0.6145833333333333, "769751150": 0.030281250000000006, "603202674": 0.6947916666666667, "45985811": 0.5238095238095238, "357154422": 0.08124999999999999, "853643400": 0.5, "813536905": 0.5, "380712080": 0.5042346014492753, "83508369": 0.6361111111111112, "216373919": 0.5, "730943650": 0.5, "83605669": 0.5, "376819881": 0.5227272727272727, "56780973": 0.51875, "520134830": 0.5, "638855344": 0.5, "73452224": 0.5540441176470589, "519877314": 0.0, "846749903": 0.5, "852771027": 0.5, "379989735": 0.5729166666666667, "779093747": 0.546875, "371274484": 0.5, "458011894": 0.64, "626305272": 0.85, "354770173": 0.5475, "519877375": 0.5627512254901961, "83754754": 0.5, "380054788": 0.5, "216019718": 0.0, "799014666": 0.5677083333333334, "518993677": 0.5, "26887640": 0.5, "514623268": 0.58125, "55071527": 0.5, "45925676": 0.575, "544483117": 0.5401785714285714, "254890292": 0.521875, "511387960": 0.5, "83707712": 0.5, "382806340": 0.603125, "83575113": 0.5, "83488075": 0.5541666666666667, "376289100": 0.5, "90589005": 0.5114130434782609, "378409299": 0.5077445652173913, "865771861": 0.5, "607181666": 0.5, "767757457": 0.0, "28325226": 0.5969551282051282, "519837547": 0.575, "738244979": 0.5888888888888889, "731165053": 0.5, "298995583": 0.5, "846947218": 0.5, "519163291": 0.531875, "519502748": 0.6329545454545454, "526321221": 0.5, "510189979": 0.5, "429731740": 0.5, "33378218": 0.5, "607128493": 0.5, "865782704": 0.5, "737381297": 0.6931818181818182, "671014325": 0.5, "83746036": 0.5, "377062342": 0.0, "378483874": 0.5245535714285715, "603306961": 0.5652412280701754, "378427861": 0.5240327380952381, "353776598": 0.5294642857142857, "27006936": 0.5, "377062365": 0.0, "90535391": 0.5425, "573550049": 0.6138392857142857, "811956195": 0.0048913043478260865, "626213349": 0.5, "384923622": 0.028273809523809534, "511598567": 0.5106060606060606, "573550056": 0.6138392857142857, "25943544": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Gro\u00dfk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gro%C3%9Fk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.11, "arg": "[lemma=\"Gro\u00dfk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 98}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Gro%C3%9Fk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.11, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 98}], "concsize": 98, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 98}