{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " mit Schloss und Wallfahrtskirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#526593098"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#526593098", "toknum": 526593098, "Left": [{"class": "", "str": "Man erreicht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der Di\u00f6zese W\u00fcrzburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#754245428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#754245428", "toknum": 754245428, "Left": [{"class": "", "str": "Der 84j\u00e4hrige ist seit 1990 Hausgeistlicher im Kloster Maria Hilf in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ihre bisherige Dozentent\u00e4tigkeit mit dem kommenden Examen des Kurses 21 beenden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448460790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#448460790", "toknum": 448460790, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl Pfr. Dr. Altmann , als auch Dr. Lins und Pfr. H\u00fcttel v."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#385851473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#385851473", "toknum": 385851473, "Left": [{"class": "", "str": "Liborius Wagners Gebeine ruhen in der Pfarrkirche von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455305049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#455305049", "toknum": 455305049, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcnf Monate sp\u00e4ter bestattet man ihn auf den Mainwiesen , heute ruhen seine Gebeine in der Pfarrkirche von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) Hervorragendes geleistet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#603171166"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#603171166", "toknum": 603171166, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er errichtete auch Kl\u00f6ster und Kirchen , und hier hat er mit zum Teil bescheidenen finanziellen Mitteln ( Klosterbau f\u00fcr die Augustiner in"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Ansprache hielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#129865230"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#129865230", "toknum": 129865230, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4sslich des Tages der deutschen Einheit am 3. Oktober 1990 fand ein bezirks\u00fcbergreifender Festakt der Bezirksverordnetenversammlung Pankow und Reinickendorf statt , zu der Pfarrer Konrad H\u00fcttel von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( PT ) , Rektor i.R. Dr. Lins ( PT ) , KOP i.R. Schr\u00f6ter ( AT ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#448459268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Heidenfeld"}], "ref": "#448459268", "toknum": 448459268, "Left": [{"class": "", "str": "i.R. Bierbach , Pfr. i.R. H\u00fctte v."}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Heidenfeld\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Heidenfeld\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Heidenfeld", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfeld%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Heidenfeld\"]", "op": "Query", "size": 8}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Heidenfeld%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 8}], "concsize": 8, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 8}