{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" gefeiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569752464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "#569752464", "toknum": 569752464, "Left": [{"class": "", "str": "Foto : Hermann W\u00f6st Opern-Star vom Starnberger See f\u00fcrchtet um seine Ferien-Idylle VON RALPH HUB Star-Tenor Dietrich Fischer-Dieskau ( 75 ) wird als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern auch - den Berliner ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#569738993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Jahrhunderts\u00e4nger"}], "ref": "#569738993", "toknum": 569738993, "Left": [{"class": "", "str": "Der Regierende B\u00fcrgermeister Eberhard Diepgen w\u00fcrdigte bei der \u00dcbergabe der Ehrenb\u00fcrgerurkunde im Festsaal des Roten Rathauses nicht nur den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Jahrhunderts\u00e4nger\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Jahrhunderts\u00e4nger\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Jahrhunderts\u00e4nger", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderts%C3%A4nger%22%5D", "rel": 0.0, "arg": "[lemma=\"Jahrhunderts\u00e4nger\"]", "op": "Query", "size": 2}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Jahrhunderts%C3%A4nger%22%5D&q=e100+", "rel": 0.0, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 2}], "concsize": 2, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 2}