{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206346695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#206346695", "toknum": 206346695, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit drei Siegesbot-schaften soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und ' Welteroberer ' Alexander und der r\u00f6mische Aristokrat und ' faktisch erste Kaiser ' Caesar sind nur zwei besonders ber\u00fchmte historische Individuen aus einer ganz unterschiedlich zusammengesetzten Vielzahl f\u00fcr ihre antike Zeit und die Nachwelt geschichtlich wichtig gewordener Individuen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778581346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#778581346", "toknum": 778581346, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Welteroberer Alexander dem Gro\u00dfen auf die Frage , ob er einen Wunsch habe ( Luxus ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565235908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#565235908", "toknum": 565235908, "Left": [{"class": "", "str": "Die wohl ber\u00fchmteste Anekdote erz\u00e4hlt , er habe dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als einen zu Improvisationen gezwungenen Hasardeur zeigt , der sich nur unter gro\u00dfen Schwierigkeiten gegen eine starke Opposition als Thronfolger durchsetzen konnte und in den Anf\u00e4ngen seiner Regierung auf die Unterst\u00fctzung der m\u00e4chtigen makedonischen Adelsfamilien angewiesen war , von deren Einfluss er sich nur allm\u00e4hlich emanzipieren konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26987117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#26987117", "toknum": 26987117, "Left": [{"class": "", "str": "Vor allem den Untersuchungen von Wirth ist ein differenziertes Alexanderbild zu verdanken , das den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206346705"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#206346705", "toknum": 206346705, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit drei Siegesbot-schaften soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war mit 22 ausgezogen , um ein neuer Achill zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#416077829"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#416077829", "toknum": 416077829, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Perseus nach der Schlacht bei Pydna 168 v. Chr. vergeblich im Heiligtum Zuflucht gesucht hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767315251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#767315251", "toknum": 767315251, "Left": [{"class": "", "str": "Nach h\u00e4ufig wechselnden Herrschaftsverh\u00e4ltnissen im Hellenismus erhielt die Insel unter den R\u00f6mern die Unabh\u00e4ngigkeit und einen Teil ihrer Peraia zur\u00fcck , nachdem der letzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reichte es nicht mehr , \u00fcber unterworfene Orientalen und griechische Verb\u00fcndete zu herrschen , er plante nichts weniger als ein Ende des 200-j\u00e4hrigen Ringens zwischen Orient und Okzident ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#848350282"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#848350282", "toknum": 848350282, "Left": [{"class": "", "str": "Dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit seinen vielfachen Problemen gegen\u00fcber dem literarischen Konstrukt der antiken Quellen zunehmend konturieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25789196"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#25789196", "toknum": 25789196, "Left": [{"class": "", "str": "Dies ist heute nicht mehr erforderlich , da eine F\u00fclle von Detailstudien zur Verf\u00fcgung steht , die Alexander auf eine neue , sachlich fundierte Ebene stellen und den historischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp von Makedonien und sein Sohn , der sp\u00e4tere K\u00f6nig Alexander , die in ihrer Gegnerschaft gegen eine makedonische Hegemonie vereinigten Griechenstaaten besiegten und den Grund legten f\u00fcr eine 200-j\u00e4hrige makedonische Vorherrschaft in Griechenland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#778584894"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#778584894", "toknum": 778584894, "Left": [{"class": "", "str": "Der oben wiedergegebene Plan stellt die Schlacht bei Chaironeia d. J. 338 v. Chr. dar , in welcher der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " realisierte 334 vor Christus , zwei Jahre nach seiner Thronbesteigung , den Plan eines - als gemeingriechischer Vergeltungskrieg deklarierten - Feldzugs gegen die Perser , den er von seinem Vater Philipp II. geerbt hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875970593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#875970593", "toknum": 875970593, "Left": [{"class": "", "str": "Der 21 Jahre alte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu mystifizieren , die Wochen vor seinem Tod und sein Hinscheiden besonders dramatisch zu beschreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372514159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#372514159", "toknum": 372514159, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits in den \u00e4ltesten , der wenigen erhaltenen , antiken Quellen zu Alexander dem Gro\u00dfen wird der Versuch gemacht , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp II brauchte keine g\u00f6ttliche Weissagung um seine autokratische Politik durchzuf\u00fchren , benutzte das Orakel aber zuweilen aus taktischen Gr\u00fcnden , zum Beispiel um sein Griechentum zu betonen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27249597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#27249597", "toknum": 27249597, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eine Schwertwunde davontrug ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#27006964"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#27006964", "toknum": 27006964, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die offizielle Version , \u00fcberliefert von Arrian nach den Schriften der Zugteilnehmer Aristobul und Ptolemaios , den Gro\u00dfk\u00f6nig als fl\u00fcchtenden Feigling abqualifizierte , schilderte ihn die Vulgata , besonders Diodor , wesentlich positiver und berichtete auch \u00fcber einen Zweikampf mit Alexander , bei dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Philipp V. - derselbe , der mit dem r\u00f6mischen Volk Krieg gef\u00fchrt hat - den Berg Haemus in Thessalien besteigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#277670821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Makedonenk\u00f6nig"}], "ref": "#277670821", "toknum": 277670821, "Left": [{"class": "", "str": "Nun aber packte es mich , endlich einmal auszuf\u00fchren , was ich jeden Tag schon ausf\u00fchren wollte , zumal ich tags zuvor zuf\u00e4llig in der R\u00f6mischen Geschichte des Livius auf die Stelle gesto\u00dfen war , wo der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Makedonenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Makedonenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"875970593": 0.5, "778581346": 0.5, "565235908": 0.5, "416077829": 0.6339285714285714, "206346695": 0.64, "848350282": 0.5, "25789196": 0.5, "26987117": 0.5, "372514159": 0.5, "206346705": 0.64, "767315251": 0.5, "27006964": 0.5, "27249597": 0.5, "778584894": 0.5, "277670821": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Makedonenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Makedonenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Makedonenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Makedonenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}