{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " samt seiner goldenen Krone selbst gesehen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298368533"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#298368533", "toknum": 298368533, "Left": [{"class": "", "str": "Manche wollen den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sammt seinem g\u00fcldenen Kr\u00f6nlein selbst gesehen haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#552079363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#552079363", "toknum": 552079363, "Left": [{"class": "", "str": "Wir erz\u00e4hlten uns dieselbe in der Schule und mancher von uns Knaben wollte den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Diebstahl gewahrte und so laut pfiff , da\u00df \u00fcberall die Ottern hervorsprangen und dem Reiter nacheilten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#552003238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#552003238", "toknum": 552003238, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Ritter hatte die Krone des Otterk\u00f6nigs , nach der lange sein Begehr gestanden , gl\u00fccklich in seinem wei\u00dfen T\u00fcchlein und sa\u00df schon auf dem Pferde , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Kr\u00f6nleinnatter , Schlangenk\u00f6nigin und dergleichen mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#885728386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#885728386", "toknum": 885728386, "Left": [{"class": "", "str": "Diese bekamen mancherlei Namen , wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Palast haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298396458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#298396458", "toknum": 298396458, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Otterstein am Neuendorfer Wege bei Oderberg soll der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Raub gewahrt und laut klagend pfiff , worauf von allen Seiten Otter w\u00fctend herbeizischten , die das Pferd und den Reiter so arg bedr\u00e4ngten , da\u00df der Ritter das Kr\u00f6nlein f ahren lassen mu\u00dfte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298333078"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#298333078", "toknum": 298333078, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Ritter versuchte es , er sa\u00df schon mit dem Tuch und dem Kr\u00f6nlein wieder zu Pferde , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein goldenes Kr\u00f6nlein legen mu\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298289682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#298289682", "toknum": 298289682, "Left": [{"class": "", "str": "Das Kr\u00f6nlein k\u00f6nne man gewinnen , wenn zu heller Mittagssonne an gewissen Tagen ein schneewei\u00dfes Tuch beim Otterstein ausgebreitet werde , auf dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Kr\u00f6nleinnatter , Schlangenk\u00f6nigin und dergleichen , und sie haben gesagt , der Besitz eines solchen Kr\u00f6nleins bringe gro\u00dfes Gl\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61608181"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#61608181", "toknum": 61608181, "Left": [{"class": "", "str": "Das Natterkr\u00f6nlein vom 21.04.05 12:18 Alte Gro\u00dfv\u00e4ter und Gro\u00dfm\u00fctter haben schon oft ihren Enkeln und Urenkeln erz\u00e4hlt von sch\u00f6nen Schlangen , die goldene Kr\u00f6nlein auf ihrem Haupte tragen ; diese nannten die Alten mit mancherlei Namen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Kr\u00f6nleinnatter , Schlangenk\u00f6nigin und dergleichen , und sie haben gesagt , der Besitz eines solchen Kr\u00f6nleins bringe gro\u00dfes Gl\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#61588511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Otterk\u00f6nig"}], "ref": "#61588511", "toknum": 61588511, "Left": [{"class": "", "str": "Alte Gro\u00dfv\u00e4ter und Gro\u00dfm\u00fctter haben schon oft ihren Enkeln und Urenkeln erz\u00e4hlt von sch\u00f6nen Schlangen , die goldene Kr\u00f6nlein auf ihrem Haupte tragen ; diese nannten die Alten mit mancherlei Namen ,"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Otterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Otterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"885728386": 0.5825, "552079363": 0.5114447463768116, "552003238": 0.5, "298396458": 0.5825, "298289682": 0.5, "298368533": 0.6833333333333335, "298333078": 0.5, "61588511": 0.5, "61608181": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Otterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Otterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Otterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Otterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}