{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Gregor verband sie eine enge Freundschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#379806832"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#379806832", "toknum": 379806832, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269322452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#269322452", "toknum": 269322452, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der erste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden , es gen\u00fcgte ihm , Glaubenspapst zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#877938859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#877938859", "toknum": 877938859, "Left": [{"class": "", "str": "Nein , Johannes Paul wollte kein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gregor VII. einen bewaffneten Zug in das Heilige Land , um die t\u00fcrkischen Invasoren dort zu vertreiben , die Pilgerstrassen zu sichern , und als Dank f\u00fcr die Hilfe vom byzantinischen Kaiser die Unterwerfung unter den Papst zu empfangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#372512206"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#372512206", "toknum": 372512206, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im Jahre 1074 plante der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alexander II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371739035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#371739035", "toknum": 371739035, "Left": [{"class": "", "str": "Anno II. , Anh\u00e4nger der Kirchenreformer schaffte allerdings einen Ausgleich mit Rom , indem er es vermochte bis auf weiteres Anerkennung im Reich f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435642000"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Reformpapst"}], "ref": "#435642000", "toknum": 435642000, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " in die Geschichte ein : Leo IX ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737144983"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#737144983", "toknum": 737144983, "Left": [{"class": "", "str": "Ging als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urban II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838315899"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#838315899", "toknum": 838315899, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Deutzer M\u00f6nchen war der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " installiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206299583"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#206299583", "toknum": 206299583, "Left": [{"class": "", "str": "Heinrich hatte das r\u00f6mische Bischofsamt den italischen Streitereien entwunden und einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Benedikt XV ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45150126"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#45150126", "toknum": 45150126, "Left": [{"class": "", "str": "Von den beiden P\u00e4psten wird Pius X. als religi\u00f6ser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes XXIII ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3274373"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#3274373", "toknum": 3274373, "Left": [{"class": "", "str": "Bezeichnend \u00fcbrigens die weltweite \u00dcberraschung , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Urban II ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749256464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#749256464", "toknum": 749256464, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" weitaus n\u00e4her an den Einsch\u00e4tzungen der meisten seiner Kollegen aus Forschung und Wissenschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#584104164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#584104164", "toknum": 584104164, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Regierungsberater Bert R\u00fcrup etwa ist h\u00f6chstens ein winziges Plus nahe Null bei der Wirtschaftsleistung realistisch - und damit liegt der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hadrian VI. gegeben , der in einer Botschaf t an den Reichstag von N\u00fcrnberg am 25. November 1522 aufrichtig bekannte : Missbr\u00e4uche in geistlichen Dingen , \u00dcbertretungen der Gebote , ja , dass alles sich zum \u00c4rgeren verkehrt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#386309729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#386309729", "toknum": 386309729, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ber\u00fchmtes Beispiel daf\u00fcr hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des 20. Jahrhunderts schlechthin , andere wollen wei\u00df machen , er sei eigentlich stock konservativ gewesen , und das Konzil habe ihn \u00fcberrollt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#284774774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#284774774", "toknum": 284774774, "Left": [{"class": "", "str": "Die einen halten ihn f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den die Katholische Kirche seit einer halben Ewigkeit braucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#217414086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Reformpapst"}], "ref": "#217414086", "toknum": 217414086, "Left": [{"class": "", "str": "Und jetzt , wo es geklappt hat , l\u00e4sst er die Maske fallen und wird der gro\u00dfe"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Reformpapst\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Reformpapst\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Reformpapst", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reformpapst%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Reformpapst\"]", "op": "Query", "size": 16}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Reformpapst%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 16}], "concsize": 16, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 16}