{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \" Schumacher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571003645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "#571003645", "toknum": 571003645, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem setzte im gleichen Moment der Regen ein - ein Zeichen f\u00fcr \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , schrieb die \" New York Times \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871584483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "#871584483", "toknum": 871584483, "Left": [{"class": "", "str": "So wichtig die Helden seiner ber\u00fchmteren B\u00fccher wie \" Herzog \" oder der Nobelund Pulitzerpreis-geadelte Roman \" Humboldts Verm\u00e4chtnis \" auch sind , die Schl\u00fcsselfigur zum Verst\u00e4ndnis Bellows bleibe Eugene Henderson in \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gefeiert wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570980924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "#570980924", "toknum": 570980924, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht ein Vorteil f\u00fcr Michael Schumacher , der ja von seinen Fans als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( 1959 ) einen Seitenhieb ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870820993"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "#870820993", "toknum": 870820993, "Left": [{"class": "", "str": "Dem Kollegen E.H. verpasste Bellow mit der Figur des Eugene Henderson in seinem Roman \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" von Bellow , der Traum auszubrechen und in fernen L\u00e4ndern sich Selbst zu finden , das hei\u00dft wenn man sich \u00fcberhaupt verlieren kann ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#412989566"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Regenk\u00f6nig"}], "ref": "#412989566", "toknum": 412989566, "Left": [{"class": "", "str": "Vegetarisch , Selbstkochen , leckeres Wasser Lieblingsb\u00fccher : \" Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Regenk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Regenk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"870820993": 0.5, "871584483": 0.5, "570980924": 0.5493421052631579, "571003645": 0.5686274509803921, "412989566": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Regenk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Regenk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Regenk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 5}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Regenk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 5}], "concsize": 5, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 5}