{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#604873307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#604873307", "toknum": 604873307, "Left": [{"class": "", "str": "Es handelte sich um ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der internationalen biologischen Psychiatrieforschung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#646607382"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#646607382", "toknum": 646607382, "Left": [{"class": "", "str": "Der Weltkongress ist das"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " machen , das alle packt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#639202720"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#639202720", "toknum": 639202720, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wollen den Besuch eines Nike-Kaufhauses zu einen emotionalen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der nordrhein-westf\u00e4lischen Kulturwelt ist die RuhrTriennale , die auch in diesem Jahr wieder f\u00fcr internationale Aufmerksamkeit sorgte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533946831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#533946831", "toknum": 533946831, "Left": [{"class": "", "str": "Ein ganz besonderes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , mit dem die Breitensportstadt Erlangen einmal mehr in herausragender Weise auf sich aufmerksam habe machen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#282622073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#282622073", "toknum": 282622073, "Left": [{"class": "", "str": "Ausdr\u00fccklich dankte er noch einmal allen Beteiligten und dem begeisterungsf\u00e4higen Publikum f\u00fcr ein \" rundherum gelungenes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359571695"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#359571695", "toknum": 359571695, "Left": [{"class": "", "str": "Der Premier bezeichnete die Olympischen Spiele n\u00e4chstes Jahr in Athen nicht blo\u00df als sportliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der RWTH ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314525520"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#314525520", "toknum": 314525520, "Left": [{"class": "", "str": "In den schicksten Outfit versammelten sich Studierende , Hochschulbedienstete und G\u00e4ste der Hochschule zu dem gesellschaftlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Metropolregion Rhein-Neckar , das gemeinsam von der Stadt und der BASF Aktiengesellschaft veranstaltet wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119532030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#119532030", "toknum": 119532030, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Woche beginnt der Vorverkauf f\u00fcr das gesellschaftliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359640566"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#359640566", "toknum": 359640566, "Left": [{"class": "", "str": "In der Neuzeit jedoch r\u00fcckte dieser Aspekt in den Hintergrund und lie\u00df die Olympischen Spiele lediglich in sportlicher ( und kommerzieller ) Hinsicht zu einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die Beine zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#314563163"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#314563163", "toknum": 314563163, "Left": [{"class": "", "str": "Angef\u00fchrt wird dies vom FC Bayern M\u00fcnchen , dem Partnerverein der Rosenheimer Sechziger , der auch mitgeholfen hat , ein solches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll sie einen Beitrag dazu leisten , die Lebensqualit\u00e4t in der Metropolregion Rhein-Neckar weiter zu verbessern und sie auch \u00fcber ihre Grenzen hinaus als attraktiver Standort bekannt zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119525939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#119525939", "toknum": 119525939, "Left": [{"class": "", "str": "Als gesellschaftliches"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Sports - , sondern auch auf kultureller Ebene angesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359572161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#359572161", "toknum": 359572161, "Left": [{"class": "", "str": "Der Redner hat die Bedeutung der Olympischen Spiele nicht nur auf sportlicher Ebene - als anerkanntes"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#606770591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#606770591", "toknum": 606770591, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar ist sie noch von einem d\u00fcnnen Wolkenflaum \u00fcberlagert , aber nach der Windrichtung zu urteilen , m\u00fcssten diese Wolken in ein paar Minuten weggeweht werden , dann habe ich beste Sicht auf das astronomische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , auch wenn bei Colino eine Stange fiel , und er grad aus der Platzierung herauskippte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#667359600"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#667359600", "toknum": 667359600, "Left": [{"class": "", "str": "Er , einer der rheinischen Topreiter , absolvierte einen sehr guten Ritt in diesem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Jahres f\u00fcr Logistiker findet diesmal in Dortmund statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#512940232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenereignis"}], "ref": "#512940232", "toknum": 512940232, "Left": [{"class": "", "str": "\" Das"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenereignis\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Spitzenereignis\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "Spitzenereignis", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenereignis%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"Spitzenereignis\"]", "op": "Query", "size": 15}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenereignis%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 15}], "concsize": 15, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 15}