{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " m\u00fcssen angemessen an der Finanzierung des Gemeinwesens beteiligt sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79037606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "#79037606", "toknum": 79037606, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#747176274"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#747176274", "toknum": 747176274, "Left": [{"class": "", "str": "Die Facharbeiter geh\u00f6ren zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - und die Welt ist nicht untergegangen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432196469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#432196469", "toknum": 432196469, "Left": [{"class": "", "str": "In Belgien geh\u00f6ren \u00c4rzte nicht zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vorgesehen , dass diese bis zu DM 8.000,00 f\u00fcr die private Altersvorsorge von der Steuer absetzen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#101485128"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#101485128", "toknum": 101485128, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlen sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#822597147"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#822597147", "toknum": 822597147, "Left": [{"class": "", "str": "In der Regel liegen die Abschlussprovisionen zwischen vier und 4,5 Prozent der Beitragssummen , mitunter aber auch deutlich h\u00f6her - wobei insbesondere die Strukturvertriebe wie AWD , DVAG oder MLP zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit 20.000 Euro pro Monat , der vielleicht jetzt 8000 Euro Steuern zahlt , wieviel ist dem der soziale Frieden in der Bundesrepublik wert ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#579437489"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#579437489", "toknum": 579437489, "Left": [{"class": "", "str": "Wie gesagt - ich halte das mit der Reichensteuer auch f\u00fcr eine ziemlich durchsichtige Masche der SPD , um der PDS-WASG Stimmen abzujagen - aber ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Unternehmen , Verfall der Grundst\u00fcckspreise etc. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21318694"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#21318694", "toknum": 21318694, "Left": [{"class": "", "str": "Je mehr Geld in eine Region flie\u00dft , um so h\u00f6her dort die Lebensqualit\u00e4t steigt , um so attraktiver das kulturelle Umfeld wird , desto gravierender fallen die Unterschiede zwischen solchen Regionen aus , die derartige Standortvorteile akkumulieren , und denjenigen Regionen , in denen die Spirale negativ wirkt : weniger Industrie , weniger Arbeitspl\u00e4tze , weniger Steuereinnahmen , steigende Sozialkosten , sinkende Ausgaben f\u00fcr Dienstleistungen , schlechtere Infrastruktur , schlechtere Schulen , h\u00f6here Gewaltkriminalit\u00e4t , Abwandern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wirklich , was sie verdienen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150205105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#150205105", "toknum": 150205105, "Left": [{"class": "", "str": "Aber verdienen die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind die deutschen Lehrer im internationalen Vergleich auch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#364115173"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#364115173", "toknum": 364115173, "Left": [{"class": "", "str": "Und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kr\u00e4ftig gesenkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192233440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#192233440", "toknum": 192233440, "Left": [{"class": "", "str": "Hatte Rot-Gr\u00fcn doch gerade erst den Steuersatz auch f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545714928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#545714928", "toknum": 545714928, "Left": [{"class": "", "str": "So sprechen sich die Gr\u00fcnen f\u00fcr eine st\u00e4rkere Belastung privater"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen dreiprozentigen Aufschlag auf ihre Einkommenssteuer zahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1577452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#1577452", "toknum": 1577452, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu sollen k\u00fcnftig"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#562145305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#562145305", "toknum": 562145305, "Left": [{"class": "", "str": "Und hier geht es nicht um einen Unternehmer sondern einfach um einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dfte der Minister ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839065772"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#839065772", "toknum": 839065772, "Left": [{"class": "", "str": "Den von der SPD angestrebten Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " h\u00f6here Steuern zahlen sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#577570419"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#577570419", "toknum": 577570419, "Left": [{"class": "", "str": "Finanzpolitiker der SPD wollen , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rker zur Kasse bitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627095875"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#627095875", "toknum": 627095875, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich wie die Sozialdemokraten wollen auch die Gr\u00fcnen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefordert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668859167"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#668859167", "toknum": 668859167, "Left": [{"class": "", "str": "Im Programmentwurf der Gr\u00fcnen wird die h\u00f6here Besteuerung f\u00fcr private"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weiterhin 18.000 Mark im Jahr betragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365937322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#365937322", "toknum": 365937322, "Left": [{"class": "", "str": "Der Splitting-Vorteil soll f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#708584415"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#708584415", "toknum": 708584415, "Left": [{"class": "", "str": "Welchen Reformbeitrag also leisten Industrie und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlen daf\u00fcr mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#207977221"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#207977221", "toknum": 207977221, "Left": [{"class": "", "str": "Wer sp\u00e4ter wenig verdient , zahlt auch weniger zur\u00fcck ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224421108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#224421108", "toknum": 224421108, "Left": [{"class": "", "str": "Unbeachtet bleiben in der EVS die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den vergangenen Jahren in gro\u00dfem Ma\u00dfe entlastet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78866358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78866358", "toknum": 78866358, "Left": [{"class": "", "str": "Rot-Gr\u00fcn aber hat gerade die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570910271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#570910271", "toknum": 570910271, "Left": [{"class": "", "str": "Im Interview mit der Netzeitung verteidigte B\u00fctikofer auch die geplante Steuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#257808516"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#257808516", "toknum": 257808516, "Left": [{"class": "", "str": "Vor der Verabschiedung des SPD-Wahlmanifests verteidigten f\u00fchrende Sozialdemokraten den geplanten Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Deutschland betroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#737760924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#737760924", "toknum": 737760924, "Left": [{"class": "", "str": "Von der geplanten Reichensteuer der SPD w\u00e4ren derzeit ungef\u00e4hr 60.000"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden , wird allerdings in beiden Untersuchungen sehr deutlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#807830384"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#807830384", "toknum": 807830384, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df nur sehr wenige Ethnologen zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527630438"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#527630438", "toknum": 527630438, "Left": [{"class": "", "str": "Global \" in der internationalen Welt zu den absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Rachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#435691574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#435691574", "toknum": 435691574, "Left": [{"class": "", "str": "Sechs Milliarden Euro Einkommensteuer j\u00e4hrlich werfen sie ab dem n\u00e4chsten Jahr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Vorstandsetagen , die B\u00f6rsenspekulanten oder die Gro\u00dferben ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#805784271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#805784271", "toknum": 805784271, "Left": [{"class": "", "str": "Oder meint er tats\u00e4chlich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberdurchschnittlich entlaste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84788614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#84788614", "toknum": 84788614, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den \u00c4rmsten wolle der Staat etwa drei Millionen Euro einsparen , w\u00e4hrend er"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie Manager und Chef\u00e4rzte erh\u00f6hen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#747806849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#747806849", "toknum": 747806849, "Left": [{"class": "", "str": "Um das finanzieren zu k\u00f6nnen , wollen sie die Einkommensteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ganze 96 Prozent ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#69886739"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#69886739", "toknum": 69886739, "Left": [{"class": "", "str": "Von den schlechter Verdienenden sind nur 85 Prozent gl\u00fccklich verheiratet , von den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcberproportional entlastet , w\u00e4hrend \" die kleinen Leute die Zeche \" zahlen m\u00fcssten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210986703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#210986703", "toknum": 210986703, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem w\u00fcrden dabei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erh\u00f6hen und die Lohnnebenkosten im Niedriglohnsektor senken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#854321808"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#854321808", "toknum": 854321808, "Left": [{"class": "", "str": "Wie berichtet , wollen die Gr\u00fcnen die Einkommensteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#716554499"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#716554499", "toknum": 716554499, "Left": [{"class": "", "str": "Stehend \" sagt dagegen \u00fcberhaupt nichts \u00fcber die Einkommensh\u00f6he aus , d.h. hierunter k\u00f6nnen ebenso"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im mittleren Management eines DER grossen deutschen Unternehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#83901737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#83901737", "toknum": 83901737, "Left": [{"class": "", "str": "Der Mann , der so redet , ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vom Umgang mit den ihnen anvertrauten Geldern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713364879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#713364879", "toknum": 713364879, "Left": [{"class": "", "str": "Trauernicht ( SPD ) forderte ein neues Selbstverst\u00e4ndnis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus Gr\u00fcnden der sozialen Gerechtigkeit st\u00e4rker zu belasten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42007429"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#42007429", "toknum": 42007429, "Left": [{"class": "", "str": "Doch selbst Parteivize Kurt Beck pl\u00e4diert daf\u00fcr ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihren Teil der Verantwortung \u00fcbernehmen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570888079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#570888079", "toknum": 570888079, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei immer \" Ziel der Gr\u00fcnen , dass die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber Gehaltsk\u00fcrzungen gesprochen werden - ein hei\u00df diskutiertes Thema in der ganzen Liga ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#157980581"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#157980581", "toknum": 157980581, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem soll mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll nach dem Willen der Sozialdemokraten in Bildung , Forschung und Zukunftstechnologien flie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9194547"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#9194547", "toknum": 9194547, "Left": [{"class": "", "str": "Der Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Konzerne in den letzten Jahren massiv entlastet - um anschlie\u00dfend alle Konsumenten st\u00e4rker zu belasten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#759874989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#759874989", "toknum": 759874989, "Left": [{"class": "", "str": "Erst wurden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Gegensatz zur Union st\u00e4rker belasten ( siehe Geschw\u00e4tz vom 21. Juni ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#747803463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#747803463", "toknum": 747803463, "Left": [{"class": "", "str": "SPD und Gr\u00fcne wollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteidigte , blieb Wirtschaftsminister Wolfgang Clement bei seinem strikten Nein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42741798"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#42741798", "toknum": 42741798, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der den Zuschlag bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ein Steuersatz von 50 % mit vielen Abschreibungsm\u00f6glichkeiten wom\u00f6glich lieber als ein Steuersatz mit 25 % ohne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461442524"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#461442524", "toknum": 461442524, "Left": [{"class": "", "str": "Einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#746835023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#746835023", "toknum": 746835023, "Left": [{"class": "", "str": "Berlin - Die Gr\u00fcnen haben sich gegen eine Erh\u00f6hung der Mehrwertsteuer , aber f\u00fcr eine st\u00e4rkere Belastung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " damit nichts anderes als Lohnsenkungen fordern , kalkulieren sie auch den Verlust von Arbeitspl\u00e4tzen ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#616757775"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#616757775", "toknum": 616757775, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht allein , dass diese"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6ren , 50 Prozent der gesamten Einkommenssteuer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2887749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#2887749", "toknum": 2887749, "Left": [{"class": "", "str": "Schon heute zahlen die 10 Prozent , der B\u00fcrger , die zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , h\u00f6here Steuern auf Erbschaften und Verm\u00f6gen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756419514"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#756419514", "toknum": 756419514, "Left": [{"class": "", "str": "Wir machen da Vorschl\u00e4ge - Abschmelzung des Ehegattensplittings , st\u00e4rkere Belastung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " weltweit die Liste der Depressiven und Selbstm\u00f6rder anf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875597364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#875597364", "toknum": 875597364, "Left": [{"class": "", "str": "Auch nicht Erhebungen wie jene der London School of Economics , wonach"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bereits ab 36.000 Euro Jahreseinkommen , die CSU will ihren h\u00f6heren Spitzensteuersatz erst ab 50.000 Euro greifen lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#586725654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#586725654", "toknum": 586725654, "Left": [{"class": "", "str": "Merz sieht"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) in den Rachen schmei\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#698181470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#698181470", "toknum": 698181470, "Left": [{"class": "", "str": "Wieso ist die Verwaltungsreform durchgef\u00fchrt worden , doch um Geld einzusparen und nicht den Spitzenbeamte ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mehr Geld f\u00fcr Familien und mehr Gerechtigkeit im Gesundheitswesen will die SPD in den Wahlkampf ziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50405093"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#50405093", "toknum": 50405093, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer Sondersteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verteidigt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#255505687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#255505687", "toknum": 255505687, "Left": [{"class": "", "str": "Der Sprecher des Seeheimer Kreises in der SPD , Klaas H\u00fcbner , hat die Forderung nach einem h\u00f6heren Steuersatz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des angeschlossenen \u00d6sterreich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#846007212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#846007212", "toknum": 846007212, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits avancierte der 1939 im \u00ab Polenfeldzug \u00bb verwundete Autor und anschliessende Chefdramaturg der Berliner Heeresfilmstelle hinter Figuren wie Richard Billinger und Mirko Jelusich nach und nach zu einem der literarischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" st\u00e4rker belasten , um die Lohnnebenkosten f\u00fcr Geringverdiener zu senken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870958545"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#870958545", "toknum": 870958545, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnen wollen \" Chef\u00e4rzte , Manager , Abgeordnete und alle weiteren Gut- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787639346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#787639346", "toknum": 787639346, "Left": [{"class": "", "str": "In ihrem mehr als 50 Seiten starken Programm sprechen sich die Gr\u00fcnen - wie auch die SPD - f\u00fcr eine st\u00e4rkere Belastung privater"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " viele Milliarden einstreichen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108664743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108664743", "toknum": 108664743, "Left": [{"class": "", "str": "Im Gegenzug wird die durch die Vorziehung der dritten Stufe der Steuerreform auf 2004 erreichte Steuerentlastung f\u00fcr die abh\u00e4ngig Besch\u00e4ftigten und Rentner in der Summe durch die zus\u00e4tzlichen Belastungen v\u00f6llig aufgefressen , w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu halbieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108973164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108973164", "toknum": 108973164, "Left": [{"class": "", "str": "Und das Gerede von h\u00f6heren Erbschaftsteuern ist ein Witz , solange die SPD an den Pl\u00e4nen festh\u00e4lt , die Steuern auf Kapitaleink\u00fcnfte f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und fordert statt dessen die Erh\u00f6hung der staatlichen Einnahmen durch die Wiedereinf\u00fchrung der Verm\u00f6genssteuer , die Erh\u00f6hung der Erbschaftssteuer und das Stopfen von Steuerschlupfl\u00f6chern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123485413"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#123485413", "toknum": 123485413, "Left": [{"class": "", "str": "Die GEW wendet sich gegen weitere Steuergeschenke f\u00fcr Unternehmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eigenes Haus , Porsche , Yacht . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135461953"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#135461953", "toknum": 135461953, "Left": [{"class": "", "str": "Wird uns die Wunscherf\u00fcllung offen angeboten wie in manchen Partnerschaftsannoncen - etwa Mann , 45 ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " daf\u00fcr sorgt , dass er noch nicht einmal den Steuersatz des Arbeiters zahlen muss !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1506198"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#1506198", "toknum": 1506198, "Left": [{"class": "", "str": "Hinzu kommt die Tatsache , dass es nach einer solchen Reform keine M\u00f6glichkeiten mehr geben soll , die Steuer zu umgehen , mit denen heute vermutlich unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an der Finanzierung des Gemeinwesens hatten SPD und Gr\u00fcne in den letzten Jahren ausreichend Zeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#587518923"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#587518923", "toknum": 587518923, "Left": [{"class": "", "str": "Denn f\u00fcr eine angemessene Beteiligung von Verm\u00f6genden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sinken kann \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#588436125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#588436125", "toknum": 588436125, "Left": [{"class": "", "str": "Der \" Bild\"-Zeitung ( Montagausgabe ) sagte er , Rot-gr\u00fcn wolle \" die Arbeitslosenhilfe streichen , damit der Steuersatz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wollte sich am Sonntagnachmittag eventuell auch das SPD-Pr\u00e4sidium in seiner ersten Sitzung zum Wahlkampfkonzept befassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597489497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#597489497", "toknum": 597489497, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einer zus\u00e4tzlichen steuerlichen Belastung f\u00fcr absolute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlt heute nur zehn , 12 oder 15 Prozent , weil er - vielfach unter kluger und teurer Expertenberatung - alle Ausweichtechniken in unserem Steuerdschungel nutzen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#608500175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#608500175", "toknum": 608500175, "Left": [{"class": "", "str": "Mancher"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der Deutsche-Bank-Chef Ackermann monatlich 44.409 Euro drauflegen m\u00fcsste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#670141242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#670141242", "toknum": 670141242, "Left": [{"class": "", "str": "Nach seinen \" Berechnungen \" bek\u00e4men Geringverdiener durch die Kopfpauschale - die er bei 169 Euro ansetzt - sogar noch etwas heraus , w\u00e4hrend ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#706057747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#706057747", "toknum": 706057747, "Left": [{"class": "", "str": "Es \u00e4ndert sich also nur , da\u00df bei einem pauschalen Abzug von 20 % der Geringverdiener den gleichen Vorteil hat , wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sondern auch Jugendliche werden durch Studienplatz oder Bundeswehr zu eher unfreiwilligen getrennt wohnenden Paaren , was im Artikel unerw\u00e4hnt bleibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#715904889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#715904889", "toknum": 715904889, "Left": [{"class": "", "str": "Aber Fernliebende geh\u00f6ren nicht nur zu diesen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollten aus Gr\u00fcnden der sozialen Gerechtigkeit st\u00e4rker belastet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#755571551"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#755571551", "toknum": 755571551, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings sagte der rheinland-pf\u00e4lzische Ministerpr\u00e4sident Kurt Beck , beileibe kein Vertreter der Linken -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nnen und sollen wieder einen st\u00e4rkeren Beitrag zur Finanzierung unseres Gemeinwesens leisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756047713"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#756047713", "toknum": 756047713, "Left": [{"class": "", "str": "Im ersten Entwurf f\u00fcr das Programm hie\u00df es dazu : , Manager , Abgeordnete und alle weiteren Gut- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , an Unternehmen , an Verm\u00f6gende zur\u00fcckgenommen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#756427824"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#756427824", "toknum": 756427824, "Left": [{"class": "", "str": "Wir wollen ein Zukunfts-Investitionsprogramm von mindestens 20 Milliarden in diesem Jahr , dass dadurch finanziert wird , dass die Steuergeschenke an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seit Jahren ihre Sparrate erh\u00f6hen und kaum einen messbaren Beitrag zur Erh\u00f6hung der Massenkaufkraft leisten , sind es vor allem die stagnierenden Nettoeinkommen der abg\u00e4ngig Besch\u00e4ftigten , die der Binnennachfrage zu schaffen machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77327725"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77327725", "toknum": 77327725, "Left": [{"class": "", "str": "Denn w\u00e4hrend die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Konzernbosse an , du solltest bei deiner \u00dcberlegung aber ber\u00fccksichtigen , dass ca. 70 % aller Arbeitspl\u00e4tze vom Mittelstand bereitgestellt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9083483"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#9083483", "toknum": 9083483, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings greifts du die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Situation , dass sie die Rente zu weit \u00fcber 90 % steuerfrei erhalten k\u00f6nnen - und in der Ansparzeit ( oftmals mehr als 20 Jahre ) \u00fcberhaupt keine Steuern zahlen m\u00fcssen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8996100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#8996100", "toknum": 8996100, "Left": [{"class": "", "str": "Somit ergibt sich selbst f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die entlastet werden , und damit diejenigen , bei denen die Konsumbereitschaft deutlich geringer ist als bei den Beziehern kleiner Einkommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78138332"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78138332", "toknum": 78138332, "Left": [{"class": "", "str": "Es sind vor allem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber den Kinderfreibetrag beendet , und ein einklagbarer Rechtsanspruch auf Kinderbetreuungpl\u00e4tze auch f\u00fcr 0-3J\u00e4hrige und f\u00fcr schulpflichtige Kinder sind weitere familienpolitische Ziele , deren Aufnahme in den Koalitionsvertrag der PARIT\u00c4TISCHE fordert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#16977632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#16977632", "toknum": 16977632, "Left": [{"class": "", "str": "Ein einheitliches Kindergeld , das die Besserstellung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63354054"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#63354054", "toknum": 63354054, "Left": [{"class": "", "str": "Kahrs verteidigt Steuerzuschlag f\u00fcr Spitzenverdiener Johannes Kahrs , Chef des Seeheimer Kreises in der SPD , verteidigte auf NDR Info die Pl\u00e4ne der Sozialdemokraten , einen Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Familiennettoeinkommen von 7.000 DM und mehr ) gelangen 68 % in die gymnasiale Oberstufe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#393606539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#393606539", "toknum": 393606539, "Left": [{"class": "", "str": "Eine deutliche Zunahme des sozialen Beteiligungswertes findet sich erst jenseits der 6.000 DM-Grenze : Studierende , deren Eltern \u00fcber ein Familiennettoeinkommen von 6.000 bis unter 7.000 DM verf\u00fcgen , gelangen zu 54 % und in der Gruppe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu entlasten 04. Juli 2005 - Zu den offensichtlichen steuerpolitischen Beschluessen des CDU-Praesidiums erklaert der stellvertretende Vorsitzende der SPD-Bundestagsfraktion , Joachim Poss : Natuerlich wird die CDU auch in ihrem Wahlprogramm die Senkung des Spitzensatzes bei der Einkommensteuer auf 39 Prozent verfolgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417951703"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#417951703", "toknum": 417951703, "Left": [{"class": "", "str": "Warum sollte sie auch auf dieses Vorhaben verzichten , wo sie doch auf all ihren letzten Bundesparteitagen genau diese Senkung bes - CDU will Mehrwertsteuer anheben , um"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " solle dazu dienen , die \" gewaltigen Aufgaben \" wie Bildung und Forschung voranzubringen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#433870879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#433870879", "toknum": 433870879, "Left": [{"class": "", "str": "Der darin enthaltene - wohl eher symbolische - dreiprozentige Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#461339522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SPITZENVERDIENER"}], "ref": "#461339522", "toknum": 461339522, "Left": [{"class": "", "str": "Der Staat soll gef\u00e4lligst Subventionen streichen , dort nehmen wo viel zu holen ist , Steuerschlupfl\u00f6cher streichen und die Gro\u00dfen nicht noch mehr entlasten , AUCH UNSERE"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen gr\u00f6\u00dferen Beitrag zum Erhalt des sozialen Friedens leisten , denn die wirtschaftliche St\u00e4rke Deutschlands beruhte bisher darauf , dass der Ausgleich zwischen \" Arm \" und \" Reich \" funktionierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#469477544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#469477544", "toknum": 469477544, "Left": [{"class": "", "str": "Selbstverst\u00e4ndlich m\u00fcssen auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00fcnftig nur noch pauschal mit 35 Prozent besteuert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220517491"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#220517491", "toknum": 220517491, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Vorstellungen von Finanzminister Karlheinz Weimar und Wirtschaftsminister Alois Riehl soll das Bruttoeinkommen ausl\u00e4ndischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " massiv ausgeweitet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224248844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#224248844", "toknum": 224248844, "Left": [{"class": "", "str": "Aber nat\u00fcrlich darf nicht vergessen werden , dass seit den 90er Jahren der Spitzensteuersatz massiv gesenkt wurde und damit die verf\u00fcgbaren Einkommen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen weiten Bogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224431847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#224431847", "toknum": 224431847, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend die privaten Haushalte bis hin zu den hohen Einkommen bestens erfasst sind , macht die Stichprobe aus statistischen Gr\u00fcnden um die wirklichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Deutschlands geh\u00f6rt und sein Verm\u00f6gen sicherlich optimal und ertragreich angelegt hat , kann in der Steuererkl\u00e4rung ohne Folgen behaupten , j\u00e4hrlich nur \u00fcber 70,- EUR Kapitalertr\u00e4ge zu verf\u00fcgen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#224470335"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#224470335", "toknum": 224470335, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Banker aber , der zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Unternehmer die Steuergeschenke f\u00fcr Investitionen nutzen , damit die Konjunktur ankurbeln und neue Jobs schaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229560633"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#229560633", "toknum": 229560633, "Left": [{"class": "", "str": "Andere Volkswirte weisen darauf hin , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533560272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#533560272", "toknum": 533560272, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Anleger mit sehr gro\u00dfen Verm\u00f6gen sind diese Summen weniger relevant - es trifft die Masse der kleinen Sparer also st\u00e4rker als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Geldadel werden nicht zum Vergn\u00fcgen nach Aspen und in \u00e4hnliche Einrichtungen eingeladen , sondern um gegen hohe Geb\u00fchren oder noch h\u00f6here Spenden an wichtigen \" Seminaren \" teilzunehmen , in denen man ernsthaft \u00fcber die Probleme der Menschheit diskutiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231295895"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#231295895", "toknum": 231295895, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verachtung f\u00fcr jede Art von Vergn\u00fcgen ist selbst im Urlaub so ausgepr\u00e4gt , dass das Aspen Institute und seine vielen Nachahmer daraus ein Gesch\u00e4ft gemacht haben :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im \u00dcbrigen beim Unionsmodell finanziell sogar noch schlechter stehen , als bei der so genannten Reichensteuer der Sozialdemokraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527736809"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#527736809", "toknum": 527736809, "Left": [{"class": "", "str": "Je nachdem , welche Schlupfl\u00f6cher von der Union geschlossen w\u00fcrden , k\u00f6nnten sich die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kapitaleigent\u00fcmern , sich der Verantwortung f\u00fcr die Allgemeinheit weitgehend zu entziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#490669718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#490669718", "toknum": 490669718, "Left": [{"class": "", "str": "Unter den Rahmenbedingungen einer wohlfahrtsstaatlichen Demokratie ist Freiheit immer die M\u00f6glichkeit der Schw\u00e4chsten , \u00fcber ihr Leben selbst zu bestimmen , statt unabh\u00e4ngig von der beruflichen Qualifikation wie der famili\u00e4ren Situation jeden Arbeitsplatz annehmen zu m\u00fcssen , aber nicht die M\u00f6glichkeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533514758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#533514758", "toknum": 533514758, "Left": [{"class": "", "str": "\" Ein Wegfall des Sparerfreibetrages w\u00fcrde die kleinen Sparer deutlich st\u00e4rker belasten als die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Rachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219732144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#219732144", "toknum": 219732144, "Left": [{"class": "", "str": "6 Mrd. Euro Einkommensteuer j\u00e4hrlich werfen sie ab dem n\u00e4chsten Jahr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dank der Senkung des Spitzensteuersatzes an Steuern sparen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#804772924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#804772924", "toknum": 804772924, "Left": [{"class": "", "str": "- Genauso viel , wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat erstmals auch der rechte SPD-Parteifl\u00fcgel Zustimmung signalisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#390303328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#390303328", "toknum": 390303328, "Left": [{"class": "", "str": "\" In der Debatte um eine Sondersteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ab ca. 100.000.- Euro / Jahr ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215807814"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#215807814", "toknum": 215807814, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Freibetr\u00e4ge erreichen jedoch in der Praxis bei weitem nicht die H\u00f6he des Kindergeldanspruchs ( Ausnahme :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Wahlkampf zu ziehen , ist auf massive Kritik der Wirtschaft , der Opposition , aber auch innerhalb der SPD selbst gesto\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166449776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#166449776", "toknum": 166449776, "Left": [{"class": "", "str": "- Die Entscheidung des SPD-Pr\u00e4sidiums , mit der Ank\u00fcndigung eines erh\u00f6hten Steuersatzes f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rker zu besteuern , erkl\u00e4rt PDS-Wahlkampfleiter Bodo Ramelow : SPD und Gr\u00fcne tun so , als h\u00e4tten die sieben Jahre ihrer Regierungszeit gar nicht stattgefunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#587477363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#587477363", "toknum": 587477363, "Left": [{"class": "", "str": "21.06.2005 - PDS Bodo Ramelow ( PDS ) : SPD und Gr\u00fcne hissen ein soziales F\u00e4hnlein auf den Ruinen des von ihnen abgerissenen Sozialstaats Berlin ( ots ) - Zu Wahlprogrammvorschl\u00e4gen von SPD und Gr\u00fcnen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar st\u00e4rker betroffen als mittlere Einkommen , doch gleicht das die ungeheuere Tarifentlastung im Spitzenbereich bei weitem nicht aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#616771709"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#616771709", "toknum": 616771709, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Streichung anderer Sonderregelungen bzw. Verg\u00fcnstigungen ( z.B. Sparerfreibetrag , Freibetr\u00e4ge f\u00fcr Land- und Forstwirte / Gewerbetreibende etc ) . sind"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entschieden haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1611223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#1611223", "toknum": 1611223, "Left": [{"class": "", "str": "In den Nachrichtensendern l\u00e4uft , dass wir uns f\u00fcr einen Zuschlag auf die Einkommenssteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , w\u00fcrden von ihm nicht getragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#2697007"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#2697007", "toknum": 2697007, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kanzler wies dabei Spekulationen zur\u00fcck , Forderungen wie etwa ein Mindestlohn oder eine Steuerabgabe f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Traumfabrik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#3949175"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#3949175", "toknum": 3949175, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht umsonst kassiert er mindestens zehn Millionen Dollar pro Rolle und geh\u00f6rt damit zu den absoluten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " steuerfrei !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8968189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#8968189", "toknum": 8968189, "Left": [{"class": "", "str": "Mehr als 94 % der Rente sind auch bei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Konzernbosse an , du solltest bei deiner \u00dcberlegung aber ber\u00fccksichtigen , dass ca. 70 % aller Arbeitspl\u00e4tze vom Mittelstand bereitgestellt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9083455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#9083455", "toknum": 9083455, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings greifts du die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll nach dem Willen der Sozialdemokraten in Bildung , Forschung und Zukunftstechnologien flie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9194529"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#9194529", "toknum": 9194529, "Left": [{"class": "", "str": "Der Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die w\u00e4ren , die auf der Suche nach Wachstumsm\u00f6glichkeiten und damit nach neuen Produktionsm\u00f6glichkeiten und der Erschaffung echter neuer Arbeit , besonders erfolgreich w\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9423780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#9423780", "toknum": 9423780, "Left": [{"class": "", "str": "Letzteres w\u00fcrde dazu f\u00fchren , dass an die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen einen dreiprozentigen Aufschlag auf die Einkommenssteuer zahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9510071"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "#9510071", "toknum": 9510071, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " begr\u00fc\u00dft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#9537577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#9537577", "toknum": 9537577, "Left": [{"class": "", "str": "Unterdessen hat Bundesumweltminister J\u00fcrgen Trittin den von der SPD geplanten Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#14955325"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#14955325", "toknum": 14955325, "Left": [{"class": "", "str": "24. August 2002 : Sch\u00e4tzungen des US-Magazins Forbes zufolge geh\u00f6rt Rolf-Ernst Breuer weltweit zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der Unternehmen , Verfall der Grundst\u00fcckspreise etc. ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#21318606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#21318606", "toknum": 21318606, "Left": [{"class": "", "str": "Je mehr Firmen dieses Angebot wahrnehmen , um so mehr Geld in eine bestimmte Region flie\u00dft , um so h\u00f6her dort die Lebensqualit\u00e4t steigt , um so attraktiver das kulturelle Umfeld wird , desto gravierender fallen die Unterschiede zwischen solchen Regionen aus , die derartige Standortvorteile akkumulieren , und denjenigen Regionen , in denen die Spirale negativ wirkt : weniger Hoch-Industrie , weniger Arbeitspl\u00e4tze , weniger Steuereinnahmen , steigende Sozialkosten , schlechtere Infrastruktur , schlechtere Schulen , h\u00f6here Gewaltkriminalit\u00e4t , Abwandern der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#33405958"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#33405958", "toknum": 33405958, "Left": [{"class": "", "str": "Der fast sichere Neuzugang Rafael van der Vaart wird teuer ( das Paket mit Abl\u00f6se und Gehalt bis 2008 summiert sich auf mehr als 14 Millionen Euro ) , der umworbene Champions-League-Sieger Dietmar Hamann ( Liverpool ) w\u00e4re zwar abl\u00f6sefrei , w\u00fcrde aber sofort zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kritisierte er scharf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#35287154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#35287154", "toknum": 35287154, "Left": [{"class": "", "str": "Die Pl\u00e4ne der rot-gr\u00fcnen Koalition zu einer neuen Steuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41664349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#41664349", "toknum": 41664349, "Left": [{"class": "", "str": "Betroffen sind vor allem Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu k\u00fcrzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#41887562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#41887562", "toknum": 41887562, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnen hatten eigentlich gefordert , das Splitting f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Senkung der Lohnnebenkosten st\u00e4rker zu belasten , sagte B\u00fctikofer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42129185"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#42129185", "toknum": 42129185, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei gerecht ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " st\u00e4rker zur Kasse zu bitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42203562"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#42203562", "toknum": 42203562, "Left": [{"class": "", "str": "Gr\u00fcne und SPD sind sich im Grundsatz einig ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werden dem Standort den R\u00fccken drehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42625779"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "#42625779", "toknum": 42625779, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " mehr zahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42656235"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#42656235", "toknum": 42656235, "Left": [{"class": "", "str": "Um eine noch st\u00e4rkeren Anstieg zu verhindern , sollen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heftig kritisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#42717904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#42717904", "toknum": 42717904, "Left": [{"class": "", "str": "Von Cornelia Wolber und Carsten Fiedler Berlin - Wissenschaftler und die Opposition haben die von SPD und Gr\u00fcnen geplante Einf\u00fchrung einer Sondersteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#45490643"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#45490643", "toknum": 45490643, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunkte des Wahlprogramms sind verbesserte Leistungen f\u00fcr Familien , eine B\u00fcrgerversicherung , in die auch Beamte , Selbstst\u00e4ndige und Politiker einzahlen , sowie ein Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Maldini will ich gar nicht sprechen , aber alle geannten haben ja schon einen gewissen Verdienst f\u00fcr diesen Verein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#46643415"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#46643415", "toknum": 46643415, "Left": [{"class": "", "str": "Von Shevchenko oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , erhalten monatlich fast 11000 Euro ; die Litauer , die das Schlusslicht in der Verg\u00fctungstabelle bilden , m\u00fcssen sich mit einem Monatsgehalt von 800 Euro begn\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50346507"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#50346507", "toknum": 50346507, "Left": [{"class": "", "str": "Die Italiener , mit Abstand die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor , der ab einem Jahreseinkommen von 250000 Euro f\u00fcr Ledige und 500000 Euro f\u00fcr Verheiratete greift ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50374927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#50374927", "toknum": 50374927, "Left": [{"class": "", "str": "Es sieht unter anderem einen dreiprozentigen Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bringen es auf 2,60 Mark am Tag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#58377346"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "#58377346", "toknum": 58377346, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johannes Kahrs , Chef des Seeheimer Kreises in der SPD , verteidigte auf NDR Info die Pl\u00e4ne der Sozialdemokraten , einen Steuerzuschlag f\u00fcr Spitzenverdiener einzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63354030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#63354030", "toknum": 63354030, "Left": [{"class": "", "str": "Kahrs verteidigt Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63449591"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#63449591", "toknum": 63449591, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunkte des Wahl-Manifests sind zus\u00e4tzliche Leistungen f\u00fcr Familien , eine B\u00fcrgerversicherung im Gesundheitswesen und ein Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63981070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#63981070", "toknum": 63981070, "Left": [{"class": "", "str": "Das SPD-Wahlprogramm sieht ein Elterngeld f\u00fcr Familien mit kleinen Kindern , ein geb\u00fchrenfreies Erststudium , eine Krankenversicherung f\u00fcr alle und einen Steueraufschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Branche wie Manager im Beratungsbereich , die laut IG-Metall-Studie durchschnittlich 95.000 Euro im Jahr kassierten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#66836152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#66836152", "toknum": 66836152, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Chefberater , die Projekte fachlich leiten und verantworten , geh\u00f6ren mit knapp 74.000 Euro zu den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu geh\u00f6ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67975011"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#67975011", "toknum": 67975011, "Left": [{"class": "", "str": "Es muss sich ganz gut anf\u00fchlen , zur Gruppe studentischer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Vorst\u00e4nden der Unternehmen forderten von den normalen B\u00fcrgern dieses Landes , den G\u00fcrtel permanent enger zu schnallen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68812207"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#68812207", "toknum": 68812207, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgerechnet die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Unternehmen und die Steurhinterzieher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68872711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#68872711", "toknum": 68872711, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gewinner des \" Reformpaketes 2003 \" sind einmal mehr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausgesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#72030077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#72030077", "toknum": 72030077, "Left": [{"class": "", "str": "Die FDP hat sich in ihrem Wahlprogramm f\u00fcr die vorgezogenen Bundestagswahlen auf weitere Steuersenkungen bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auszunehmen , erkl\u00e4rt Prof. Dr. Wolfgang Methling , . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76879640"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#76879640", "toknum": 76879640, "Left": [{"class": "", "str": "08.10.2003 Steuerreform nur f\u00fcr Geringverdiener vorziehen Zu Vorschl\u00e4gen , die Steuerreform nur teilweise auf das Jahr 2004 vorzuziehen und dabei"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76891638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#76891638", "toknum": 76891638, "Left": [{"class": "", "str": "250.000 ALDI-Euro , das sind Peanuts gegen die aktuellen Steuergeschenke von Rot-Gr\u00fcn an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kostet die \u00f6ffentliche Hand 6 Mrd. Euro im Jahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76961494"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#76961494", "toknum": 76961494, "Left": [{"class": "", "str": "Allein dieses erneute Steuergeschenk f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Steuergeschenk von 67.000 Euro zustande , das Vierfache von dem , was in unteren Einkommensgruppen \u00fcberhaupt verdient wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77147476"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77147476", "toknum": 77147476, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Verdienst von einer Million Euro im Jahr kommt hier f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den \u00f6ffentlichen Raum besetzten , um Glanz und Erfolg der neoliberalen Eingreiftruppe zu feiern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77276999"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77276999", "toknum": 77276999, "Left": [{"class": "", "str": "Da w\u00e4re zun\u00e4chst einmal die Selbstverst\u00e4ndlichkeit , mit der der Milliarden schwere Rationalisierungskonzern und seine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird eine Steuerentlastung nach der anderen offeriert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77309479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#77309479", "toknum": 77309479, "Left": [{"class": "", "str": "Den Kapitalgesellschaften , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andererseits durch eine jahrelange Niedriglohnstrategie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77311353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77311353", "toknum": 77311353, "Left": [{"class": "", "str": "Denn abnehmendes Wachstum und zunehmende Arbeitslosigkeit sind haupts\u00e4chlich dem R\u00fcckgang der staatlichen Investitionen und der Massennachfrage anzulasten , die Rot-Gr\u00fcn selbst zu verantworten hat - einerseits durch massive Steuergeschenke an Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " muss seine Zinseink\u00fcnfte nicht mehr mit 48,5 Prozent , sondern nur noch mit 25 Prozent versteuern , w\u00e4hrend Arbeitseink\u00fcnfte nach wie vor voll versteuert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77421374"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77421374", "toknum": 77421374, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " von 6 Mrd. Euro j\u00e4hrlich zurzeit sowohl sozial als auch haushaltspolitisch nicht geboten sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77585931"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77585931", "toknum": 77585931, "Left": [{"class": "", "str": "Die gegenw\u00e4rtige Entwicklung der Steuereinnahmen macht deutlich , dass eine weitere Absenkung des H\u00f6chststeuersatzes und ein Steuergeschenk an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Konzernen zugestanden wurden , bleiben ohne Abstriche in Kraft . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77651045"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#77651045", "toknum": 77651045, "Left": [{"class": "", "str": "Die milliardenschweren Steuergeschenke indes , die im Rahmen der Steuerreform"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verabreicht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77743648"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77743648", "toknum": 77743648, "Left": [{"class": "", "str": "Die rotgr\u00fcne Steuerreform ist das gr\u00f6\u00dfte Steuergeschenk , das je an Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , zwischen Frauen und M\u00e4nnern , zwischen unten und oben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77811145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#77811145", "toknum": 77811145, "Left": [{"class": "", "str": "Die sozialen Risse verlaufen nicht zwischen den Generationen , sondern zwischen Erwerbslosen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen die Arbeitnehmer \u00fcber K\u00fcrzungen der Pendlerpauschale , durch die Besteuerung der Sonntags- und Nachtarbeitszuschl\u00e4ge bezahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77825638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77825638", "toknum": 77825638, "Left": [{"class": "", "str": "Die Steuergeschenke f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den unteren Einkommensgruppen die kleinen Steuerverg\u00fcnstigungen nehmen will , ist kein Spa\u00df f\u00fcr Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77968070"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#77968070", "toknum": 77968070, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Spa\u00dfpartei , die weniger Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finanzieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78040292"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78040292", "toknum": 78040292, "Left": [{"class": "", "str": "Erstens weil sie den Eindruck erwecken , als w\u00fcrde wirklich gek\u00fcrzt , was gemeinhin unter Subventionen verstanden wird und weil zweitens der Abbau von Steuererleichterungen bei den Lohnsteuerzahlern lediglich dazu verwandt wird , die Steuererleichterungen der Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Verm\u00f6genden des Landes eine einmalige Abgabe zu erheben , sozusagen als Lastenausgleich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78079141"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#78079141", "toknum": 78079141, "Left": [{"class": "", "str": "Es gibt den schon Jahre alten Vorschlag von Christa Luft , bei den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dagegen sind auf die F\u00f6rderung weit weniger angewiesen und profitieren zudem mit so hohen Betr\u00e4gen von der Senkung des Spitzensteuersatzes , da\u00df dies viele K\u00fcrzungen mehr als kompensiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78266092"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78266092", "toknum": 78266092, "Left": [{"class": "", "str": "Gut- und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Konzernen , zulasten von abh\u00e4ngig Besch\u00e4ftigten , Arbeitslosen , Familien mit Kindern , sozial Schwachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78303237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#78303237", "toknum": 78303237, "Left": [{"class": "", "str": "Hinter der L\u00fcge vom Sparzwang verbirgt sich r\u00fcde Interessenpolitik : zum Vorteil von Milliard\u00e4ren ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Einkommensteuer und Konzerne bei der K\u00f6rperschaftsteuer entlastet werden ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78552496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78552496", "toknum": 78552496, "Left": [{"class": "", "str": "Ist es falsch , wenn Nahtzuschl\u00e4ge von der Lohnsteuer befreit werden aber richtig , wenn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Rahmen der Steuerreform und einem sozial verantwortungslosen Sparprogramm , mit dem Normalverdiener wie sozial Schwache jetzt die Haushaltl\u00f6cher ausbaden m\u00fcssen , soll offenbar der Eindruck vermittelt werden , es tr\u00e4fe ausnahmsweise mal die Richtigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78736569"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78736569", "toknum": 78736569, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Milliardengeschenken an Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und zugunsten von Massenkaufkraft - wird es auch im n\u00e4chsten Jahr keine konjunkturelle Erholung und auch nicht das prognostizierte Wachstum von 1,4 Prozent geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78830852"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#78830852", "toknum": 78830852, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Mut zu drastischer Umverteilung von oben nach unten - zulasten von Verm\u00f6genden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ohne Besch\u00e4ftigte und die Bezieher von Gewinn- und Verm\u00f6genseinkommen m\u00fcssen zu einer Arbeitsmarktabgabe herangezogen werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78907877"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#78907877", "toknum": 78907877, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst\u00e4ndige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - sowie der R\u00fcckgang von Masseneinkommen und \u00f6ffentlichen Investitionen schon vor der globalen Konjunkturkrise zu einem drastischen Einbruch der Inlandsnachfrage gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79210486"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#79210486", "toknum": 79210486, "Left": [{"class": "", "str": "Vielmehr hat die Steuersenkungspolitik - vor allem f\u00fcr Gro\u00dfunternehmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79250850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#79250850", "toknum": 79250850, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Eingangssteuersatz besonders die einkommensschwachen B\u00fcrgerinnen und B\u00fcrger entlastet und sich somit positiv auf die Nachfrage auswirkt , entlastet der H\u00f6chststeuersatz nur die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Freibetrag erh\u00e4lt , bekommt eine monatliche Erstattung von rund 230 Euro - 80 Euro monatlich mehr als Normalverdiener mit Kindergeldanspruch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79362606"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#79362606", "toknum": 79362606, "Left": [{"class": "", "str": "Wer als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Unternehmen gesenkt hat wie noch niemand in dieser Bundesrepublik , und nun im Wahlprogramm mit einer Reichen-Steuer wirbt , mag vielleicht einen Erkenntnisprozess durchgemacht haben , f\u00fcr die W\u00e4hler jedoch strotzt dieses Verhalten nur so vor Unglaubw\u00fcrdigkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79364471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#79364471", "toknum": 79364471, "Left": [{"class": "", "str": "Wer bis vor kurzem in Regierungsverantwortung die Steuers\u00e4tze f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gibt es unter ihnen nicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84809820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#84809820", "toknum": 84809820, "Left": [{"class": "", "str": "Die 700 Mitarbeiter des diakonischen Birkenhofs leisten ihre anstrengende Arbeit in Alten- und Jugendheimen zwar nicht f\u00fcr Gotteslohn - doch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch weiter gesenkt werden kann , der mache klar , dass am 22. September eine Richtungsentscheidung anstehe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#84910525"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#84910525", "toknum": 84910525, "Left": [{"class": "", "str": "Wer mit dem Gedanken spiele , Sonn- und Feiertagszuschl\u00e4ge besteuern zu wollen , damit der Steuersatz f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit einem hohen S\u00e4ttigungsgrad beim Konsum und einer \u00bb Sparneigung \u00ab bzw. Spekulationslust , die bei zus\u00e4tzlichen Einkommen fast hundert Prozent erreicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#87249498"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#87249498", "toknum": 87249498, "Left": [{"class": "", "str": "Von Stufe zwei und drei der \u00bb Jahrhundertsteuerreform \u00ab ( Eichel ) profitieren prim\u00e4r die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) steht n\u00e4mlich per 2003 eine Erh\u00f6hung der Mehrwertsteuer von 3 % auf 5 % entgegen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#89178201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#89178201", "toknum": 89178201, "Left": [{"class": "", "str": "Der Reduktion der direkten Steuern ( f\u00fcr Unternehmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wie der Vorstandschef der Deutschen Bank eben rund 44000 Euro im Monat zus\u00e4tzlich zahlen , derweil ein normaler lediger Angestellter mit 3300 Euro brutto um 160 Euro entlastet w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#96121279"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#96121279", "toknum": 96121279, "Left": [{"class": "", "str": "Im heutigen Steuersystem ohne eine Steuerreform , so hat es Bert R\u00fcrup im Spiegel-Auftrag ja korrekt gerechnet , w\u00fcrde ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mehr Geld f\u00fcr Familien und mehr Gerechtigkeit im Gesundheitswesen will die SPD in den Wahlkampf ziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100119471"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#100119471", "toknum": 100119471, "Left": [{"class": "", "str": "- Mit einer Sondersteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen eine um drei Prozent erh\u00f6hte Einkommenssteuer bezahlen , die ab einem Jahreseinkommen von 250.000 Euro bei Ledigen und 500.000 Euro bei Verheirateten greift ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#100137565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#100137565", "toknum": 100137565, "Left": [{"class": "", "str": "STEUERN :"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " entlastet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108305330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108305330", "toknum": 108305330, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundesregierung habe in der letzten Zeit Alte , Arme , Kranke und Arbeitslose zur Kasse gebeten , w\u00e4hrend Unternehmen und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " um etwa Vier Milliarden Euro reicher durch die Absenkung des Spitzensteuersatzes im n\u00e4chsten Jahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108618602"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108618602", "toknum": 108618602, "Left": [{"class": "", "str": "Gleichzeitig macht der Staat die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt die BRD in Euroland auf den hintersten R\u00e4ngen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108745323"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108745323", "toknum": 108745323, "Left": [{"class": "", "str": "Kein Wunder , denn bei den Steuern und Abgaben f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Unternehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108942377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108942377", "toknum": 108942377, "Left": [{"class": "", "str": "Statt entschieden gegen Steuerflucht und Steuerdumping vorzugehen , \u00fcberbieten sich Politiker verschiedener Parteien gegenseitig mit Vorschl\u00e4gen f\u00fcr niedrigere Steuern f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zahlen immer weniger Steuern , und die rot-gr\u00fcne Regierung heizt diese katastrophale Entwicklung weiter an \" , kritisierte Detlev von Larcher von der Attac-AG ' Stoppt Steuerflucht ' ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#108999866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#108999866", "toknum": 108999866, "Left": [{"class": "", "str": "\" Verm\u00f6gende , Konzerne und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Steuervorteile in einer Gr\u00f6\u00dfenordnung von mehreren tausend Euro zu geben , ist nicht sozial gerecht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109471125"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#109471125", "toknum": 109471125, "Left": [{"class": "", "str": "Der Witwe die Rente zu k\u00fcrzen und gleichzeitig dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erm\u00f6glichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109596930"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#109596930", "toknum": 109596930, "Left": [{"class": "", "str": "Er will einen H\u00f6chstsatz von 35 Prozent f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dann widerspreche ich dem ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109770512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#109770512", "toknum": 109770512, "Left": [{"class": "", "str": "Und wenn mit Blick auf das System von Friedrich Merz gesagt wird , er schl\u00e4gt einen Steuersatz in der Spitze von 36 Prozent vor , das hei\u00dft , es ist eine Besserstellung f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " durch die Vielzahl an Steuergestaltungsm\u00f6glichkeiten , die es gibt , zwar nominal einen Steuersatz von 48 Prozent oder von \u00fcber 50 Prozent zahlen , weil aber die tats\u00e4chliche Steuerbelastung dadurch , dass man alle m\u00f6glichen Operationen macht bis hin zum Erwerb von Schiffen in Korea , mit der Folge , dass man gro\u00dfe Verluste abschreiben kann , die tats\u00e4chlich gezahlte Steuer - der wirkliche Steuersatz , der reale Steuersatz - weit unter 36 Prozent liegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#109791473"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#109791473", "toknum": 109791473, "Left": [{"class": "", "str": "Weil gerade die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liege der Durchschnittssteuersatz bei 42,6 Prozent ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117808213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#117808213", "toknum": 117808213, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die 6.606"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republik leben im Hochtaunus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#119321458"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#119321458", "toknum": 119321458, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Ostdeutschland entstehen nennenswerte Eigentumsbildungsquoten nur bei niedrigen Objektpreisen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125056904"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#125056904", "toknum": 125056904, "Left": [{"class": "", "str": "Angesichts der geringen Zahl von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " scharf kritisiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125765105"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#125765105", "toknum": 125765105, "Left": [{"class": "", "str": "Bayerns Ministerpr\u00e4sident Edmund Stoiber hat Pl\u00e4ne der rot-gr\u00fcnen Koalition zu einer neuen Steuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einzuf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125831065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#125831065", "toknum": 125831065, "Left": [{"class": "", "str": "Er verteidigte die Pl\u00e4ne der SPD , einen Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125889174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#125889174", "toknum": 125889174, "Left": [{"class": "", "str": "Schwerpunkte sind mehr Leistungen f\u00fcr Familien , die B\u00fcrgerversicherung und ein Steuerzuschlag f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Sport- und Medienwelt sowie auf betuchte Erben ehemaliger Gro\u00dfunternehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128036896"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#128036896", "toknum": 128036896, "Left": [{"class": "", "str": "Ihre Macht gr\u00fcndet sich auf die geb\u00fcndelte Kaufkraft von Gelegenheitsspekulanten ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzusehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128261244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#128261244", "toknum": 128261244, "Left": [{"class": "", "str": "Von der Tarifseite her ist auch unter Ber\u00fccksichtigung der Inanspruchnahme staatlicher Leistungen der Spitzensteuersatz anzuheben und nur f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt , weil sie durch die Ma\u00dfnahmen zum Abbau von Steuerverg\u00fcnstigungen , wie anschlie\u00dfend zu zeigen sein wird , viel geringer belastet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128269956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#128269956", "toknum": 128269956, "Left": [{"class": "", "str": "Zum anderen ist davon auszugehen , dass es am Ende effektiv zu einer relativen Steuerentlastung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun doch wieder auf das Jahr 2005 zu vertr\u00f6sten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#128804926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#128804926", "toknum": 128804926, "Left": [{"class": "", "str": "Im Rahmen der leidigen Gegenfinanzierungsdiskussion wird aktuell davon gesprochen , zun\u00e4chst nur die Einkommensgruppen mit geringen und mittleren Einkommen zu entlasten und die vermeintlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einf\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134637870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#134637870", "toknum": 134637870, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD will eine Zusatzsteuer f\u00fcr"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt , von den Trotzkisten weil ihnen jeder Anla\u00df zu \u00c4u\u00dferung sozialen Unmuts willkommen ist und vom Vorsitzenden der Kommunistischen Partei Robert Hue weil er sich nicht links \u00fcberholen lassen will ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135014455"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#135014455", "toknum": 135014455, "Left": [{"class": "", "str": "Unerwartete Unterst\u00fctzung bekommen die Air-France-Piloten , eher als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 85 Prozent ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135703582"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#135703582", "toknum": 135703582, "Left": [{"class": "", "str": "Unter Geringverdienern betr\u00e4gt die Ablehnungsquote 79 Prozent , unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und deswegen an einer Entlastung nicht teilhaben m\u00fcsse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#143919316"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#143919316", "toknum": 143919316, "Left": [{"class": "", "str": "Ist aber mit der Festlegung des progressiven Tarifverlaufs \" vertikal \" eine gleichheitskonkretisierende Entscheidung getroffen , verwehrt die Sachgesetzlichkeit des Tarifs den Hinweis darauf , da\u00df der Bezieher eines niedrigen Einkommens mit \" seiner \" tariflichen Steuer weniger stark belastet sei als der dem Grenzsteuersatz unterliegende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " z\u00e4hlt nicht zuletzt Finanzminister Hans Eichel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#149280140"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#149280140", "toknum": 149280140, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Kreis der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugestanden wurde , wird nach diesem Vorschlag dem nicht oder geringer verdienenden Ehepartner maximal ein zweiter Grundfreibetrag von 8000 Euro vom zu versteuernden Einkommen des Allein- oder H\u00f6herverdienenden abgezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154235937"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#154235937", "toknum": 154235937, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend bisher eine zweite Grundentlastung komplett dem allein verdienenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#156524497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#156524497", "toknum": 156524497, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem solchen Verdienstmodell w\u00e4re die Gesundheitsulla mit ihren \u00c4rztewitzen sicher unter den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Vereins , die aber an den Fingern der Hand eines S\u00e4gewerksarbeiters abgez\u00e4hlt werden k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158351148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#158351148", "toknum": 158351148, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Ma\u00dfnahme betrifft die Spieler der Profimannschaft sowie eine Anzahl von sonstigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#158428148"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#158428148", "toknum": 158428148, "Left": [{"class": "", "str": "Doch zerm\u00fcrbt und aufgefressen wird all dies durch den aufopferungslosen Eifer und bedingungsvollen Einsatz der \u00e4lteren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben nicht mehr die M\u00f6glichkeit , sich durch Steuersparmodelle \" arm \" zu rechnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#161844712"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "#161844712", "toknum": 161844712, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sollen zudem mit einem Zuschlag auf die Einkommensteuer belastet werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166608847"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenverdiener"}], "ref": "#166608847", "toknum": 166608847, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wie Chef\u00e4rzten oder Managern \" erh\u00f6hen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166654223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#166654223", "toknum": 166654223, "Left": [{"class": "", "str": "Zugleich wollen die Gr\u00fcnen Steuerertr\u00e4ge bei privaten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#168661836"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#168661836", "toknum": 168661836, "Left": [{"class": "", "str": "Die m\u00fcssen auch abbauen , weil der Sanierungsplan die Auflage f\u00fcr die Lizenzerteilung war und in diesem Sanierungsplan ist der Abbau der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den USA ( ein Prozent der Erwerbsbev\u00f6lkerung ) \u00fcber ein Nettoeinkommen , das halb so hoch war wie das Nettoeinkommen der unteren 40 Prozent der Einkommensbezieher zusammen ; im Jahr 2000 verdiente das eine Prozent an der Spitze netto bereits ebenso viel wie die unteren 40 Prozent zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169305329"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdiener"}], "ref": "#169305329", "toknum": 169305329, "Left": [{"class": "", "str": "Die Verteilungswirkungen in der amerikanischen Gesellschaft sind l\u00e4ngst deutlich erkennbar : 1979 verf\u00fcgten die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und sind umworbene Aush\u00e4ngeschilder der Werbebranche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#169465223"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenverdienern"}], "ref": "#169465223", "toknum": 169465223, "Left": [{"class": "", "str": "Fu\u00dfballer geh\u00f6ren zu den"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenverdiener\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenverdiener\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=3", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenverdiener", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverdiener%22%5D", "rel": 0.65, "arg": "[lemma=\"Spitzenverdiener\"]", "op": "Query", "size": 576}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenverdiener%22%5D&q=e100+", "rel": 0.65, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 576}], "concsize": 576, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 576}