{"Sort_idx": [], "numofpages": 3, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Iris Gleicke bev\u00f6lkert das Parlament seit 1990 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#609111294"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "#609111294", "toknum": 609111294, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " nehmen dar\u00fcber hinaus eine Reihe von zentralen Terminen wahr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360354660"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#360354660", "toknum": 360354660, "Left": [{"class": "", "str": "Die beiden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " parallel ihren eigenen Wahlkampf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360659200"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#360659200", "toknum": 360659200, "Left": [{"class": "", "str": "Es kann nicht sein , dass die Partei ihren Wahlkampf macht und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl hat die SED-Nachfolgepartei in der Havelstadt wie vor vier Jahren die parteilose Eda Tromp nominiert , die seit 26 Jahren als Erzieherin im Jugendklub Westerwaldstra\u00dfe arbeitet und sich seit 1993 f\u00fcr die Spandauer PDS engagiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134439849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#134439849", "toknum": 134439849, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo bei den Bundestagswahlen Helga Zepp-LaRouche hat in einem Beitrag f\u00fcr die neueste Ausgabe der Neuen Solidarit\u00e4t Bundeskanzler Schr\u00f6der scharf wegen seiner Andeutungen attackiert , die Beteiligung der Bundeswehr an einem Milit\u00e4reinsatz der internationalen Gemeinschaft im Nahen Osten zu erw\u00e4gen , da es \" im Klartext \" bedeute , da\u00df \" deutsche Soldaten letztlich als Puffer zwischen Israelis und Pal\u00e4stinensern \" stationiert werden sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178385225"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178385225", "toknum": 178385225, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcSo-Bundesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Rosa Liste e.V. f\u00fcr die Stadtratswahl am 3. M\u00e4rz 2002 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#673955915"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#673955915", "toknum": 673955915, "Left": [{"class": "", "str": "WAHLKAMPF : \" Zwei ab 2002 \" - Thomas Niederb\u00fchl und Marion H\u00f6lczl sind die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist die ehemalige NRW-Umweltministerin B\u00e4rbel H\u00f6hn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#839466076"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "#839466076", "toknum": 839466076, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind wieder Maria Viethen und Eckart Friebis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362258711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#362258711", "toknum": 362258711, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird nun wohl Katja Kipping ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79037541"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79037541", "toknum": 79037541, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republikaner in diesen Wahlkampf ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220569575"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220569575", "toknum": 220569575, "Left": [{"class": "", "str": "Warum gehen Sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gestern die Wahlplakate ihrer Partei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79612407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79612407", "toknum": 79612407, "Left": [{"class": "", "str": "Zun\u00e4chst pr\u00e4sentierte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Enkelmann zugeschnitten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77437806"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77437806", "toknum": 77437806, "Left": [{"class": "", "str": "Der Wahlkampf ist stark auf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Beate Hoffmann geschasst ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#520457195"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#520457195", "toknum": 520457195, "Left": [{"class": "", "str": "Die CDU hatte ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#751455340"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#751455340", "toknum": 751455340, "Left": [{"class": "", "str": "Den Anfang macht heute Sylvia-Yvonne Kaufmann ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212711928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#212711928", "toknum": 212711928, "Left": [{"class": "", "str": "Sie haben die P\u00e4dagogin Astrid Rothe zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu nominieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79107814"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79107814", "toknum": 79107814, "Left": [{"class": "", "str": "Und deshalb schlage ich euch vor , auf diesem Parteitag eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herzustellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515443030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#515443030", "toknum": 515443030, "Left": [{"class": "", "str": "Es war also gelungen , in kaum neun Monaten Bekanntheit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Alessandra Mussolini konnte in das Europa-Parlament einziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38980501"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#38980501", "toknum": 38980501, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl bestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#417691645"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#417691645", "toknum": 417691645, "Left": [{"class": "", "str": "Die Berliner Gr\u00fcnen haben Verbraucherministerin K\u00fcnast zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Wahlkampf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#535861707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#535861707", "toknum": 535861707, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr die PDS in Sachsen-Anhalt zieht Petra Sitte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Baden-W\u00fcrttemberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#432779182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#432779182", "toknum": 432779182, "Left": [{"class": "", "str": "Die ist auch lieber der Umweltkampfhamster der FDP im Bundestag als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der fr\u00fcheren Mauerbauerpartei PDS in Hessen in Erscheinung getreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#731241769"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#731241769", "toknum": 731241769, "Left": [{"class": "", "str": "Zuletzt ist sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDP Sachsen-Anhalts f\u00fcr die im Herbst geplante vorgezogene Bundestagswahl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50761182"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#50761182", "toknum": 50761182, "Left": [{"class": "", "str": "Cornelia Pieper ist die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#580912555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#580912555", "toknum": 580912555, "Left": [{"class": "", "str": "An der Seite von Joschka Fischer ( Gr\u00fcne ) wird es keine weibliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der ostfranz\u00f6sischen Gr\u00fcnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#547443826"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#547443826", "toknum": 547443826, "Left": [{"class": "", "str": "Anne-Marie Isler-Beguin , Mitglied des Europ\u00e4ischen Parlaments , kandidiert als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde die PDS-Bundesvorsitzende Gabriele Zimmer , die knapp 90 Prozent der 115 Stimmen erhielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79089898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79089898", "toknum": 79089898, "Left": [{"class": "", "str": "Unangefochtene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Birgit Homburger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212695844"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#212695844", "toknum": 212695844, "Left": [{"class": "", "str": "Sibylle Laurischk ist die Nummer zwei in der Bundespolitik aus Baden-W\u00fcrttemberg hinter der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des S\u00fcdschleswigschen W\u00e4hlerverbandes , ist dieser Landtagswahlkampf nicht einfach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597450994"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#597450994", "toknum": 597450994, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Anke Spoorendonk , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GEW f\u00fcr die Grund- und Hauptschulen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123640091"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#123640091", "toknum": 123640091, "Left": [{"class": "", "str": "Von Gele Neub\u00e4cker ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fungiere ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#64747700"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#64747700", "toknum": 64747700, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr seine Partei sei es von Vorteil , da\u00df mit Angela Merkel eine geb\u00fcrtige Hamburgerin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Jubel der Mitarbeiter aus Partei und Fraktion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#413135636"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#413135636", "toknum": 413135636, "Left": [{"class": "", "str": "Wir brauchen eine Agenda Arbeit , rief die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den vergangenen Wahlkampfwochen beschwert haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#875952682"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#875952682", "toknum": 875952682, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch sind es eher Kleinigkeiten , die die regierende SPD und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS f\u00fcr das Europ\u00e4ische Parlament , Sylvia-Yvonne Kaufmann , hat eine Vorliebe f\u00fcr Japan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#751482219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#751482219", "toknum": 751482219, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " liegt darin , neben der Mobilisierung der eigenen Anh\u00e4ngerInnen auch dar\u00fcber hinaus W\u00e4hlerInnen zu erreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360412913"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#360412913", "toknum": 360412913, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hauptaufgabe einer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit der FDP den Wiedereinzug ins Europaparlament ( 6,1 Prozent ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#1609866"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#1609866", "toknum": 1609866, "Left": [{"class": "", "str": "Im Juni 2004 schaffte sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den Jubel der Mitarbeiter aus Partei und Fraktion ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#364831522"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#364831522", "toknum": 364831522, "Left": [{"class": "", "str": "Wir brauchen eine Agenda f\u00fcr Arbeit , rief die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Abgeordnete in den Parlamenten , welche Mi\u00dfst\u00e4nde schonungslos anprangern und nationale Interessen vertreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220505029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220505029", "toknum": 220505029, "Left": [{"class": "", "str": "Land , sagte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sybill Klotz erst der H\u00e4lfte der B\u00fcrger ein Begriff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#633848805"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#633848805", "toknum": 633848805, "Left": [{"class": "", "str": "Wenige Wochen vor der Wahl war der Name ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landesliste vorzuschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617123571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#617123571", "toknum": 617123571, "Left": [{"class": "", "str": "Die Mitglieder des Landesvorstandes votierten mit gro\u00dfer Mehrheit daf\u00fcr , Dr. Petra Sitte als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei auf der Landesliste gek\u00fcrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#759392261"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#759392261", "toknum": 759392261, "Left": [{"class": "", "str": "Am vergangenen Wochenende erst wurde Wolf auf der Landesversammlung der hessischen Gr\u00fcnen zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heide Simonis verliert laut den Hochrechnungen im Vergleich zur letzten Wahl vor vier Jahren 4,6 Prozentpunkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#570859831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#570859831", "toknum": 570859831, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834755747"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#834755747", "toknum": 834755747, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD dagegen hatte beim letzten Mal einen Riesenerfolg durch eine gut inszenierte Kampagne und eine frische , gut platzierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD zur B\u00fcrgermeisterwahl ins Spiel gebracht wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67185992"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#67185992", "toknum": 67185992, "Left": [{"class": "", "str": "Eine weitere H\u00fcrde gab es f\u00fcnf Jahre sp\u00e4ter , als ich als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ute Vogt einen entscheidenden Vorteil n\u00e4hme , kommt noch dazu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834575412"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#834575412", "toknum": 834575412, "Left": [{"class": "", "str": "Dass man mit eine Ministerpr\u00e4sidentin der SPD und ihrer voraussichtlichen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Landesverbandes Niedersachsen zur Europawahl 1999 , Platz 11 der Bundesliste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#646831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#646831", "toknum": 646831, "Left": [{"class": "", "str": "Fraktionsvorsitzende im Samtgemeinderat Dannenberg Gr\u00fcne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bzw. des Spitzenkandidaten zur Landtagswahl statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#723212535"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#723212535", "toknum": 723212535, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23.07.2000 findet f\u00fcr die Mitglieder des Ortsvereins der SPD Isny die Wahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Inke Pinkert-S\u00e4ltzer , zwei Themenplakate und unser Hauptslogan \" Gr\u00fcn mu\u00df drin sein \" liegen vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360602754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#360602754", "toknum": 360602754, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Kopfplakat von unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu w\u00e4hlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597405213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#597405213", "toknum": 597405213, "Left": [{"class": "", "str": "Die Delegierten lehnten mit gro\u00dfer Mehrheit den Antrag eines Berliner Kreisverbandes ab , neben Fischer auch eine Frau zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ute Vogt angetreten war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#734887940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#734887940", "toknum": 734887940, "Left": [{"class": "", "str": "Die st\u00e4rkste Zunahme erzielten die Sozialdemokraten dabei mit 13,5 Prozentpunkten im Wahlkreis Pforzheim , in dem ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zum Europaparlament erwartet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#291984746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#291984746", "toknum": 291984746, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Parade durch die Hamburger Innenstadt ( 12. Juni ab 12 Uhr ) wird Dr. Silvana Koch-Mehrin als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liberalen wiedergew\u00e4hlt wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134240789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#134240789", "toknum": 134240789, "Left": [{"class": "", "str": "Dass Bertha Falkenberg ein geachtetes Mitglied der Repr\u00e4sentantenversammlung war , zeigt sich nicht zuletzt darin , dass sie bei den vorgezogenen Gemeindewahlen im Jahre 1930 als eine"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sylvia-Yvonne Kaufmann , die an seiner Ausarbeitung im Konvent beteiligt war und ihm dort zugestimmt hatte , sagt inzwischen nein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77064759"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77064759", "toknum": 77064759, "Left": [{"class": "", "str": "Auch die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gisela Mayer und ihre Ellwanger Vize Carmen Gaukler gestern und vorgestern geleistet haben , sind so indiskutabel , dass manche Kandidatin , um sich zu distanzieren , wohl ihre Zustimmung zur\u00fcckziehen w\u00fcrde , wenn sie k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74155028"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#74155028", "toknum": 74155028, "Left": [{"class": "", "str": "Denn die verbalen Entgleisungen , die sich"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufgestellt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#22889108"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#22889108", "toknum": 22889108, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde unl\u00e4ngst von einer bislang bedeutungslosen , in starkem Ma\u00dfe von ehemaligen Milit\u00e4rs gepr\u00e4gten Partei , die sich selbst - sehr zum Unwillen von Golkar - als die \" wahre Golkar \" bezeichnet , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvana Koch-Mehrin nach 10 Jahren Abstinenz wieder in das Br\u00fcsseler Parlament ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#37701639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#37701639", "toknum": 37701639, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Wahl zum Europ\u00e4ischen Parlament im Jahr 2004 errang die FDP mit 6,1 % ihr bestes Europawahlergebnis \u00fcberhaupt und zog mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann bei der Vorlage eines 10-Punkte-Papiers am Dienstag in Potsdam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79516652"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79516652", "toknum": 79516652, "Left": [{"class": "", "str": "Wirtschafts-und Arbeitsmarktf\u00f6rderung in strukturschwachen Regionen \u00bb wie Ostdeutschland ersetzt werden , sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Wahl zum Europ\u00e4ischen Parlament , bei der DIE GR\u00dcNEN beachtliche 3,2 % der W\u00e4hlerstimmen erzielten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#153396478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#153396478", "toknum": 153396478, "Left": [{"class": "", "str": "Petra Kelly , die allgemein anerkannte und \u00fcber die Grenzen hinaus bekannte Vertreterin der Anti-Atom-Bewegung , wurde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Rennen schicken k\u00f6nnen und viele weitere gute Kandidaten auch personalisieren , was wir inhaltlich wollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77482067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77482067", "toknum": 77482067, "Left": [{"class": "", "str": "Die Alternativen zu einer unsozialen Politik , die m\u00fcssen auf den Tisch , damit wir eine gute Wahlstrategie entwickeln k\u00f6nnen , mit Inhalten Stimmen gewinnen , damit wir dann auch einen guten Spitzenkandidaten oder eine gute"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl am 19. September ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77857069"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77857069", "toknum": 77857069, "Left": [{"class": "", "str": "Die Vertreterkonferenz der brandenburgischen PDS w\u00e4hlte gestern in Blossin mit 151 von 156 Stimmen Dagmar Enkelmann zu ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Sachsen-Anhalt anzutreten und hoffe sehr , dass die LandesvertreterInnenversammlung am 10. Juli sie auch nominiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617159668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#617159668", "toknum": 617159668, "Left": [{"class": "", "str": "Ich freue mich pers\u00f6nlich sehr dar\u00fcber , dass Petra Sitte bereit ist , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder dem Spitzenkandidaten eine Kernmannschaft zur Seite stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#617208383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#617208383", "toknum": 617208383, "Left": [{"class": "", "str": "Wir haben in den letzten Monaten sehr intensiv dar\u00fcber diskutiert , ob und in welcher Form wir der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf der Landesliste und Direktkandidatin im Wahlkreis Marzahn-Hellersdorf , Petra Pau , ahnt , dass sich \" nicht alle mit den im Herbst erreichten 22 Prozent verbundenen Hoffnungen erf\u00fcllen werden \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#614858113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#614858113", "toknum": 614858113, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Heide Sudmann gegen\u00fcber dieser Zeitung ( siehe jW vom 27. Februar ) formulierte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#645009707"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#645009707", "toknum": 645009707, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Politik , \" die nicht Menschen ausgrenzt , abschiebt , mitten in der Nacht aus der Wohnung holt , Erwerbslose und Sozialhilfeempf\u00e4nger nicht dazu zwingt , f\u00fcr eine Euro die Stunde zu arbeiten \" , wie es die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei f\u00fcr die kommenden Landtagswahlen im September , die in Mecklenburg-Vorpommern zeitgleich mit den Wahlen zum Deutschen Bundestag stattfinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#674208888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#674208888", "toknum": 674208888, "Left": [{"class": "", "str": "Angelika Gramkow ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gek\u00fcrt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599984232"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#599984232", "toknum": 599984232, "Left": [{"class": "", "str": "Die Oberstudienr\u00e4tin a.D. ist seit 1994 f\u00fcr die \u00d6kologisch demokratische Partei ( \u00f6dp ) im Stadtrat und erst k\u00fcrzlich erneut zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Laufe des Wahlkampfs mit Sicherheit wieder schrumpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#637003363"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#637003363", "toknum": 637003363, "Left": [{"class": "", "str": "Zwar werden diese - im \u00dcberschwang des nahenden Wechsels erhobenen - hohen Zustimmungswerte f\u00fcr die Opposition und ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS bei den Europawahlen , wird in vier Foren zu den Hartz-Konzepten , zur Tariftreue und zur kommunalen Besch\u00e4ftigungspolitik debattiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#616809358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#616809358", "toknum": 616809358, "Left": [{"class": "", "str": "Neben Vortr\u00e4gen im Plenum , u.a. durch Peter Deutschland , Vorsitzender des DGB-Nord , und Sylvia-Yvonne Kaufmann ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petra Pau und PDS-Bundesgesch\u00e4ftsf\u00fchrer Dietmar Bartsch , der von einem Fernsehteam begleitet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#616939919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#616939919", "toknum": 616939919, "Left": [{"class": "", "str": "Die bundespolitische Bedeutung der Anliegen von Lesben , Schwulen und Transgenders f\u00fcr die F\u00fchrung der demokratischen SozialistInnen unterstrichen durch ihre Besuche am Stand auch die Berliner"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Merkel eher wage das Radikalprogramm Stoibers zu entkr\u00e4ften versucht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#745678838"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#745678838", "toknum": 745678838, "Left": [{"class": "", "str": "Wie zu erwarten , t\u00f6nt es aus dem S\u00fcden am lautesten , w\u00e4hrend die Egide um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ute Vogt wieder mehr R\u00fcckhalt bei den baden-w\u00fcrttembergischen W\u00e4hlern zu erlangen und deutlich \u00fcber 30 % der Stimmen auf sich zu vereinen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#735061459"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#735061459", "toknum": 735061459, "Left": [{"class": "", "str": "Wahlziel der SPD war es , mit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit zur Wahl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#835213593"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#835213593", "toknum": 835213593, "Left": [{"class": "", "str": "Ob Frau Merkel tats\u00e4chlich so schlecht als Wahlk\u00e4mpferin w\u00e4re wie du das darstellt , ist eine reine Spekulation , sie stand ja schlie\u00dflich nie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der hessischen Gr\u00fcnen zu werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#858080058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#858080058", "toknum": 858080058, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bundestagsvizepr\u00e4sidentin musste sich unerwartet einer Gegenkandidatin erwehren , die den von vornherein zum Scheitern verurteilten Versuch unternahm ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den n\u00e4chsten Urnengang im Jahr 2010 gelten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#871522910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#871522910", "toknum": 871522910, "Left": [{"class": "", "str": "Schnell hat man auf das Desaster bei der Landtagswahl am 22. Mai reagiert und an den wichtigsten Stellen einen Personalwechsel eingeleitet : Hannelore Kraft wird die Landtagsfraktion f\u00fchren und kann damit als wahrscheinliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Cornelia Pieper hatte auf ihren Briefb\u00f6gen als \" Ministerpr\u00e4sidentin f\u00fcr Sachsen-Anhalt \" firmiert , was noch mehr Hochstapelei war als die von M\u00f6llemann geforderte Proklamierung eines Kanzlerkandidaten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#787026205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#787026205", "toknum": 787026205, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvana Koch-Mehrin beigetragen haben d\u00fcrfte ( schlie\u00dflich war die FDP sehr flei\u00dfig damit , ihr Konterfei \u00fcberall zu plakatieren ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#834689735"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#834689735", "toknum": 834689735, "Left": [{"class": "", "str": "Die FDP konnte ausnahmsweise auch mal auf diesen Zug aufspringen , wozu aber die \u00e4u\u00dferst attraktive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl , CORNELIA BEHM ( MdB ) und der Noch-Berliner WOLFGANG WIELAND ( MdA ) , der b\u00fcndnisgr\u00fcne Bundestagsabgeordnete WERNER SCHULZ und unsere Landesvorsitzenden MARIANNE GEHRKE und JOACHIM GESSINGER ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360905276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#360905276", "toknum": 360905276, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dabei sind unter anderem unsere designierten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD , am 30. September 2000 mit Bundeskanzler Gerhard Schr\u00f6der auf dem SPD-Landesparteitag in Stuttgart ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516207268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#516207268", "toknum": 516207268, "Left": [{"class": "", "str": "R\u00fcckenwind von ganz oben : Ute Vogt , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " rasch zum Begriff werden zu lassen ; sie erschien pr\u00e4sent , tatkr\u00e4ftig , zupackend , suchte nachdr\u00fccklich den Dialog mit dem B\u00fcrger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516416056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#516416056", "toknum": 516416056, "Left": [{"class": "", "str": "Sympathisch l\u00e4chelnd gelang es , die anfangs eher unbekannte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Silvana Koch-Mehrin der Einzug ins Europaparlament , dann profitiert vor allem Westerwelle von diesem Erfolg , hat er die junge Frau doch fast im Alleingang als Kandidatin durchgesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#232134446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#232134446", "toknum": 232134446, "Left": [{"class": "", "str": "Gelingt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#235656150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#235656150", "toknum": 235656150, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen die \u00f6kologischen S\u00fcnden , die Nutzung der Kernkraft und den R\u00fcstungswettlauf schlossen sich im M\u00e4rz 1979 einige B\u00fcrgerinitiativen , Umweltschutzorganisationen und linke Gruppen politischen Vereinigung \" Die Gr\u00fcnen \" zusammen , die bei den Wahlen zum Europ\u00e4ischen Parlament im Juni 1979 kandidierten , und zwar mit Petra Kelly als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Brigitte Wolf erk\u00e4mpfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#250581537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#250581537", "toknum": 250581537, "Left": [{"class": "", "str": "Am 3. M\u00e4rz konnte die erstmals kandidierende Offene Liste der PDS , an der sich die DKP personell beteiligte und f\u00fcr deren Wahl sie warb , 1,41 % der Stimmen auf sich vereinigen und somit einen Sitz im Stadtrat f\u00fcr die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Brandenburger Gr\u00fcnen , Cornelia Behm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#275917066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#275917066", "toknum": 275917066, "Left": [{"class": "", "str": "Die Unternehmen profitieren von Steuerverg\u00fcnstigungen gegen\u00fcber anderen Energietr\u00e4gern , der Freistellung vom Wasserentnahmegeld sowie der F\u00f6rderabgabe auf Bodensch\u00e4tze , sagt die Bundestagsabgeordnete und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus dem Osten , und mit Judith Demba und Jeannette Martins liefen zwei weitere Ostfrauen unter den ersten acht ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#360919598"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#360919598", "toknum": 360919598, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Sibyll Klotz kam die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Fraktionsvorsitzende der Partei , Christa Goetsch , \u00fcber einen beachtlichen Zuwachs von 2,9 Prozent im Vergleich zur Wahl von 2001 freuen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211171318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#211171318", "toknum": 211171318, "Left": [{"class": "", "str": "Denn immerhin darf sich das Team um die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an die Seite zu stellen , wurde mit so knapper Mehrheit abgelehnt , dass Parteichef Reinhard B\u00fctikofer die urspr\u00fcnglich nicht geplante Debatte \u00fcber dieses Thema doch noch auf die Tagesordnung setzen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#525095417"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#525095417", "toknum": 525095417, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Antrag des Berliner Kreisverbands Pankow , Fischer noch eine Frau als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Union die Europa-Politik der Bundesregierung scharf an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#527780167"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#527780167", "toknum": 527780167, "Left": [{"class": "", "str": "Merkel kritisiert Schr\u00f6ders Europa-Politik CDU-Chefin Angela Merkel griff bei ihrem ersten Auftritt im Bundestag als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Liane Hesselbarth machen muss , wie die Partei in einer Mitteilung frohlockte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#472918474"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#472918474", "toknum": 472918474, "Left": [{"class": "", "str": "Auf juristischem Wege erzwang DVU-Parteichef und Rechtsanwalt Gerhard Frey indessen , dass \u00bb Antenne Brandenburg \u00ab ein sechsmin\u00fctiges Interview mit"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zugrunde , die wenigstens zeitweise im Wahlgeschehen und erstmals seit den Tagen Alex M\u00f6llers als Alternative ernstgenommen war , aber auch ein sehr effektiver Wahlkampf , dem die Partei vielleicht den bildungspolitischen Kompetenzvorsprung in der W\u00e4hlereinsch\u00e4tzung verdankte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#514518552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#514518552", "toknum": 514518552, "Left": [{"class": "", "str": "Dem liegt ( abgesehen von der Ausgangslage , dem schlechtesten Ergebnis seit 1952 ) gewiss ein Gutteil pers\u00f6nlicher Erfolg der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen ohne Begr\u00fcndung zur\u00fccktrat und W. Steitz nachr\u00fcckte , den auf der Wahl-MV trotz mehrerer Versuche die \u00fcberwiegende Mehrheit auf keinem vorderen Platz wollte !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#533558841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#533558841", "toknum": 533558841, "Left": [{"class": "", "str": "Frau Vogtmann unterlag auch beim Landesschiedsgericht j\u00e4mmerlich , weil es schlichtweg dubios war , dass am Wahlabend 94 die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ausdr\u00fcckte , wurde von den Mitgliedern und Freunden des \u00e4u\u00dferst lebhaften Berliner Landesverbandes geteilt , und viele Aktionen diskutiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178430815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178430815", "toknum": 178430815, "Left": [{"class": "", "str": "Die Freude , die Helga Zepp-LaRouche \u00fcber ihre Wahl zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche am 15. August angeregt , als sie in einem Aufruf ein umfassendes Wiederaufbauprogramm und die Reindustrialisierung Ostdeutschlands im Rahmen der Eurasischen Landbr\u00fccke gefordert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178764743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178764743", "toknum": 178764743, "Left": [{"class": "", "str": "Einen solchen umfassenden Wiederaufbauplan hatte die B\u00fcSo-Bundesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war die ehemalige nieders\u00e4chsiche Fraktionsvorsitzende Rebecca Harms - wurde zum ersten Mal ein zweistelliges Ergebnis in Niedersachen erzielt , dass mit 12,1 Prozent sogar \u00fcber dem Bundesschnitt ( 11,9 Prozent ) lag ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#362778409"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#362778409", "toknum": 362778409, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Europawahl im Juni diesen Jahres -"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220375542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220375542", "toknum": 220375542, "Left": [{"class": "", "str": "Auf dem Neujahrstreffen im Kulturzentrum Oberlaa zog Parteichefin und Vizekanzlerin Susanne Riess-Passer die Erfolgsbilanz von zw\u00f6lf Monaten schwarz-blauer Bundesregierung und pr\u00e4sentierte den rund 3.000 Teilnehmern die Nationalratsabgeordnete Helene Partik-Pabl\u00e9 als neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Merkel allenfalls den Charme einer Klinikpackung Valium verstr\u00f6mt und die CDU-Zuwanderungskommission unter dem Parteilinken M\u00fcller den Schulterschlu\u00df mit Rot-Gr\u00fcn bei der Ausl\u00e4nderpolitik sucht , sucht man nach einer anderen Reizvokabel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220516530"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220516530", "toknum": 220516530, "Left": [{"class": "", "str": "Nachdem die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der sog. \" Republikaner \" zur Europawahl , hat ihrer Partei einen Wahlkampf versprochen , wie \" sie ihn noch nicht gesehen hat \" und den will \" Altparteien das F\u00fcrchten lehren \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#597173250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#597173250", "toknum": 597173250, "Left": [{"class": "", "str": "Ursula Winkelsett ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Landtagswahl 2006 die Chance zu geben , als Ministerpr\u00e4sident in den Wahlkampf zu ziehen , gebe ich mein Amt am 19. April 2005 auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#516455387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#516455387", "toknum": 516455387, "Left": [{"class": "", "str": "Um dem Spitzenkandidaten oder der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78456950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78456950", "toknum": 78456950, "Left": [{"class": "", "str": "in Brandenburg die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sibyll Klotz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135120397"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#135120397", "toknum": 135120397, "Left": [{"class": "", "str": "Demzufolge ist auch die Landesliste von B\u00fcndnis 90 / Die Gr\u00fcnen in diesem Jahr wieder mit mehr als der H\u00e4lfte von Frauen besetzt ( 22 von 40 ) und selbstverst\u00e4ndlich geh\u00f6rt der erste Platz einer Frau , unserer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS in Brandenburg , befragt von Annette Nolting 12.08.2004 - Ostsee-Zeitung Holter : Reform f\u00fchrt zu Verwerfungen in der Gesellschaft Helmut Holter ( PDS ) ist einer der st\u00e4rksten Kritiker des Hartz-IV-Gesetzes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76882020"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#76882020", "toknum": 76882020, "Left": [{"class": "", "str": "13.08.2004 - Inforadio Berlin-Brandenburg Enkelmann will Ministerpr\u00e4sidentin in Brandenburg werden Dagmar Enkelmann ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo , Helga Zepp-LaRouche , am 6. Juni einen Vortrag \u00fcber das Thema \" Dialog der Kulturen versus Krieg der Zivilisationen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179164687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#179164687", "toknum": 179164687, "Left": [{"class": "", "str": "- Im Rahmen einer Konferenz des Zayed-Zentrums f\u00fcr Koordinierung und Abverfolgung in Abu Dhabi hielt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf Stimmenfang gehen , zeigt im Gegenteil wie einig in der Sache sich alle Beteiligten sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#5975446"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#5975446", "toknum": 5975446, "Left": [{"class": "", "str": "Da\u00df die Parteien mit Schlagw\u00f6rtern wie \" Freiheit \" , \" Sicherheit \" , \" Zukunft \" , \" Gerechtigkeit \" und ihren inhaltsschwer l\u00e4chelnden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ute Vogt hat G\u00fcnther Oettinger zu seiner Wahl zum Ministerpr\u00e4sidenten gratuliert und ihm in seiner Amtszeit Entscheidungen zum Wohle gew\u00fcnscht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28181094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#28181094", "toknum": 28181094, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD-Landesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD k\u00fcndigte im Hinblick auf die Landtagswahl 2006 eine \" faire , aber harte Auseinandersetzung um die besseren Ideen f\u00fcr die Zukunft unseres Landes \" an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#28181233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#28181233", "toknum": 28181233, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " fest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50437062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#50437062", "toknum": 50437062, "Left": [{"class": "", "str": "Unmittelbar nach der Ank\u00fcndigung von Neuwahlen am Sonntagabend stand Merkel daher de facto bereits als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Union liegt Angela Merkel aus Sicht der Hamburger klar vor Christian Wulff und Edmund Stoiber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62958212"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#62958212", "toknum": 62958212, "Left": [{"class": "", "str": "Als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen , Rebecca Harms , beantwortet am Montag , 13. Januar , von 10.00 bis 11.00 Uhr CDU-Spitzenkandidat Christian Wulff die Fragen der H\u00f6rerinnen und H\u00f6rer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63400006"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#63400006", "toknum": 63400006, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem erfolgreichen Auftakt der Anrufaktion in der vergangenen Woche mit Ministerpr\u00e4sident Gabriel und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " uml\u00fcgt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63444202"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#63444202", "toknum": 63444202, "Left": [{"class": "", "str": "Schier unertr\u00e4glich ist die Art , wie die SPD ihr Wunder an der F\u00f6rde zu einem Triumph f\u00fcr Partei und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu werden , stehen nicht schlecht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71128763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#71128763", "toknum": 71128763, "Left": [{"class": "", "str": "Die Chancen f\u00fcr Johanna Wanka , 2009"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Bundestagswahl nominieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71353827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#71353827", "toknum": 71353827, "Left": [{"class": "", "str": "- Nach dem Verzicht des Schauspielers Peter Sodann will die s\u00e4chsische PDS jetzt die stellvertretende Bundesvorsitzende Katja Kipping als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Rebecca Harms schlie\u00dft eine Koalition mit der SPD ebenso wenig aus wie Ministerpr\u00e4sident Gabriel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#71420511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "#71420511", "toknum": 71420511, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Antje Hermenau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76902886"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#76902886", "toknum": 76902886, "Left": [{"class": "", "str": "\" 6,1 Prozent sind ein Riesenerfolg f\u00fcr uns \" , findet"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesprochen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76920256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#76920256", "toknum": 76920256, "Left": [{"class": "", "str": "Aber er dr\u00fcckte wohl auch Erleichterung dar\u00fcber aus , dass nun endlich ein klares Wort zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Kaufmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#76952255"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#76952255", "toknum": 76952255, "Left": [{"class": "", "str": "\u00c4hnlich \u00e4u\u00dferte sich auch die designierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77074721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77074721", "toknum": 77074721, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Landesthemen werden plakatiert - und die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl in Sachsen-Anhalt , Petra Sitte , hervor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77287729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77287729", "toknum": 77287729, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu geh\u00f6rt nat\u00fcrlich mehr Mut und Konsequenz \u00ab , hebt die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei diesen Abend in der oberfr\u00e4nkischen Diaspora mit ihren 40 PDS-Mitgliedern nutzen , um zu erkl\u00e4ren , warum man die ostdeutsche Volkspartei auch im Westen w\u00e4hlen soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77325495"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77325495", "toknum": 77325495, "Left": [{"class": "", "str": "Dennoch will die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Unglaubw\u00fcrdigkeit vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77414830"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77414830", "toknum": 77414830, "Left": [{"class": "", "str": "Der rot-schwarzen Landesregierung und vor allem Ministerpr\u00e4sident Matthias Platzeck ( SPD ) warf die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petra Pau , h\u00e4tten noch gar nicht \" kapiert , dass sie Gysi f\u00fcr den Bundestag gar nicht h\u00e4tten w\u00e4hlen k\u00f6nnen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77647154"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77647154", "toknum": 77647154, "Left": [{"class": "", "str": "Die meisten Berliner , sagt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist nicht allein ihre Angelegenheit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77657428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77657428", "toknum": 77657428, "Left": [{"class": "", "str": "Die nachtr\u00e4gliche Positions\u00e4nderung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS f\u00fcr die Landtagswahl am 19. September , Dagmar Enkelmann , strebt mit ihrer Partei einen Politikwechsel f\u00fcr Brandenburg , mehr soziale Gerechtigkeit an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77817424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77817424", "toknum": 77817424, "Left": [{"class": "", "str": "\" Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS f\u00fcr die Landtagswahl am 19. September , Dagmar Enkelmann , strebt mit ihrer Partei einen Politikwechsel f\u00fcr Brandenburg , mehr soziale Gerechtigkeit an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77817452"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#77817452", "toknum": 77817452, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS / Linken Liste D\u00fcsseldorf zu den Kommunalwahlen , Frank Laubenburg , Adelgunde Kahl , Erg\u00fcn Durmus und Renate Gebel haben sich zudem mit einer Petition an den Deutschen Bundestag gewandt , in der sie die sofortige R\u00fccknahme der HARTZ-Gesetze verlangen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#77817480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#77817480", "toknum": 77817480, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesen Anspruch erheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78111765"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78111765", "toknum": 78111765, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist legitim , wenn die st\u00e4rkste Partei und deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr die Landtagswahl , Dagmar Enkelmann , am Mittwoch in Potsdam ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78129813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78129813", "toknum": 78129813, "Left": [{"class": "", "str": "Es m\u00fcsse zudem ein enges Netz von Beratungs- und Betreuungsstellen f\u00fcr die Betroffenen geschaffen werden , verlangte die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " / -kandidaten weit \u00fcber die PDS hinaus bekannte und akzeptierte Politiker zu gewinnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78150439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78150439", "toknum": 78150439, "Left": [{"class": "", "str": "Es wird angestrebt , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aufstellen , noch dazu aus dem Osten des Landes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78263837"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78263837", "toknum": 78263837, "Left": [{"class": "", "str": "Grunds\u00e4tzlich ist zu begr\u00fc\u00dfen , dass CDU / CSU eine Frau als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS und habe deren Wahlkampf zu f\u00fchren und das mit dem bestm\u00f6glichen Ergebnis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78319688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78319688", "toknum": 78319688, "Left": [{"class": "", "str": "Ich bin"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Sylvia-Yvonne Kaufmann in den europ\u00e4ischen Gremien zu verdanken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78331439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78331439", "toknum": 78331439, "Left": [{"class": "", "str": "Ich finde es gut , dass der Entwurf der europ\u00e4ischen Verfassung die Demokratisierung vorantreibt und das ist nicht zuletzt dem Einsatz unserer k\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Partei den Einzug ins Parlament ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78413513"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78413513", "toknum": 78413513, "Left": [{"class": "", "str": "Im Europaparlament hat die Berlinerin schon einige Jahre Erfahrung : 1991 ging sie f\u00fcr die PDS als Beobachterin nach Br\u00fcssel , 1999 schaffte sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann gedr\u00e4ngt werden , sich zur Kandidatin f\u00fcr das Amt der Ministerpr\u00e4sidentin auszurufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78457291"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78457291", "toknum": 78457291, "Left": [{"class": "", "str": "In Brandenburg musste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Edda Lechner ( 65 ) aus Norderstedt am Rand von Hamburg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78515878"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78515878", "toknum": 78515878, "Left": [{"class": "", "str": "In-Kraft-Treten von Hartz IV sollen die W\u00e4hler wenigstens die M\u00f6glichkeit haben , gegen den Sozialabbau zu votieren , sagt die PDS-Landeschefin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Petra Sitte zur Ministerpr\u00e4sidentschafts-Anw\u00e4rterin zu erkl\u00e4ren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78523396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78523396", "toknum": 78523396, "Left": [{"class": "", "str": "In Sachsen-Anhalt dagegen hatte die Partei darauf verzichtet , ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Annette Falkenberg , die f\u00fcr die Gewerkschaft Handel , Banken und Versicherungen in NRW wirkt und mit ihrem Spitzenkandidaten Klaus H. Jann mit seiner langj\u00e4hrigen kommunalpolitischen Erfahrung , unterstreicht die PDS ein weiteres Mal , dass die Verwurzelung in St\u00e4dte- und Gemeindeparlamenten , in B\u00fcrgerinitiativen und vor allem in den Gewerkschaften ein echt alternatives Personalangebot erm\u00f6glicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78697865"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78697865", "toknum": 78697865, "Left": [{"class": "", "str": "Mit ihren Kandidatinnen und Kandidaten , besonders mit ihrer parteilosen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ins Rennen gehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78724250"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78724250", "toknum": 78724250, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Willen des Vorstandes soll dabei die derzeitige Europaabgeordnete Sylvia-Yvonne Kaufmann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geriet die vom Landesvorstand vorgeschlagene , sechs Pl\u00e4tze umfassende Kandidatenliste gr\u00fcndlich durcheinander ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78729592"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#78729592", "toknum": 78729592, "Left": [{"class": "", "str": "Nach der Wahl der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nominiert , sondern vor allem \u00fcber den Anspruch an Politikver\u00e4nderung , f\u00fcr den die PDS mit ihrem Wahlprogramm , ihrem Wahlkampf und ihrer Art und Weise , Politik anders zu machen , steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#78771677"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "#78771677", "toknum": 78771677, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur , weil wir die einzige Bundestagspartei sind , die Frauen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann als auch Lothar Bisky machten am Sonntag klar , dass eine rot-rote Koalition mit der SPD nur in Frage k\u00e4me , wenn die PDS dabei ihr Profil bewahren kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79025443"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79025443", "toknum": 79025443, "Left": [{"class": "", "str": "Sowohl die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gew\u00e4hlt wurde , hielt auf diesem Parteitag eine Rede , die nach der Erinnerung ihres Parlamentskollegen Helmuth Markov \" keine explizite Pro-Verfassungs-Rede war \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79053750"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79053750", "toknum": 79053750, "Left": [{"class": "", "str": "Sylvia-Yvonne Kaufmann , die zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS in dem Europawahlkampf 2004 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79053885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79053885", "toknum": 79053885, "Left": [{"class": "", "str": "Sylvia-Yvonne Kaufmann war"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in seinem Schatten zu stehen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79066769"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79066769", "toknum": 79066769, "Left": [{"class": "", "str": "Tut es manchmal weh , als Parteichefin und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur Europawahl , Sylvia-Yvonne Kaufmann , dem Bundeswahlleiter Andr\u00e9 Brie , dem Spitzenkandidaten in Th\u00fcringen , Bodo Ramelow , und dem aus dem Europaparlament ausgeschiedenen Hans Modrow mit einem Strauss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79140377"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79140377", "toknum": 79140377, "Left": [{"class": "", "str": "Und so dankte der PDS-Vorsitzende Lothar Bisky zuerst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann hat erkl\u00e4rt , als Ministerpr\u00e4sidentin anzutreten , wenn es das Wahlergebnis erfordert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79169453"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79169453", "toknum": 79169453, "Left": [{"class": "", "str": "Unsere"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann am Dienstag mitteilte , werden ab 2005 \" mindestens 150.000 Menschen auf Sozialhilfeniveau leben \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79396300"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79396300", "toknum": 79396300, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der PDS f\u00fcr die M\u00fcnchner Stadtratswahl am kommenden Sonntag , Brigitte Wolf , pr\u00e4sentierte Bulling-Schr\u00f6ter am Dienstag in M\u00fcnchen die Positionen der Partei zum st\u00e4dtischen Transrapid ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#79626365"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#79626365", "toknum": 79626365, "Left": [{"class": "", "str": "Zusammen mit dem verkehrspolitischen Sprecher der Fraktion , Winfried Wolf und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Partai Keadilan dan Persatuan Indonesia mit dem ehemaligen Verteidigungsminister des Suharto-Kabinetts Edy Sudrajat als Vorsitzenden und die Partai Patriot Pancasila ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105302094"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#105302094", "toknum": 105302094, "Left": [{"class": "", "str": "Die ehemalige Partei Suhartos wurde ebenfalls in mehrere Parteien aufgeteilt : in die Partai Golkar mit Akbar Tanjung als Vorsitzenden , die Partai Karya Peduli Bangsa mit dem ehemaligen Informationsminister Hartono als Vorsitzenden und Tutut , der Tochter Suhartos , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und / oder Amtsinhaberinnen ins politische Rennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#105361614"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "#105361614", "toknum": 105361614, "Left": [{"class": "", "str": "In vielen der zehn asiatischen L\u00e4ndern des Superwahljahres 2004-2005 gehen Frauen als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Hauptpersonalrat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123592619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#123592619", "toknum": 123592619, "Left": [{"class": "", "str": "Neben dem vonder DDS-Redaktion begleiteten \u00bb Ratgeber Arbeitsplatz Schule \u00ab dient auch dieses Heft demWahlkampf u. a. mit der Vorstellung der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ; auf Platz zwei kam Bundestags-Fraktionsvize Reinhard Loske ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125808641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#125808641", "toknum": 125808641, "Left": [{"class": "", "str": "Die nordrhein-westf\u00e4lischen Gr\u00fcnen nominierten B\u00e4rbel H\u00f6hn zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , in Sachsen die Politikerin Monika Lazar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#125858151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#125858151", "toknum": 125858151, "Left": [{"class": "", "str": "In Sachsen-Anhalt nominierten die Gr\u00fcnen die Bundestagsabgeordnete Undine Kurth zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#134234572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#134234572", "toknum": 134234572, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den n\u00e4chsten Wahlen 1930 stellte ihre Partei sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgesagt und an alle Parteien erging die Bitte , Ihre Stellungnahmen schriftlich abzugeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135140978"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " SpitzenkandidatInnen"}], "ref": "#135140978", "toknum": 135140978, "Left": [{"class": "", "str": "Nach den Terroranschl\u00e4gen in New York und Washington am 11.9. 2001 wurde die geplante Veranstaltung zu den Wahlpr\u00fcfsteinen mit den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr den Friedensnobelpreis ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#135144746"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatinnen"}], "ref": "#135144746", "toknum": 135144746, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurde zur Ehrenb\u00fcrgerin von Genf ernannt und war 1995 eine der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137324890"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#137324890", "toknum": 137324890, "Left": [{"class": "", "str": "H\u00f6hn 1989 zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e4rbel H\u00f6hn , nun stehe eine \" Wende \" in der Landespolitik an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#137368176"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#137368176", "toknum": 137368176, "Left": [{"class": "", "str": "Vollmundig verk\u00fcndete die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Anke Spoorendonk ( 57 ) aus Harrislee bei Flensburg , ( verheiratet , zwei Kinder ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#150343162"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "#150343162", "toknum": 150343162, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Ute Vogt k\u00f6nnen ihre Position erheblich ausbauen , die Gr\u00fcnen m\u00fcssen Verluste hinnehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#154022709"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#154022709", "toknum": 154022709, "Left": [{"class": "", "str": "Die oppositionellen Sozialdemokraten unter ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Oberfranken erkoren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#165093512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#165093512", "toknum": 165093512, "Left": [{"class": "", "str": "Auf Vorschlag des FDP-Vorsitzenden Matthias Kremer , der selbst als Landtagskandidat im Stimmkreis 402 Bamberg-Stadt antritt , wurde die Kreisr\u00e4tin Gabriele Seidl vom Bezirksparteitag zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Wahl zum Europ\u00e4ischen Parlament , bei der DIE GR\u00dcNEN beachtliche 3,2 % der W\u00e4hlerstimmen erzielten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#166223475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#166223475", "toknum": 166223475, "Left": [{"class": "", "str": "Petra Kelly , die allgemein anerkannte und \u00fcber die Grenzen Deutschlands hinaus bekannte Vertreterin der Anti-Atom-Bewegung , wurde zur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " an Fischers Seite ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173022506"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#173022506", "toknum": 173022506, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wollten f\u00fcr diesen Wahlkampf eine Frau als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche , die die G\u00e4ste dazu aufforderte , \u00fcber den Europawahltermin hinaus mit der B\u00fcso gemeinsam ihre Zukunft in die Hand zu nehmen , denn Ver\u00e4nderung des eigenen Lebens ist kein Privileg der Jugend ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177809742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#177809742", "toknum": 177809742, "Left": [{"class": "", "str": "Abschluss der Aktionstage war eine Wahlveranstaltung mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche und dem Text Finanzkrach und Kriegsgefahr . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177830079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#177830079", "toknum": 177830079, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings unterschlug das ZDF in seinem Beitrag bis auf einen kurzen Schwenk auf das Wahlplakat der B\u00fcSo mit dem Bild der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und B\u00fcSo-Bundesvorsitzenden Helga Zepp-LaRouche teil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#177918861"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#177918861", "toknum": 177918861, "Left": [{"class": "", "str": "An der Dortmunder B\u00fcSo-Veranstaltung nahm Frau Boynton Robinson zusammen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche am 17. September im Literaturhaus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178296782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178296782", "toknum": 178296782, "Left": [{"class": "", "str": "Der st\u00e4rkste Kontrast zu den politischen \" Klamauk-Veranstaltungen \" der gro\u00dfen Parteien war die eigene Abschlu\u00dfveranstaltung der B\u00fcSo mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo , Helga Zepp-LaRouche , hat die Grundrisse eines Wiederaufbauprogramms f\u00fcr die vom Krieg zerst\u00f6rten Regionen Jugoslawiens und seiner Nachbarl\u00e4nder vorgelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178383763"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178383763", "toknum": 178383763, "Left": [{"class": "", "str": "- Die Bundesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche , wird mit ihrem engagierten Europawahlkampf daf\u00fcr sorgen , da\u00df diese Ank\u00fcndigungen nicht zu \" Eintagsfliegen \" verk\u00fcmmern , sondern zum Beginn eines l\u00e4ngst \u00fcberf\u00e4lligen politischen Paradigmawandels in Europa werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178385029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178385029", "toknum": 178385029, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00fcSo , allen voran ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei der Bundestagswahl Helga Zepp-LaRouche vom 29. April , die inzwischen im Wahlkampf intensiv verbreitet wurde , und die neben der Bedeutung der klassischen Bildung als positivem Erziehungskonzept vor allem die Aussage des amerikanischen Milit\u00e4rpsychologen Oberstleutnant David Grossman betont , da\u00df die Killer-Videospiele urspr\u00fcnglich von und f\u00fcr Milit\u00e4rs entwickelt wurden , um gezielt die Hemmschwelle zu t\u00f6ten herabzusetzen , hat noch zus\u00e4tzlichen Druck erzeugt , so da\u00df am Wochenende in einigen deutschen Zeitungen dar\u00fcber berichtet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178411639"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178411639", "toknum": 178411639, "Left": [{"class": "", "str": "Die Erkl\u00e4rung der B\u00fcSo-Bundesvorsitzenden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Elke Fimmen , fand am Sonntag , dem 20. Juli im Augsburger Zeughaus statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178414755"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178414755", "toknum": 178414755, "Left": [{"class": "", "str": "Die erste \u00f6ffentliche B\u00fcSo-Veranstaltung mit Frau Robinson und der B\u00fcSo-Landesvorsitzenden und bayerischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo Monika Hahn und der Kandidat Andr\u00e9 Nicolai schilderten Jackson einige Aspekte des Berliner Wahlkampfs und der politischen Arbeit der B\u00fcSo ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178630056"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178630056", "toknum": 178630056, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo f\u00fcr das Europa-Parlament ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178754642"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178754642", "toknum": 178754642, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Erkl\u00e4rumg von Helga Zepp-LaRouche ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Bundestagswahlen Helga Zepp-LaRouche : Hochwasserkatastrophe mit Lautenbach-Plan bek\u00e4mpfen Maastricht-Vertrag sofort au\u00dfer Kraft setzen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178843414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178843414", "toknum": 178843414, "Left": [{"class": "", "str": "Erkl\u00e4rung der B\u00fcSo-Bundesvorsitzenden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo bei diesen Europawahlen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#178992807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#178992807", "toknum": 178992807, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr diese Zukunft lohnt es sich zu k\u00e4mpfen , gemeinsam mit Helga Zepp-LaRouche als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bei den Bundestagswahlen Helga Zepp-LaRouche und dem s\u00e4chsischen B\u00fcSo-Landesvorsitzenden Ralf Geisend\u00f6rfer , der die Veranstaltung moderierte , sprachen prominente Redner aus Polen und der Tschechischen Republik ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179501395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#179501395", "toknum": 179501395, "Left": [{"class": "", "str": "Neben der B\u00fcSo-Bundesvorsitzenden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einer Liste von 86 Kandidaten f\u00fcr die Europawahl am 13. Juni ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179681519"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#179681519", "toknum": 179681519, "Left": [{"class": "", "str": "Sie ist auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179887186"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#179887186", "toknum": 179887186, "Left": [{"class": "", "str": "Unter diesem Motto stand die Rede der B\u00fcSo-Bundesvorsitzenden und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu diskutieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179929654"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#179929654", "toknum": 179929654, "Left": [{"class": "", "str": "Von der vermeintlichen Steife und K\u00fchlheit des Nordens war bei allen Veranstaltungen nichts zu sp\u00fcren , im Gegenteil die G\u00e4ste dr\u00e4ngten sich zu Hauf , um noch bis sp\u00e4t in die Nacht mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der B\u00fcSo f\u00fcr das Europa-Parlament , Anfang April die folgende Erkl\u00e4rung ver\u00f6ffentlicht : Weltkrieg , nein danke !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#179941946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#179941946", "toknum": 179941946, "Left": [{"class": "", "str": "Vor dem Hintergrund der Tatsache , da\u00df jetzt f\u00fchrende anglo-amerikanische Neoliberale und Neokonservative - wobei die Herren Otto Graf Lambsdorff , Henry Kissinger , George Shultz und j\u00fcngst auch Tony Blair , die \u00f6ffentlich erkl\u00e4rt haben , da\u00df ihnen diese gro\u00dfartige zivilisatorische Errungenschaft ein Dorn im Auge ist , f\u00fcr eine ganze Riege alteingesessener Imperialisten stehen - die Umkehr dieser bahnbrechenden Entwicklung fordern , hat Helga Zepp-LaRouche , die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Helga Zepp-LaRouche Neue Solidarit\u00e4t ein Interview ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#180225742"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#180225742", "toknum": 180225742, "Left": [{"class": "", "str": "- Zum Auftakt der hei\u00dfen Phase des Europawahlkampfes gab die B\u00fcSo-Bundesvorsitzende und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der GAL nach Hamburg zur\u00fcck ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184201151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#184201151", "toknum": 184201151, "Left": [{"class": "", "str": "Im Fr\u00fchjahr 1997 kehrte sie als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " des Unabh\u00e4ngigen B\u00fcrgerforums Landau , und der FWG-Vorsitzende Hans Volkhardt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#185052395"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#185052395", "toknum": 185052395, "Left": [{"class": "", "str": "Den Ausbau lehnt er ebenso ab wie Dr. Gertraud Migl ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " B\u00e4rbel H\u00f6hn setzten sich f\u00fcr Fischer als alleinigen Spitzenkandidaten ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#189658039"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#189658039", "toknum": 189658039, "Left": [{"class": "", "str": "Auch Roth und die nordrhein-westf\u00e4lische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr Wirbel im gesamten Stadtverband sorgen k\u00f6nnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#192140574"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#192140574", "toknum": 192140574, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im Vorfeld hatte es dort Gef\u00fchle des Unwohlseins gegeben , die weniger mit der Kandidatin zusammen hingen , als mit dem Umstand , dass die Aegidienberger CDU mit einer eigenen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Ingrid Maas , nun im Aufsichtsrat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#199602488"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#199602488", "toknum": 199602488, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kolleginnen und Kollegen der \" Besseren Alternative \" erhielten nach einem guten und fairen Wahlkampf dann am 06.03.2001 ausreichend viele Stimmen und somit ist ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210622689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#210622689", "toknum": 210622689, "Left": [{"class": "", "str": "Die KP\u00d6 ist eine revolution\u00e4re Partei , Walter Baier ein Kommunist und ich als Wiener Landesvorsitzende eine kompetente"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der SPD , Evelyne Gebhardt , ein Urteil zu erreichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210832834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#210832834", "toknum": 210832834, "Left": [{"class": "", "str": "Als erste schaffte es die baden-w\u00fcrttembergische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Liberalen ins Bild ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#210843479"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#210843479", "toknum": 210843479, "Left": [{"class": "", "str": "Also r\u00fcckte seine Agentur etwas neues entsteht mit der Newcomerin Silvana Koch-Mehrin die attraktive"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nominiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211541782"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#211541782", "toknum": 211541782, "Left": [{"class": "", "str": "Die PDS unter ihrem Landesvorsitzenden Ralf Christoffers hat Dagmar Enkelmann als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gr\u00fcnen , Antje Hermenau , hat sich gegen eine Zusammenarbeit mit dem \" Schwarzen Filz \" ausgesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211636771"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#211636771", "toknum": 211636771, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der FDP f\u00fcr die Europawahl ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#211744077"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#211744077", "toknum": 211744077, "Left": [{"class": "", "str": "Dr. Silvana Koch-Mehrin ist"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Justizministerin Anne L\u00fctkes hat sie einen treuen Partner an ihrer Seite , dem die Prognosen im Norden sogar ein zweistelliges Ergebnis vorhersagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212444922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#212444922", "toknum": 212444922, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Gr\u00fcnen unter"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Dagmar Enkelmann regieren will , war bis Redaktionsschluss noch offen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212574970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#212574970", "toknum": 212574970, "Left": [{"class": "", "str": "Ob er freilich weiter mit der CDU unter ihrem Vorsitzenden J\u00f6rg Sch\u00f6nbohm oder mit der PDS unter deren"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zur anstehenden Europawahl , Silvana Koch-Mehrin , kritisierte , man setze sich zu wenig f\u00fcr Konkurrenz in der Wirtschaft ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#212899850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#212899850", "toknum": 212899850, "Left": [{"class": "", "str": "Und selbst die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist Cornelia Behm ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#213034813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#213034813", "toknum": 213034813, "Left": [{"class": "", "str": "Weibliche"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihrer Partei erstmals eine Mehrheit in dem seit 1945 durchgehend von der \u00d6VP dominierten Bundesland zu erobern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215933191"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#215933191", "toknum": 215933191, "Left": [{"class": "", "str": "Bei den Wahlen zum Salzburger Landtag am 7. M\u00e4rz 2004 gelang es ihr , als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Jutta Ditfurth um 2,8 % auf 8,3 % steigern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219859891"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#219859891", "toknum": 219859891, "Left": [{"class": "", "str": "Die SPD verlor 1,2 % und fiel auf 37 % , die Gr\u00fcnen konnten sich mit ihrer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " noch links orientierten ) Gr\u00fcnen gemacht hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#219886916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#219886916", "toknum": 219886916, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Tag nach der f\u00fcr die SPD verlorenen Bundestagswahl im Januar 1987 wagte sich Lafontaine aus der Deckung und kritisierte \u00f6ffentlich , dass die SPD keine klare Koalitionsaussage zugunsten der ( damals mit Jutta Ditfurth als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republikaner in Freilassing an der bayerisch-\u00f6sterreichischen Grenze auftreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220368511"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220368511", "toknum": 220368511, "Left": [{"class": "", "str": "Am 27. Mai wird die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Republikaner f\u00fcr den Bezirkstag von Unterfranken , dem sie bereits von 1990 bis 1998 als Bezirksr\u00e4tin angeh\u00f6rte Weg mit den Wasserk\u00f6pfen und Versorgungsp\u00f6stchen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220514997"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220514997", "toknum": 220514997, "Left": [{"class": "", "str": "Monika Ewert , 62 , Personalfachwirtin ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr das Europaparlament Uschi Winkelsett fanden in Ludwigsburg und Ostfildern statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#220567080"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#220567080", "toknum": 220567080, "Left": [{"class": "", "str": "Wahlveranstaltungen mit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzeigen und beim Namen nennen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#226340956"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Spitzenkandidatin"}], "ref": "#226340956", "toknum": 226340956, "Left": [{"class": "", "str": "Nur die FDP mochte ihre"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Gudrun Kopp aus Lippe , seit 1998 im Bundestag , lieb\u00e4ugelt mit Platz f\u00fcnf ( vor drei Jahren stand sie auf sieben , davor auf neun ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228821016"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Spitzenkandidatin"}], "ref": "#228821016", "toknum": 228821016, "Left": []}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Spitzenkandidatin\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Spitzenkandidatin\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=3", "relsize": 1.0, "Desc": [{"nicearg": "Spitzenkandidatin", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkandidatin%22%5D", "rel": 0.54, "arg": "[lemma=\"Spitzenkandidatin\"]", "op": "Query", "size": 476}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Spitzenkandidatin%22%5D&q=e100+", "rel": 0.54, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 476}], "concsize": 476, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 476}