{"Sort_idx": [], "numofpages": 2, "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " sp\u00fcren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574951749"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574951749", "toknum": 574951749, "Left": [{"class": "", "str": "Heute durften wir diese Liebe aus dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr hob in seinen Dankesworten den absoluten Gehorsam des scheidenden Bezirksapostels hervor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574983909"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "#574983909", "toknum": 574983909, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " gel\u00f6st , obschon es das D\u00fcmmste ist , was man machen kann , wenn man apostolisch ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574969478"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574969478", "toknum": 574969478, "Left": [{"class": "", "str": "Man hat sich vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Einssein steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574987850"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574987850", "toknum": 574987850, "Left": [{"class": "", "str": "Und nat\u00fcrlich , von der institutionellen , kirchen-konfessionellen Betrachtung her , sage man demzufolge : reine , das wahre Apostelamt , hat zentral dann G\u00fcltigkeit und Wertigkeit , wenn es mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benennt Nachfolger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574983859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "#574983859", "toknum": 574983859, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff verk\u00fcndete , der Herr werde zu seinen Lebzeiten wiederkommen und als das nicht eintrat , die Neuapostolische Kirche nicht gesagt hat und bis heute nicht sagt , der Stammapostel habe sich geirrt , sondern Gott habe seinen Willen ge\u00e4ndert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574900243"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574900243", "toknum": 574900243, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Einbindung und Anbindung der Naherwartung an das heilsvermittelnde Amt des Stammapostels , das ist die Grundsatzfrage , wie es deutlich wurde , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seinen Nachfolger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574964903", "toknum": 574964903, "Left": [{"class": "", "str": "International ernennt der jeweils amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574965723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574965723", "toknum": 574965723, "Left": [{"class": "", "str": "Ist das tats\u00e4chlich m\u00f6glich , lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Krebs versiegelt worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574942963", "toknum": 574942963, "Left": [{"class": "", "str": "Er war Weihnachten 1901 noch von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist zugleich oberster Buchhalter der Sekte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#667794019"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#667794019", "toknum": 667794019, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#407113661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#407113661", "toknum": 407113661, "Left": [{"class": "", "str": "Einer der Apostel bezeichnete sich 1895 als f\u00fchrender \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " heran ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574982271"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574982271", "toknum": 574982271, "Left": [{"class": "", "str": "So gehe ich an die Aufgaben meines neuen Amtes als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr ist auch unter uns ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574956393"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574956393", "toknum": 574956393, "Left": [{"class": "", "str": "Ihr seht ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574917287", "toknum": 574917287, "Left": [{"class": "", "str": "Das war mit Beginn der Amtszeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Textwort f\u00fcr den Gottesdienst vor ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574973029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574973029", "toknum": 574973029, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Gebet liest der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dem etwa 260 Apostel zur Seite stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#238825190"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#238825190", "toknum": 238825190, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wird geleitet von einem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" installieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574901928"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574901928", "toknum": 574901928, "Left": [{"class": "", "str": "Allerdings wollten sie jedoch nicht den Vorsitzenden der Konferenz als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannt w\u00e4re ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574953804"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574953804", "toknum": 574953804, "Left": [{"class": "", "str": "Ich gehe davon aus , dass nichts l\u00e4uft , was nicht auch beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr , er gehe mit Freuden in den Ruhestand ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574991407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574991407", "toknum": 574991407, "Left": [{"class": "", "str": "Von sich selbst sagt"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Umfrage pers\u00f6nlich unterst\u00fctzt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273332244"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#273332244", "toknum": 273332244, "Left": [{"class": "", "str": "Unter diesen Umst\u00e4nden kann man davon ausgehen , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr \" Mut zu Ver\u00e4nderungen \" bewiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574958801"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574958801", "toknum": 574958801, "Left": [{"class": "", "str": "In all diesen Jahren habe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ordiniert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215958318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#215958318", "toknum": 215958318, "Left": [{"class": "", "str": "Bisch\u00f6fe werden in der Regel , wie auch die Apostel , direkt durch den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dann eben auch seinen Nachfolger festlegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574968599"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574968599", "toknum": 574968599, "Left": [{"class": "", "str": "Leber : das kommt zum Ausdruck dadurch , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auf die offenen T\u00fcren der Mutterkirche und die offenen Herzen der Gl\u00e4ubigen hingewiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575003121"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575003121", "toknum": 575003121, "Left": [{"class": "", "str": "Zudem habe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Petrus benannt gewesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575002537"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575002537", "toknum": 575002537, "Left": [{"class": "", "str": "Zar Peter wiederum sei , so sagte er w\u00f6rtlich , nach \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr den zentralen Pfingstgottesdienst in der Kirche Wiesbaden-Mitte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903929"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574903929", "toknum": 574903929, "Left": [{"class": "", "str": "Am 30. Mai 2004 feierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " diesen Punkt sehr deutlich angesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574986434"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574986434", "toknum": 574986434, "Left": [{"class": "", "str": "Und auch in der Apostelversammlung am Freitag vor Pfingsten habe der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zehn Apostel und sieben Bisch\u00f6fe f\u00fcr den afrikanischen Kontinent ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574972590"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574972590", "toknum": 574972590, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Abendmahl f\u00fcr die Entschlafenen ordinierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574907632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574907632", "toknum": 574907632, "Left": [{"class": "", "str": "Auch heute w\u00fcrden so manche \" G\u00f6tzen dieser Zeit \" zu einem Gott erhoben , kritisierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " predigte , habe er empfunden wie Elisabeth , als der Engel des Herrn zu ihr sprach ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902274"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574902274", "toknum": 574902274, "Left": [{"class": "", "str": "Als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr ordiniert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575004512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575004512", "toknum": 575004512, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Apostel f\u00fcr den Bereich Bremen wurde Wilhelm Leber am 9. September 1990 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Bezirksapostel Klingler und Wend sowie Apostel Suter an den Altar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575005252"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575005252", "toknum": 575005252, "Left": [{"class": "", "str": "Zur Wortverk\u00fcndigung rief der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " das Arbeitsgebiet des neuen Bischofs als \" Wiege des Werkes Gottes \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964219"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574964219", "toknum": 574964219, "Left": [{"class": "", "str": "In seiner Ansprache bezeichnete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" gleich eingeladen , bei der Idee eines \" \u00d6kumenischen Kirchentages \" mitzumachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574978575"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574978575", "toknum": 574978575, "Left": [{"class": "", "str": "Scherf hat den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr ( Neuapostolische Kirche ) das erste Konzil apostolischer Gemeinschaften einberufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903910"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574903910", "toknum": 574903910, "Left": [{"class": "", "str": "Am 2. September 2000 hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber ( 57 ) setzt in der F\u00fchrung der Neuapostolischen Kirche auf Kontinuit\u00e4t und Wandel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922864"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574922864", "toknum": 574922864, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den bisherigen Apostel Guillermo Jos\u00e9 Vilor ( 58 ) zum Bezirksapostel f\u00fcr Brasilien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903790"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574903790", "toknum": 574903790, "Left": [{"class": "", "str": "Am 23. Juni 2002 ordinierte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351650068"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351650068", "toknum": 351650068, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcllen wir unsere Freizeit mit Gedanken , Worten und Werken f\u00fcr das Erl\u00f6sungswerk Christi \" , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erg\u00e4nzt und verdeckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#269284485"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#269284485", "toknum": 269284485, "Left": [{"class": "", "str": "Die Neuapostolische Kirche z.B. ist deshalb als Sekte anzusprechen , weil sie Person und Werk Jesu mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der \" Repr\u00e4sentant Gottes auf Erden \" , der mit strenger Hand die Auserw\u00e4hlten regiert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668198144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#668198144", "toknum": 668198144, "Left": [{"class": "", "str": "Nach neuapostolischer Auffassung ist der jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr einberufenen Konzil Apostolischer Gemeinschaften in Z\u00fcrich teilgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574911104"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574911104", "toknum": 574911104, "Left": [{"class": "", "str": "Baltisberger hatte vor f\u00fcnf Jahren als Vertreter der VAC Schweiz an dem von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist der \" redende Mund \" Gottes , Inhaber der Schl\u00fcsselgewalt , der Nachfolger Christi und mit absoluter Autorit\u00e4t ausgestattet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#679441787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#679441787", "toknum": 679441787, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr hat in einem Kondolenzschreiben an das Kardinalskollegium der r\u00f6misch-katholischen Kirche den verstorbenen Papst Johannes Paul II. als \" gesch\u00e4tzte Pers\u00f6nlichkeit des christlichen Glaubens \" bezeichnet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574983880"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "#574983880", "toknum": 574983880, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr aus Sicht der offiziellen Kirche in einem Schreiben , das am Abend des 1. Dezember 2004 in dem denkw\u00fcrdigen \u00c4mtergottesdienst in Hilversum und in den darauf folgenden Gottesdiensten in allen Gemeinden der Niederlande verlesen wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574985042"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574985042", "toknum": 574985042, "Left": [{"class": "", "str": "\u00dcber die Hintergr\u00fcnde , die nun zum R\u00fccktritt des Apostels f\u00fchrten , informierte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff und die erfolgten Ausschl\u00fcsse von zahlreichen Gemeindemitgliedern , nicht \u00f6ffentlich zu er\u00f6rtern ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574990328"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574990328", "toknum": 574990328, "Left": [{"class": "", "str": "Vertreter der NAK habe man zu dem Podiumsgespr\u00e4ch jedoch bewusst nicht eingeladen , um die bestehenden Differenzen , etwa \u00fcber die \" Botschaft \" von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr zugeordnet sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574983969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574983969", "toknum": 574983969, "Left": [{"class": "", "str": "Statt der \u00fcblichen Bilder aus dem Kirchenleben und den Missionsgebieten wurden diesmal stimmungsvolle Landschaftsaufnahmen aus dem Bereich der norddeutschen K\u00fcsten als Motiv gew\u00e4hlt , denen Bibelworte oder Zitate von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " versichert , dass auch bei der Bereitschaft zur \u00d6ffnung und zum gesellschaftlichen Dialog die wesentlichen Glaubensinhalte nicht aufgegeben werden sollen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574982318"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574982318", "toknum": 574982318, "Left": [{"class": "", "str": "So habe der amtierende"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr habe sich die Zahl der Kirchenmitglieder von rund f\u00fcnf auf heute knapp elf Millionen mehr als verdoppelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574979889"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574979889", "toknum": 574979889, "Left": [{"class": "", "str": "Seit dem Amtsantritt von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr , machte deutlich , dass Selbstverwirklichung und das Freizeitverhalten in der westlichen Welt Ersatzg\u00f6tter sein k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351646468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351646468", "toknum": 351646468, "Left": [{"class": "", "str": "Das Oberhaupt der Neuapostolischen Kirche ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gilt als \" das sichtbare Haupt der Kirche Jesu Christi und ist in allen ihren Angelegenheiten ihre oberste Instanz \" , er wird als \" Repr\u00e4sentant des Herren auf Erden \" beschrieben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271799925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#271799925", "toknum": 271799925, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" als Repr\u00e4sentant des Herrn auf Erden \" angesehen wird und der Vorstellung vom sog. \" Amtsverm\u00f6gen \" , \u00fcber das der Stammapostel und die Apostel verf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273644601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#273644601", "toknum": 273644601, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Glaubenspunkten mu\u00df dennoch kritisch entgegengetreten werden : der Auffassung , wonach der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erhalten habe , und endlich Schlu\u00df mit den K\u00f6lnern zu machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351645820"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351645820", "toknum": 351645820, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgebracht forderte er von Priester Arenz , an das Besprochene und an den Brief zu denken , den er vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Apostel verf\u00fcgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273644624"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#273644624", "toknum": 273644624, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Glaubenspunkten mu\u00df dennoch kritisch entgegengetreten werden : der Auffassung , wonach der Stammapostel \" als Repr\u00e4sentant des Herrn auf Erden \" angesehen wird und der Vorstellung vom sog. \" Amtsverm\u00f6gen \" , \u00fcber das der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die M\u00e4rtyrer , die sich nach der Heimholung der Braut w\u00e4hrend der Zeit der gro\u00dfen Tr\u00fcbsal zu Christus bekannt haben und deshalb get\u00f6tet wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917807"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574917807", "toknum": 574917807, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu z\u00e4hlen , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr in einem Gottesdienst in Nizza in den Ruhestand verabschiedet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942737"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574942737", "toknum": 574942737, "Left": [{"class": "", "str": "Er \u00fcbernahm dieses Amt von Bezirksapostel Ren\u00e9 Higelin ( 65 ) , der am 26. September 2004 durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird , antwortete Bezirksapostel Leber , dies wisse er nicht und dazu k\u00f6nne er auch keine Aussage machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909265"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909265", "toknum": 574909265, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , ob die Bezirksapostel bereits dar\u00fcber in Kenntnis gesetzt worden sind , wer neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " 1988 im Spital in Bern durch seinen Amtsvorg\u00e4nger Hans Urwyler sowie das Konzil der apostolischen Gemeinschaften im Herbst 2000 in Z\u00fcrich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902683"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574902683", "toknum": 574902683, "Left": [{"class": "", "str": "Als herausragende Ereignisse seiner 17-j\u00e4hrigen Amtszeit als oberster geistlicher Repr\u00e4sentant der Neuapostolischen Kirche bezeichnete Richard Fehr seine Ordination zum"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Schwerpunkt auf die Hervorhebung des \" einen Ortes \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574912256"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574912256", "toknum": 574912256, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der nachfolgenden Auslegung des Textwortes \u00fcber das biblische Pfingstgeschehen legte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr habe eine Gruppe beauftragt , sich sehr intensiv mit der Geschichte der NAK zu befassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574952216"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574952216", "toknum": 574952216, "Left": [{"class": "", "str": "Hierzu f\u00fchrte Apostel K\u00fchnle aus ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , \" das Schiff NRW auf Heimatkurs halten \" , bis ein geeigneter Nachfolger aus den eigenen Reihen gefunden sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942347"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574942347", "toknum": 574942347, "Left": [{"class": "", "str": "Er solle , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr hatte immer mehr versucht , den Herrn Jesus mehr in den Mittelpunkt zu r\u00fccken - und das nicht nur am Apostelamt festzumachen , denn dann wird alles menschlich und das hat schon viel verursacht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574908242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574908242", "toknum": 574908242, "Left": [{"class": "", "str": "Auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121249577"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#121249577", "toknum": 121249577, "Left": [{"class": "", "str": "Als Niehaus 1930 durch einen Treppensturz schwere Verletzungen erlitt , die nach zweij\u00e4hriger geistiger Umnachtung zu seinem Tod f\u00fchrten , wurde B. 1930"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorgeschlagen , unabh\u00e4ngig von den Arbeitstreffen mit den anderen apostolischen Gemeinschaften in Europa , direkte Gespr\u00e4che mit dem f\u00fcr das Saarland zust\u00e4ndigen Bezirksapostel Hagen Wend und Apostel Gert Opdenplatz zu f\u00fchren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574904528", "toknum": 574904528, "Left": [{"class": "", "str": "Am Rande der Feierlichkeiten habe er dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" get\u00f6tet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351652611"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351652611", "toknum": 351652611, "Left": [{"class": "", "str": "Ohne Anrede wirft er ihm vor , er habe \" den Glauben der Gotteskinder an die Botschaft und an den geliebten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr am Rande des Jugendtages der Gebietskirche Baden-W\u00fcrttemberg fest , dass das heimholende Wiederkommen Jesu eine souver\u00e4ne Entscheidung Gottes sei , ebenso die Entscheidung , wer letztlich dabei sein werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913350"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574913350", "toknum": 574913350, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits im 1998 stellte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " herausgegebenen Monatsschrift f\u00fcr Amtstr\u00e4ger , soll dabei im Mittelpunkt stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574923608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574923608", "toknum": 574923608, "Left": [{"class": "", "str": "Der Umgang mit den inhaltlichen Vorgaben aus den \" Leitgedanken zum Gottesdienst \" , der vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , betonen Sie doch in vielen Gottesdiensten immer wieder , dass die Gotteskindschaft das Gr\u00f6\u00dfte ist , was wir in unserem Leben je erreichen k\u00f6nnen , wir sie \" hoch halten \" sollen und im Grunde nur eines letztlich wichtig sei : dass wir \" dabei \" seien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574914741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574914741", "toknum": 574914741, "Left": [{"class": "", "str": "Das ist nicht einfach , lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf Tuchf\u00fchlung \" zu bleiben und \" mit denen in Verbindung zu stehen , die uns vorangehen \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906698"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574906698", "toknum": 574906698, "Left": [{"class": "", "str": "Apostel Brinkmann rief in huldigenden Worten dazu auf , mit dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den russischen Bezirksapostelhelfer Viktor Bezgans zum Altar und bat ihn , auf Deutsch zu predigen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574956603"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574956603", "toknum": 574956603, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss an seine \" Burg-Predigt \" in Magde-\"burg\" rief der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesandt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964976"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574964976", "toknum": 574964976, "Left": [{"class": "", "str": "International hat die Vereinigung Apostolischer Gemeinden in Europa ( VAG ) zwischenzeitlich zwei schriftliche Gru\u00dfadressen an den neuen und an den bisherigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : Geschwister , es ist in eurem Land vor einiger Zeit ein gro\u00dfer Kirchentag durchgef\u00fchrt worden mit vielen Vortr\u00e4gen , vielen Besprechungen , vielen Aktionen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574968172"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574968172", "toknum": 574968172, "Left": [{"class": "", "str": "Laut der Zeitschrift ( Ausgabe Nr. 20 vom 20. Oktober 2003 ) \u00e4u\u00dferte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr , der vom B\u00fcrgermeister Dr. Henning Scherf zu einem Informations- und Meinungsaustausch ins Rathaus der Hansestadt eingeladen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574965144"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574965144", "toknum": 574965144, "Left": [{"class": "", "str": "International ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr , naturgem\u00e4\u00df h\u00e4tten erste oder letzte Dinge eine besondere Bedeutung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574964990"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574964990", "toknum": 574964990, "Left": [{"class": "", "str": "International hei\u00dft es \u00fcber die letzte Bezirksapostelversammlung unter der Leitung von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr in den vergangenen 17 Jahren \" mit viel Feingef\u00fchl die Neuapostolische Kirche geleitet \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574972436"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574972436", "toknum": 574972436, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Angaben von Kirchensprecher Peter Johanning hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff gew\u00e4hlt , war 1951 vom Amt des Stammapostelhelfers zur\u00fcckgetreten , weil er die \" Botschaft \" des Stammapostels Bischoff , dass die Wiederkunft Jesu Christi noch zu dessen Lebzeiten zu erwarten sei , nicht mittragen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574967634"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574967634", "toknum": 574967634, "Left": [{"class": "", "str": "Kuhlen , 1948 zum Nachfolger von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als erfreulich , dass auf lokaler Ebene \" recht unkonventionelle Begegnungen mit Christen verschiedener Religionsgemeinschaften \" , etwa bei musikalischen Veranstaltungen oder zu anderen Gelegenheiten , stattfinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574959387"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574959387", "toknum": 574959387, "Left": [{"class": "", "str": "In dem Gespr\u00e4ch mit vier ausgew\u00e4hlten Jugendlichen und einem Jugendleiter aus Nordrhein-Westfalen bezeichnete es der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seine Predigt in der Stadthalle in Kassel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574971388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574971388", "toknum": 574971388, "Left": [{"class": "", "str": "Mit den Worten \" Wir wollen uns auch durchk\u00e4mpfen und uns orientieren hin zum Haupt Jesus Christus \" beendete der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ja eine Chinesin werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574978608"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574978608", "toknum": 574978608, "Left": [{"class": "", "str": "Scherzhaft \u00e4u\u00dferte er , gehe man weltweit nach der gr\u00f6\u00dften Anzahl an Menschen , dann m\u00fcsse der n\u00e4chste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , k\u00f6nnen wir uns wieder unserer Wurzeln besinnen , der katholisch-apostolischen als auch der christlichen im Allgemeinen und jenes exklusive \" Ich bin der Weg \" , das so lange unser Kirchenverst\u00e4ndnis gepr\u00e4gt hat , zur\u00fcck in die H\u00e4nde von Jesus Christus legen und gemeinsam mit unseren MitchristInnen in der Welt bekennen , dass es nur einen liebenden Gott gibt und dass es f\u00fcr uns als Christen nur einen Weg gibt : Jesus Christus !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574990647"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574990647", "toknum": 574990647, "Left": [{"class": "", "str": "Vielleicht , lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574997668"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574997668", "toknum": 574997668, "Left": [{"class": "", "str": "Wer seine Liebe und Gnade erfasse , erhalte Trost und Zuversicht , neuen Mut und stehe in einem festen Glauben , betonte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr in der Kirche in Berlin-Lichtenberg hielt , sagte Apostel Nadolny in seiner Ansprache : Paulus schrieb einmal : ich euch immer dasselbe schreibe , verdrie\u00dft mich nicht und macht euch umso ( Philipper 3,1 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574992421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574992421", "toknum": 574992421, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend des Neujahrsgottesdienstes 2002 , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff habe sich dann , wenngleich aus anderen Motiven , \" das alte Denken \u00fcber F\u00fchrer , Volk und Vaterland fortgesetzt \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574992047"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574992047", "toknum": 574992047, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Amtszeit von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde nicht sterben und die Wiederkunft Christi leibhaftig erleben , nicht gl\u00e4ubig bejahte , wurde nicht versiegelt und nicht in die Gemeinschaft aufgenommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574997463"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574997463", "toknum": 574997463, "Left": [{"class": "", "str": "Wer die Prophezeiung , der \u00fcber 80-j\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr selbst die Initiative und lud die Leiter verschiedener Apostelgemeinden zu einem \" Konzil apostolischer Gemeinschaften \" nach Z\u00fcrich ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575002979"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575002979", "toknum": 575002979, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des Jahres 2000 ergriff"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr ihn jedesmal zwei S\u00e4tze aus der Bibel interpretiert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#667655885"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#667655885", "toknum": 667655885, "Left": [{"class": "", "str": "Als Priester bekam er jetzt pl\u00f6tzlich f\u00fcr die Predigt einen Leitfaden an die Hand , in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Apostel gibt , die Worte reden , die autoritativ sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#719947286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#719947286", "toknum": 719947286, "Left": [{"class": "", "str": "Es ist f\u00fcr ein Mitglied der NAK sehr schwierig , sich f\u00fcr diese Sicht der Dinge zu \u00f6ffnen , weil sie von Kindheit an gesagt bekommen haben , da\u00df es heute sog."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sei kein Mensch , sondern der Wiedergeborene Heiland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#744528933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#744528933", "toknum": 744528933, "Left": [{"class": "", "str": "NAK-Stamm der sich 1902 absonderte , da man der Meinung war , der jeweilige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Worten : Auf Wiedersehen , Good bye , Hasta luego , Au revoir , Arrividerci und Do swidanja !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575005456"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575005456", "toknum": 575005456, "Left": [{"class": "", "str": "Zuvor verabschiedete sich der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , hier in Waldshut zu sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#575002950"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#575002950", "toknum": 575002950, "Left": [{"class": "", "str": "Zu Beginn des Gottesdienstes \u00e4u\u00dferte Stammapostel Leber laut einem Bericht auf der Internetseite der NAK S\u00fcddeutschland : Bezirksapostel hat mich eingeladen und gemeint , das sei ein guter Beginn f\u00fcr mich in meiner T\u00e4tigkeit als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor dem Gottesdienstes f\u00fcr die Entschlafenen - in dessen Rahmen Verstorbenen der Empfang von Sakramenten erm\u00f6glicht wird - die Aufgabe zukommt , verlangenden Seelen den Zugang zum irdischen Altar zu erm\u00f6glichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668290313"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#668290313", "toknum": 668290313, "Left": [{"class": "", "str": "Sorgf\u00e4ltig aus der Heiligen Schrift entwickelte Gedanken h\u00e4tten dazu gef\u00fchrt , sich von der traditionellen Lehre zu verabschieden , nach der dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Fehr setzte bereits im Oktober 1999 eine Projektgruppe ein , die sich aus den Aposteln V. K\u00fchnle , W. Nadolny sowie Bischof H.-D. Marwede und Bezirksevangelist P. Johanning zusammensetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668243327"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#668243327", "toknum": 668243327, "Left": [{"class": "", "str": "Schwierigkeiten mit der \u00d6kumene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff , ein gelernter Schuster und Zigarrenh\u00e4ndler , noch zu seinen Lebzeiten werde Christus auf die Erde zur\u00fcckkommen , um die Seinen zu sich zu nehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#668366626"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#668366626", "toknum": 668366626, "Left": [{"class": "", "str": "Weihnachten 1951 verk\u00fcndete der damalige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu begeben , sondern einzig und allein dem vollg\u00fcltigem und vollendetem Wort Gottes zu glauben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#719348066"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#719348066", "toknum": 719348066, "Left": [{"class": "", "str": "Aber vor den Lehren der Neuapostolischen Kirche m\u00fcssen wir dringend warnen und bitten jeden NAK-Gl\u00e4ubigen sich nicht in das unsichere Fahrwasser irgendwelcher menschlicher Apostel oder"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr mit Genehmigung des Autors vollst\u00e4ndig wieder ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918451"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574918451", "toknum": 574918451, "Left": [{"class": "", "str": "de den offenen Brief an"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu uns kam \" , so seine pers\u00f6nliche Wahrnehmung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574981065"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574981065", "toknum": 574981065, "Left": [{"class": "", "str": "\" Sie hat heute deswegen einen so besonderen Glanz , weil unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr im Rahmen eines Jugendtages in Stuttgart : Botschaft des Stammapostels J. G. Bischoff ist eine geschichtliche Tatsache ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574899599"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574899599", "toknum": 574899599, "Left": [{"class": "", "str": "1998 erkl\u00e4rte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr gebeten habe , mit Vertretern der Gebietskirche Hessen / Rheinland-Pfalz / Saarland \" bilaterale Gespr\u00e4che auf der Basis der Konzilsvereinbarungen vom September 2000 \" aufzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918400"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574918400", "toknum": 574918400, "Left": [{"class": "", "str": "de , dass er nach einem Beschluss des neu gew\u00e4hlten Vorstands der AGdS"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " werde , hatte dieser noch Ende M\u00e4rz in einem Telefongespr\u00e4ch mit naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918201"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574918201", "toknum": 574918201, "Left": [{"class": "", "str": "de bereits im Februar \u00fcbereinstimmend berichteten , dass Bezirksapostel Leber neuer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr vor zw\u00f6lf Jahren , m\u00f6ge \" zur F\u00f6rderung der Erkenntnis des g\u00f6ttlichen Waltens , zur St\u00e4rkung des Glaubens und zur Freude am Herrn und seinem Werk wesentlich beitragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574922369", "toknum": 574922369, "Left": [{"class": "", "str": "\" Der Inhalt des Buches , so"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , k\u00f6nnen wir uns wieder unserer Wurzeln besinnen , der katholisch-apostolischen als auch der christlichen im Allgemeinen und jenes exklusive bin der [ Joh. 14 , 6 ] , das so lange unser Kirchenverst\u00e4ndnis gepr\u00e4gt hat , zur\u00fcck in die H\u00e4nde von Jesus Christus legen und gemeinsam mit unseren MitchristInnen in der Welt bekennen , dass es nur einen liebenden Gott gibt und dass es f\u00fcr uns als Christen nur einen Weg gibt : Jesus Christus !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918753"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574918753", "toknum": 574918753, "Left": [{"class": "", "str": "de in seiner gesamten Tragweite voll und ganz unterst\u00fctzt : , lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Niehaus zum Stammapostelhefer und 1924 zu seinem Nachfolger bestimmt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121256161"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#121256161", "toknum": 121256161, "Left": [{"class": "", "str": "Am 10.10. 1920 wurde er in Anwesenheit aller europ\u00e4ischen Apostel vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Haupt , bilden die h\u00f6chste \u00c4mterhierarchie ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216075685"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#216075685", "toknum": 216075685, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostel , im Apostolat zusammengefasst mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und den absoluten Gehorsam gegen\u00fcber den Aposteln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#266234637"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#266234637", "toknum": 266234637, "Left": [{"class": "", "str": "Sie lehnt vielmehr wesentliche \u00dcberzeugungen der NAK ab , etwa die Lehre von der Unfehlbarkeit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff , da\u00df Jesus Christus noch zu seinen Lebzeiten wiederkommen werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#271584305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#271584305", "toknum": 271584305, "Left": [{"class": "", "str": "Damals verk\u00fcndete der achtzigj\u00e4hrige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sich nicht geirrt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#273546721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#273546721", "toknum": 273546721, "Left": [{"class": "", "str": "Wir halten daran fest , da\u00df der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr ( 65 ) am Sonntag feierlich in den Ruhestand treten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#348077947"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#348077947", "toknum": 348077947, "Left": [{"class": "", "str": "Nach 17 Jahren wird"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff von diesem - zusammen mit weiteren hohen Amtstr\u00e4gern - ausgeschlossen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351644853"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351644853", "toknum": 351644853, "Left": [{"class": "", "str": "1955 wurde der damalige Kirchenpr\u00e4sident der Neuapostolischen Kirche des Rheinlandes , Peter Kuhlen , im Rahmen von Lehrstreitigkeiten \u00fcber das unmittelbar bevorstehende Kommen des Herrn mit dem amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einige Fragen zu stellen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351646067"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351646067", "toknum": 351646067, "Left": [{"class": "", "str": "Ausgew\u00e4hlte neuapostolische Jugendliche bekamen im Rahmen des NRW-Jugendtages 2003 die M\u00f6glichkeit , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gegebenen Brot . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351646388"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351646388", "toknum": 351646388, "Left": [{"class": "", "str": "\" Bitte behaltet Ruhe , ich diene doch mit dem vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dienen w\u00fcrde , er h\u00e4tte in den vielen Jahren noch nie anders gehandelt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351646970"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351646970", "toknum": 351646970, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00c4lteste versuchte zu erkl\u00e4ren , da\u00df er im Auftrage und auch im Sinne seines Senders im"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \u00fcber die Notwendigkeit einer Entschuldigung gegen\u00fcber der Apostolischen Gemeinschaft beraten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351647396"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351647396", "toknum": 351647396, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue Leiter der Neuapostolischen Kirche Nordrhein-Westfalen will sich in den n\u00e4chsten Tagen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " J.G. Bischoff ausgeschlossenen Bezirksapostel des Rheinlandes , Peter Kuhlen , gebildet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351647905"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351647905", "toknum": 351647905, "Left": [{"class": "", "str": "Die Apostolische Gemeinschaft hatte sich 1955 um den durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr mit Markus Auras , Pastor einer Gemeinde der Anskar-Kirche , zusammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351650748"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351650748", "toknum": 351650748, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss an seinen Gottesdienstes in Cuxhaven am 23.03.2003 traf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die mit ihm in der Treue verbundenen Apostel und Knechte Gottes , da\u00df der Herr zur Lebzeit des Stammapostels kommt , das glauben auch wir , und ihm folgen wir ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351651226"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351651226", "toknum": 351651226, "Left": [{"class": "", "str": "In jedem Gottesdienst sagt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr predigte gegen den modernen G\u00f6tzendienst an , auch Kollegen anderer christlicher Kirchen warnten vor negativen Erscheinungen in der westlichen Gesellschaft ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351652475"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351652475", "toknum": 351652475, "Left": [{"class": "", "str": "Nicht nur"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , da\u00df der Herr Jesus bald kommen w\u00fcrde , dann : Herr , mach uns w\u00fcrdig , um an diesem Tage zu bestehen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653030"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351653030", "toknum": 351653030, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 1946 verk\u00fcndet der liebe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " folgen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653112"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351653112", "toknum": 351653112, "Left": [{"class": "", "str": "Sie , die Amtsbr\u00fcder von Horrem , w\u00fcrden von nun an nur noch dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber unterstrich anschlie\u00dfend noch einmal die Bedeutung der gegenw\u00e4rtig stattfindenden historischen Aufarbeitung , um eine abgeben zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "#351653287", "toknum": 351653287, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr hat heute den traditionellen Pfingstgottesdienst der Neuapostolischen Kirche in der Gemeinde Wiesbaden-Mitte durchgef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653307"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "#351653307", "toknum": 351653307, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr hatte vor zwei Wochen in einem Gottesdienst die Mitglieder der VAG in Ostdeutschland zur R\u00fcckkehr in die Mutterkirche aufgerufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Stammapostel"}], "ref": "#351653324", "toknum": 351653324, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " sehr intensiv besprechen , und dann werden wir zu einer Entscheidung kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351653469"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351653469", "toknum": 351653469, "Left": [{"class": "", "str": "Und das werde ich in den n\u00e4chsten Tagen mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verbunden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#351654789"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#351654789", "toknum": 351654789, "Left": [{"class": "", "str": "\" - \" Wir wollen mit euch nichts mehr zu tun haben , wir sind nur noch mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe sich geirrt , sondern Gott habe seinen Willen ge\u00e4ndert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574900273"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574900273", "toknum": 574900273, "Left": [{"class": "", "str": "Aber die Einbindung und Anbindung der Naherwartung an das heilsvermittelnde Amt des Stammapostels , das ist die Grundsatzfrage , wie es deutlich wurde , als der Stammapostel Bischoff verk\u00fcndete , der Herr werde zu seinen Lebzeiten wiederkommen und als das nicht eintrat , die Neuapostolische Kirche nicht gesagt hat und bis heute nicht sagt , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902081"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574902081", "toknum": 574902081, "Left": [{"class": "", "str": "Als Beispiel hierf\u00fcr nannte er die \" problematischen \" Ansichten von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr Apostel Ehlebracht zu dessen Nachfolger und setzte ihn zum Bezirksapostel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574902174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574902174", "toknum": 574902174, "Left": [{"class": "", "str": "Als Bezirksapostel Hermann Engelauf am 13.10.1991 krankheitsbedingt in den Ruhestand trat , bestimmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber das Pfingstgru\u00dfwort seines Amtsvorg\u00e4ngers aus Matth\u00e4us 24 , 44 ( seid auch ihr bereit !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903267"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574903267", "toknum": 574903267, "Left": [{"class": "", "str": "Als Predigtgrundlage verwendete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in Indien war und einen Gottesdienst nicht durchf\u00fchren konnte , waren am n\u00e4chsten Tag alle Christen auf der Stra\u00dfe , haben uns Sympathie gezeigt und demonstriert , dass alle Christen zusammenhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903480"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574903480", "toknum": 574903480, "Left": [{"class": "", "str": "Als unser"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr zum Apostel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574903646"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574903646", "toknum": 574903646, "Left": [{"class": "", "str": "Am 11. Juni 1989 ordinierte ihn"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie der Bezirksapostel von allen Gottesdienstteilnehmern pers\u00f6nlich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574904100", "toknum": 574904100, "Left": [{"class": "", "str": "Am Ende des Gottesdienstes verabschiedeten sich der neue und der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen Ausspruch von Wolfgang von Goethe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904744"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574904744", "toknum": 574904744, "Left": [{"class": "", "str": "Am Schluss seiner Rede zitierte der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nach Schwerin begleitet , um dort an einem Gottesdienst in der Halle am Fernsehturm teilzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574904821"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574904821", "toknum": 574904821, "Left": [{"class": "", "str": "Am Sonntag zuvor hatte der Apostel den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in der neuapostolischen Kirchenzeitschrift sehr an den Stil des Parteiblattes bei Berichten \u00fcber den DDR-Staats- und SED-Parteichef Erich Honecker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574905324"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574905324", "toknum": 574905324, "Left": [{"class": "", "str": "Andererseits erinnere ihn beispielsweise die Berichterstattung \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : T\u00fcr zur Mutterkirche ist sperrangelweit offen !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574905612"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574905612", "toknum": 574905612, "Left": [{"class": "", "str": "An die Adresse der exkommunizierten Mitglieder und die anderen apostolischen Gemeinschaften gerichtet , sagte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " aus der Ewigkeit anwesend sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574905780"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574905780", "toknum": 574905780, "Left": [{"class": "", "str": "An einem Tag wie heute kann man damit rechnen , dass alle"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr die Haltung der Apostelversammlung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906305"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574906305", "toknum": 574906305, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich der Inruhesetzung von Bezirksapostel Fritz Nehrkorn ( 67 ) am 16. Mai 2002 bekr\u00e4ftigte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr einen besonderen Dank f\u00fcr sein \u00fcberragendes Engagement auf musikalischem Gebiet aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906322"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574906322", "toknum": 574906322, "Left": [{"class": "", "str": "Anl\u00e4\u00dflich seiner Inruhesetzung am 16. Juni 2002 sprach ihm"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Urwyler \u00fcbernommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906353"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574906353", "toknum": 574906353, "Left": [{"class": "", "str": "An Pfingsten 1988 hatte Richard Fehr die Leitung der Neuapostolischen Kirche von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat der Herr Jesus selbst zu uns gesprochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574906723"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574906723", "toknum": 574906723, "Left": [{"class": "", "str": "Apostel Cone : den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr nur beipflichten : a long way !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574907038"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574907038", "toknum": 574907038, "Left": [{"class": "", "str": "Apostel Volker K\u00fchnle , der Vorsitzende der kircheninternen Projektgruppe \u00d6kumene , erg\u00e4nzte , er k\u00f6nne der Aussage von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein Gru\u00dfwort zum Pfingstfest ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574907743"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574907743", "toknum": 574907743, "Left": [{"class": "", "str": "Auch im nunmehr f\u00fcnfzehnten Jahr seiner Amtszeit w\u00e4hlte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Klarheit in einem Wort schuf ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909109"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909109", "toknum": 574909109, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der einen Seite freuen wir uns , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nun bekr\u00e4ftig , konsequent an der Gespr\u00e4chsbereitschaft seines Vorg\u00e4ngers Richard Fehr festzuhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909204"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909204", "toknum": 574909204, "Left": [{"class": "", "str": "Auf der Pressekonferenz in Z\u00fcrich habe der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber : kann nat\u00fcrlich auch alles interpretieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909299"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909299", "toknum": 574909299, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , ob ihm die pers\u00f6nliche Etikettierung als und gefalle , antwortete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Beispiel das Thema \" Die Rolle der Frau in der Kirche \" an ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909386", "toknum": 574909386, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Frage , welche Anpassungen von ihm konkret zu erwarten seien , f\u00fchrte der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefasst h\u00e4tten , sagte Johanning nur : Kommentar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909576", "toknum": 574909576, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Nachfrage , ob die Bezirksapostel und Bezirksapostelhelfer w\u00e4hrend ihrer Zusammenkunft am ersten Februarwochenende in Singapur einen Beschluss \u00fcber den k\u00fcnftigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber , er denke , dass das neuapostolische Glaubensverst\u00e4ndnis dabei eine ma\u00dfgebliche Rolle spiele ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574909609"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574909609", "toknum": 574909609, "Left": [{"class": "", "str": "Auf die Nachfrage , warum man in der NAK - im Gegensatz zu anderen Kirchen - auf eine demokratische Wahl verzichte , sagte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " die Neuapostolische Kirche weiter \u00f6ffnen werde und dass dieser den Mut habe , den eigenen Exklusivit\u00e4tsanspruch zu \u00fcberdenken ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574910972"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574910972", "toknum": 574910972, "Left": [{"class": "", "str": "Aus Sicht der \u00f6kumenischen Kirchen sei zu hoffen , dass der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor , bei \u00f6kumenischen Aktivit\u00e4ten mitzumachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574912632"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574912632", "toknum": 574912632, "Left": [{"class": "", "str": "Bei einem Informationsgespr\u00e4ch schlug Scherf dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber in seinem neuen Amt am Sonntag , 29. Mai im nordhessischen Kassel gehalten hat , ist die Bild- und Ton\u00fcbertragung kurz vor dem Abendmahl f\u00fcr die Entschlafenen zusammengebrochen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913049"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574913049", "toknum": 574913049, "Left": [{"class": "", "str": "Bei seinem ersten angek\u00fcndigten Gottesdienst , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hermann Niehaus ( 1848-1932 ) habe damit gearbeitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913601"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574913601", "toknum": 574913601, "Left": [{"class": "", "str": "Bereits"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr , dass er selbst vor vielen Jahren als Bezirksapostel versteckt in Rum\u00e4nien t\u00e4tig gewesen war und dort auch Gottesdienste durchf\u00fchrte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574913849"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574913849", "toknum": 574913849, "Left": [{"class": "", "str": "Bevor der rum\u00e4nische Apostel Vasile Cone zu einer weiteren Co-Predigt gerufen wurde , berichtete"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr , dass das Konzil eigentlich die teilnehmenden Gemeinschaften ein St\u00fcck auf dem Weg zur Vers\u00f6hnung voranbringen sollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574914103"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574914103", "toknum": 574914103, "Left": [{"class": "", "str": "Bezogen auf die Erfahrungen mit dem Konzil apostolischer Gemeinschaften in den Jahren 2000 und 2001 schreibt Gr\u00e4\u00dfer : blieb dabei der Grundgedanke des Hauptleiters der Neuapostolischen Kirche ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " : habe die Amtsr\u00fcckgabe des Apostels angenommen und ihm f\u00fcr alle Arbeit gedankt , die er in den vielen Jahren seiner Amtst\u00e4tigkeit ( . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574917728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574917728", "toknum": 574917728, "Left": [{"class": "", "str": "Dazu schreibt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und der damals zust\u00e4ndige Bezirksapostel Klaus Saur ( Karlsruhe ) mit Vertretern der AGdS getroffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574918641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574918641", "toknum": 574918641, "Left": [{"class": "", "str": "de , h\u00e4tten sich im Saarland der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit anderer Hautfarbe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574919375"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574919375", "toknum": 574919375, "Left": [{"class": "", "str": "Denkbar sei aber auch ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr \u00e4u\u00dferte vor den Medien-vertretern r\u00fcckblickend auf seine 44-j\u00e4hrige T\u00e4tigkeit als Amtstr\u00e4ger der Neuapostolischen Kirche , dass sich die Welt in dieser Zeit in einer wohl nie gekannten Weise ver\u00e4ndert habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574920914"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574920914", "toknum": 574920914, "Left": [{"class": "", "str": "Der bisherige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574921605"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574921605", "toknum": 574921605, "Left": [{"class": "", "str": "Der fr\u00fchere Bezirksapostel Rockenfelder habe kurz vor seinem Heimgang die Parole beim"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " abgestimmt habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922544"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574922544", "toknum": 574922544, "Left": [{"class": "", "str": "Der Kirchensprecher best\u00e4tigte zudem , dass der Bezirksapostel das Rundschreiben nicht mit dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , den man oft freundlich l\u00e4chelnd sieht und der als \" liberal und locker \" gilt , sch\u00e4tzt sich selbst als sachlich und ausgleichend ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922597"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574922597", "toknum": 574922597, "Left": [{"class": "", "str": "Der k\u00fcnftige"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird von seinem jeweiligen Vorg\u00e4nger berufen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574922884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574922884", "toknum": 574922884, "Left": [{"class": "", "str": "Der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " beauftragte daher einige Apostel , sich dieser Aufgabe anzunehmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574923345"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574923345", "toknum": 574923345, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Ruhestand betonte : m\u00fcssen behutsam , Schritt f\u00fcr Schritt vorgehen , denn wir m\u00f6chten allen Heimat sein , auch dem orthodoxen Fl\u00fcgel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574923357"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574923357", "toknum": 574923357, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sprach von den wunderbaren Gaben , die Gott gegeben hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574923383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574923383", "toknum": 574923383, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff [ 08 ] gelegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574923572"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574923572", "toknum": 574923572, "Left": [{"class": "", "str": "Der tiefe Grund f\u00fcr dieses Gef\u00fchl bei vielen anderen Br\u00fcdern ist seit der Botschaft von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit bewegter Stimme von seiner verstorbenen Mutter sprach und Apostel Willi Sommer und Bischof Berndt Sachse die Hostien stellvertretend f\u00fcr Entschlafene reichen wollte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574926758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574926758", "toknum": 574926758, "Left": [{"class": "", "str": "Die Bild- und Tonleitung brach genau in dem Moment zusammen , als der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Schmidt empfahl nach der g\u00f6ttlichen Willens\u00e4nderung von 1960 den Gl\u00e4ubigen , zu schweigen und ihren Weg zu gehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574926874"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574926874", "toknum": 574926874, "Left": [{"class": "", "str": "Die Botschaft des Bischoff vermochte trotz ihres g\u00f6ttlichen Charakters , an den man getreu Ihrer Worte glauben mag , oder eben nicht , auch keine Ruhe in die Diskussion zu bringen , und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Bischoff ist ja auch nicht nur von oben gekommen , sondern wurde auch unten angenommen und verst\u00e4rkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574926916"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574926916", "toknum": 574926916, "Left": [{"class": "", "str": "Die ' Botschaft ' von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " angekommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574928228"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574928228", "toknum": 574928228, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fragestellung sei jedoch bereits bei dem neuen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574929266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574929266", "toknum": 574929266, "Left": [{"class": "", "str": "Die hat jeder , die habe ich , die hat der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574929424"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574929424", "toknum": 574929424, "Left": [{"class": "", "str": "Die \" Hitze des Tages \" geh\u00f6re zum Sommer , \u00e4u\u00dferte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr wolle man jedoch aufrecht erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574930536"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574930536", "toknum": 574930536, "Left": [{"class": "", "str": "Die Kontakte zur NAK und insbesondere zu"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr offenbar entgegenwirken , indem er nun eine \" Erweiterung der Lehraussagen \" bekannt gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574932926"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574932926", "toknum": 574932926, "Left": [{"class": "", "str": "Diesem Umstand wollte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterst\u00fctzt und zugleich gebeten , auch Bezirksapostel Wilfried Klingler ( Hannover ) , der Vorsitzender des \" Gremiums f\u00fcr besondere Angelegenheiten \" ist , \u00fcber das Vorhaben zu informieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574933023"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574933023", "toknum": 574933023, "Left": [{"class": "", "str": "Diesen Vorschlag habe der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574933795"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574933795", "toknum": 574933795, "Left": [{"class": "", "str": "Dieses Wort m\u00f6ge als Kraft und Trost in die Seelen flie\u00dfen , w\u00fcnschte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Wilhelm Leber auf Anfrage von naktuell ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934083"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574934083", "toknum": 574934083, "Left": [{"class": "", "str": "Dies hat der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " erstmals der \u00d6ffentlichkeit vorstellte , deutlich geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934364"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574934364", "toknum": 574934364, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sei bei einer Pressekonferenz in Z\u00fcrich , auf der sich der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr seinerzeit gesagt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574934407", "toknum": 574934407, "Left": [{"class": "", "str": "Dies sei eine \u00dcbergangsl\u00f6sung f\u00fcr die n\u00e4chsten zwei bis drei Jahre , bis ein geeigneter Nachfolger gefunden sei , hatte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fritz Krebs und Hermann Niehaus sowie das damalige Nationalbild der Kirche charakterisierte er als \" konservativ , regierungs- und kaisertreu \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574934548"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574934548", "toknum": 574934548, "Left": [{"class": "", "str": "Die"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Gottfried Bischoff kritisiert hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574935408"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574935408", "toknum": 574935408, "Left": [{"class": "", "str": "Die VAC Schweiz war 1954 nach der Amtsenthebung von Apostel Otto G\u00fcttinger entstanden , nachdem dieser die dogmatische \" Botschaft \" von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " benannt sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574935813"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574935813", "toknum": 574935813, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wahl eines neuen Stammapostels finde nur noch statt , wenn kein Nachfolger vom amtierenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Richard Fehr allen betroffenen Menschen sein Mitgef\u00fchl ausgedr\u00fcckt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574936741"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574936741", "toknum": 574936741, "Left": [{"class": "", "str": "Drei Tage nach dem verheerenden Seebeben und der Flutwelle , bei dem am zweiten Weihnachtsfeiertag in S\u00fcdostasien nach j\u00fcngsten Sch\u00e4tzungen mehr als 100.000 Menschen ums Leben gekommen sind , hat"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr angesto\u00dfenen vielen Entwicklungen , die noch nicht zum Abschluss gekommen seien , mit Mut und Entschlossenheit voranzutreiben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574936827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574936827", "toknum": 574936827, "Left": [{"class": "", "str": "Drittens habe er sich vorgenommen , die von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr bereits in einem Gottesdienst am 15. August 2004 in Innsbruck ( \u00d6sterreich ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574937383"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574937383", "toknum": 574937383, "Left": [{"class": "", "str": "Ein \u00e4hnliches Bild entwarf"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " k\u00f6nne ruhig einmal zu einer solchen Fragestunde kommen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574937421"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574937421", "toknum": 574937421, "Left": [{"class": "", "str": "Ein anderer Teilnehmer merkte an , auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , mit den Aposteln es nicht , uns neuapostolischen Christen detailliert zu erkl\u00e4ren , wie Gott in seiner Souver\u00e4nit\u00e4t bereits entschieden hat ( !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574938752"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574938752", "toknum": 574938752, "Left": [{"class": "", "str": "Einerseits , und das ist ja die Crux , vers\u00e4umen Sie , lieber"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574938919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574938919", "toknum": 574938919, "Left": [{"class": "", "str": "Eine solche starre Position - nach au\u00dfen hin v\u00f6llig abgeschottet zu sein - w\u00fcrde die heutige Generation nicht mehr akzeptieren , erg\u00e4nzte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " habe einmal gesagt , die Offenbarung des Johannes sei wie eine Stadt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574939278"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574939278", "toknum": 574939278, "Left": [{"class": "", "str": "Ein fr\u00fcherer"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " immer geborgen und nie alleingelassen gef\u00fchlt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574941379"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574941379", "toknum": 574941379, "Left": [{"class": "", "str": "Er habe sich bei dem jetzigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Leber [ 08 ] nach seiner Amtseinf\u00fchrung an Pfingsten dieses Jahres deutlich gemacht habe , dass das Internet und die Themen der modernen Kommunikation einen hohen Stellenwert h\u00e4tten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574941788"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574941788", "toknum": 574941788, "Left": [{"class": "", "str": "Er k\u00f6nne nur \" ganz offiziell \" sagen , dass"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen geeigneten Nachfolger finden werde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574942233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574942233", "toknum": 574942233, "Left": [{"class": "", "str": "Er sei sich sicher , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Fehr genannten \" zwei bis drei Jahren \" festmachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943193"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574943193", "toknum": 574943193, "Left": [{"class": "", "str": "Er wolle es aber nicht an den von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Hans Urwyler , der zu Pfingsten 1984 einen Gottesdienst in der Dortmunder Westfalenhalle hielt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943774"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574943774", "toknum": 574943774, "Left": [{"class": "", "str": "Es folgen Aufnahmen von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Bezirksapostel - informiert haben und wir haben ein gemeinsames Kommuniqu\u00e9 mit der ACK in Baden-W\u00fcrttemberg ver\u00f6ffentlichen k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943859"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574943859", "toknum": 574943859, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab Gespr\u00e4che , \u00fcber die wir die Kirchenleitung - den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ' ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574943933"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574943933", "toknum": 574943933, "Left": [{"class": "", "str": "Es gab noch nicht diesen Titel '"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dass das \" Werk Gottes \" in England erneut Fu\u00df fasse ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574946283"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574946283", "toknum": 574946283, "Left": [{"class": "", "str": "Es sei sein Wunsch , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hinter seinem Schreibtisch zu sehen , ihm zu begegnen , gemeinsam zu lachen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574946811"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574946811", "toknum": 574946811, "Left": [{"class": "", "str": "Es war jeden Morgen etwas Besonderes , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dass die Offenbarung zwei Gruppen nennt , die daran teilhaben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574946872"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574946872", "toknum": 574946872, "Left": [{"class": "", "str": "Es werde leicht \u00fcberlesen , so der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich Krebs aus der Neuapostolischen Gemeinde ausgeschlossen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574947706"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574947706", "toknum": 574947706, "Left": [{"class": "", "str": "Fischer war Anfang 1902 wegen Lehrdifferenzen \u00fcber die Wiederkunft Christi durch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorerst weiterhin f\u00fcr die Gebietskirchen in Norddeutschland und Nordrhein-Westfalen zust\u00e4ndig sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574947831"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574947831", "toknum": 574947831, "Left": [{"class": "", "str": "Formell wird der neue"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wurde von der Bezirksapostelversammlung verabschiedet , was dann offizielle Lehrmeinung ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#574949497"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Stammapostel"}], "ref": "#574949497", "toknum": 574949497, "Left": [{"class": "", "str": "Gemeinsam mit dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Stammapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "nextlink": "fromp=2", "q": ["q[lemma=\"Stammapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "fromp": 1, "gdex_scores": [], "lastlink": "fromp=2", "relsize": 0.0, "Desc": [{"nicearg": "Stammapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stammapostel%22%5D", "rel": 0.37, "arg": "[lemma=\"Stammapostel\"]", "op": "Query", "size": 327}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Stammapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.37, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 327}], "concsize": 327, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 327}