{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " ist doch \u00fcberhaupt nicht vorstellbar ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#320050503"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#320050503", "toknum": 320050503, "Left": [{"class": "", "str": "Denn ein Sachsen ohne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , seine Unterst\u00fctzung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#546453728"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#546453728", "toknum": 546453728, "Left": [{"class": "", "str": "August der Starke von Sachsen stand nun allein gegen Schweden und der polnische Reichstag verweigerte ihm , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Christian II. mehr als 80 der f\u00fchrenden schwedischen M\u00e4nner hinrichten lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#374706131"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#374706131", "toknum": 374706131, "Left": [{"class": "", "str": "Die Konflikte , die mit den Bestrebungen verkn\u00fcpft waren , die nationale Einheit Schwedens und seine an die Hanse gekoppelten wirtschaftlichen Interessen zu sichern , m\u00fcndeten in das Stockholmer Blutbad von 1520 , bei dem der d\u00e4nische"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr vereinbar ansieht , so lie\u00dfe sich dies auf keine andere Weise durchf\u00fchren , als da\u00df der Unionsk\u00f6nig und damit auch Schwedns K\u00f6nig in seinen Entscheidungen ganz und gar abh\u00e4ngig werden w\u00fcrde von dem Willen des norwegischen Volks , seines Stortings und seiner Regierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824215389"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#824215389", "toknum": 824215389, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man in Norwegen an einer entgegengesetzten Auffassung hat festhalten wollen , und wenn das norwegische Volk einen Anspruch gelten geltend macht auf das Recht , den K\u00f6nig zu zwingen , Beschl\u00fcsse zu fassen , die dem wiedersprechen , was er mit seienr Stellung als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und begr\u00fcndet den modernen Staat mit Zentralregierung , stehendem Heer , Finanzverwaltung , Erbmonarchie seiner Dynastie und dem K\u00f6nig als Oberhaupt der protestantischen Kirche ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#707043"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#707043", "toknum": 707043, "Left": [{"class": "", "str": "Gustav Wasa vertreibt den d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Erich VII. wurde durch eine hansische Wirtschaftsblockade zum Scheitern gebracht ( 1435 Frieden von Vordingborg ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#749148124"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#749148124", "toknum": 749148124, "Left": [{"class": "", "str": "Der Versuch der Beg\u00fcnstigung englischer und niederl\u00e4ndischer Kaufleute durch den d\u00e4nischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " kommt es zu , zu entscheiden , ob Norwegens Angriff auf die bestehende Vereinigung zur gesetzm\u00e4\u00dfigen Aufhebung der Union f\u00fchren soll ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824014833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#824014833", "toknum": 824014833, "Left": [{"class": "", "str": "Schweden und mir als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824254242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#824254242", "toknum": 824254242, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Umst\u00e4nden , die sich also gegen das Verfassungsm\u00e4\u00dfige der Verweigerung der Gegenzeichnung seitens des norwegischen Staatsministers anf\u00fchren lassen und gleichzeitig gegen die G\u00fcltigkeit des Dogmas , das man hat schaffen wollen - da\u00df ein Beschlu\u00df des K\u00f6nigs , um G\u00fcltigkeit des Dogmas , das man hat schaffen wollen - da\u00df ein Beschlu\u00df des K\u00f6nigs , um G\u00fcltigkeit zu erlangen , von der Verantwortlichkeit eines der Staatsratsmitglieder getragen sein mu\u00df - kommen mit Hinsicht auf die Fragen , die das Unionsverh\u00e4ltnis betreffen , noch weitere Umst\u00e4nde hinzu , die ihren Grund darin haben , da\u00df Norwegens K\u00f6nig auch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und damit auch Schwedns K\u00f6nig in seinen Entscheidungen ganz und gar abh\u00e4ngig werden w\u00fcrde von dem Willen des norwegischen Volks , seines Stortings und seiner Regierung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#824215407"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Unionsk\u00f6nig"}], "ref": "#824215407", "toknum": 824215407, "Left": [{"class": "", "str": "Wenn man in Norwegen an einer entgegengesetzten Auffassung hat festhalten wollen , und wenn das norwegische Volk einen Anspruch gelten geltend macht auf das Recht , den K\u00f6nig zu zwingen , Beschl\u00fcsse zu fassen , die dem wiedersprechen , was er mit seienr Stellung als Unionsk\u00f6nig f\u00fcr vereinbar ansieht , so lie\u00dfe sich dies auf keine andere Weise durchf\u00fchren , als da\u00df der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Unionsk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Unionsk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"546453728": 0.509963768115942, "824254242": 0.5, "707043": 0.5, "320050503": 0.6818181818181819, "824215407": 0.5, "824014833": 0.5, "374706131": 0.5, "749148124": 0.5, "824215389": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Unionsk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unionsk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.01, "arg": "[lemma=\"Unionsk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 9}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Unionsk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.01, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 9}], "concsize": 9, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 9}