{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Paulus gegeben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#508015870"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#508015870", "toknum": 508015870, "Left": [{"class": "", "str": "Den Auftakt dazu hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ihn nochmals zu sich nach Rom ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455397846"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#455397846", "toknum": 455397846, "Left": [{"class": "", "str": "Kurz vor seinem Tod bittet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus thematisiert auch den anderen , den einengenden Charakter des Gesetzes , den Christus \u00fcberwunden habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#545518922"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#545518922", "toknum": 545518922, "Left": [{"class": "", "str": "Erst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , sodass der Heilige seinem Nachfolger auf dem Mainzer Bistumsstuhl als Legitimationsstifter dienlich sein konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#25856439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#25856439", "toknum": 25856439, "Left": [{"class": "", "str": "Die zwischen 755 und 768 im Auftrag Luls verfasste Vita prima bezeichnet Bonifatius in neutestamentlicher bzw. patristischer Tradition als"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " verk\u00fcndet hat ' \" ( S. 84f ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#340839567"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#340839567", "toknum": 340839567, "Left": [{"class": "", "str": "So betonte der Vorreiter dieser Mehrheit , der Breslauer Kardinal Bertram , als Vorsitzender der deutschen Bischofskonferenz in einem Schreiben \" ' (i)n ehrerbietigstem Gehorsam ' \" an den \" 'Hochgebietende ( n ) Herr ( n ) Reichskanzler und F\u00fchrer ' \" zu Hitlers 50. Geburtstag die \" ' ebenso vaterl\u00e4ndische wie religi\u00f6se Pflicht der Treue zum jetzigen Staate und seiner regierenden Obrigkeit im Vollsinne des g\u00f6ttlichen Gebotes , das der Heiland selbst und in seinem Namen der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#454831729"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#454831729", "toknum": 454831729, "Left": [{"class": "", "str": "Er ist der sehr kluge , weit gereiste"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455493919"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#455493919", "toknum": 455493919, "Left": [{"class": "", "str": "So schreibt der Apostel Paulus , so denkt der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " war ja von Saloniki aus \u00fcber Ber\u00f6a nach Athen gereist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431137738"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#431137738", "toknum": 431137738, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus etwas ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#274300440"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#274300440", "toknum": 274300440, "Left": [{"class": "", "str": "Dass die Kirche aber etwas Fremdes ist , dagegen hatte schon der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und wichtiger Missionar in der unchristlichen Welt der R\u00f6mer ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455269908"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#455269908", "toknum": 455269908, "Left": [{"class": "", "str": "Er gilt als der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Namenspatron und legte am 9. Oktober 1933 die Gel\u00fcbde ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#283080240"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#283080240", "toknum": 283080240, "Left": [{"class": "", "str": "Zum Noviziatsbeginn erhielt er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " anzuschlie\u00dfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455069470"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#455069470", "toknum": 455069470, "Left": [{"class": "", "str": "Als Paulus zum zweiten Mal in Timotheus Heimat Station macht , beschlie\u00dft Timotheus , sich dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und darin seinem Vorbild gleich , wenn er missionierend durch das M\u00fcnsterland und Friesland zog ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#455402839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#455402839", "toknum": 455402839, "Left": [{"class": "", "str": "Ludgerus war selbst eine Art"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat einmal seiner Gemeinde in stolzer Liebe zum Gekreuzigten zugerufen : trage die Wunden der Herrn an meinem Leibe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#334459174"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#334459174", "toknum": 334459174, "Left": [{"class": "", "str": "Der gro\u00dfe"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den ersten Christen von Korinth die besondere Rolle dar , die Gott ihm verliehen hat , als er ihn dazu berief , die gute Nachricht von der Erl\u00f6sung der heidnischen Welt zu verk\u00fcnden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#639171688"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#639171688", "toknum": 639171688, "Left": [{"class": "", "str": "Im ersten Brief des Apostels Paulus an die Korinther legt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus gibt uns an einigen Stellen seiner Briefe eine tiefgr\u00fcndige Erkl\u00e4rung zum Untergang von Sodom und Gomorra , wobei er die Homosexualit\u00e4t mit der Gottlosigkeit , dem G\u00f6tzendienst und dem Mord in Verbindung bringt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#90006762"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#90006762", "toknum": 90006762, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der durch die Christusbotschaft aus einer erdr\u00fcckend engen Glaubenswelt ( die nicht mit dem Judentum als Ganzem zu verwechseln ist !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#175790287"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#175790287", "toknum": 175790287, "Left": [{"class": "", "str": "Wir versuchen deshalb , hier Paulus anders zu lesen : als den j\u00fcdischen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , der sein gro\u00dfes Vorbild war und mit dem er das Schicksal der Enthauptung teilte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#229499209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#229499209", "toknum": 229499209, "Left": [{"class": "", "str": "Als Vater dieser Gemeinschaft nannte er sich \" Bruder Paulus \" - wie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus ohne seine Freunde und Gef\u00e4hrtinnen in den einzelnen Gemeinden gewesen ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#230124313"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#230124313", "toknum": 230124313, "Left": [{"class": "", "str": "Das war vor zweitausend Jahren der Fall ( was w\u00e4re der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird sogar zur Diskussion mit K\u00f6nig Agrippa hinzugezogen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#431350430"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#431350430", "toknum": 431350430, "Left": [{"class": "", "str": "Gallio etwa sch\u00fctzt den Paulus , der Transport des Paulus nach Caesarea findet unter gro\u00dfem Aufgebot statt und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Paulus besonders verbunden ; davon zeugt seine Vision , alle Nationen dieser Welt sollten sich unter der K\u00f6nigsherrschaft Christi zu einer friedliebenden V\u00f6lkerfamilie zusammenfinden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#231156512"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " V\u00f6lkerapostel"}], "ref": "#231156512", "toknum": 231156512, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser engagierte , aber auch unbequeme Geistliche f\u00fchlte sich dem"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"V\u00f6lkerapostel\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"V\u00f6lkerapostel\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": [], "Desc": [{"nicearg": "V\u00f6lkerapostel", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22V%C3%B6lkerapostel%22%5D", "rel": 0.02, "arg": "[lemma=\"V\u00f6lkerapostel\"]", "op": "Query", "size": 21}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22V%C3%B6lkerapostel%22%5D&q=e100+", "rel": 0.02, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 21}], "concsize": 21, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 21}