{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " zu finden ist nicht leicht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#75118781"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#75118781", "toknum": 75118781, "Left": [{"class": "", "str": "Den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat einen h\u00f6heren Anspruch auf L\u00e4rmschutz als die Menschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#74779940"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#74779940", "toknum": 74779940, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geeigneten Biotope erhalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#145964663"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#145964663", "toknum": 145964663, "Left": [{"class": "", "str": "Allein die Verlegung des Mahdtermins nach hinten kann auf Dauer keine f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zum Schwarzstorch und dem Fischotter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488352156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#488352156", "toknum": 488352156, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Vielfalt seiner Biotoptypen bietet das Gr\u00fcne Band R\u00fcckzugsr\u00e4ume f\u00fcr seltene Tiere , vom Laubfrosch und dem Braunkehlchen \u00fcber den Raubw\u00fcrger und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Birkhuhn ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146290344"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146290344", "toknum": 146290344, "Left": [{"class": "", "str": "So ist die Region um Oelsen ein wichtiges R\u00fcckzugs- und Wiederbesiedlungsgebiet f\u00fcr mehrere bundesweit gef\u00e4hrdete und zum Teil vom Aussterben bedrohte Pflanzen- , Insekten- und Vogelarten wie f\u00fcr das Preu\u00dfische Laserkraut , die Buschnelke , die Blaue Teufelskralle , die Feuerlilie , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " !"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8415971"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#8415971", "toknum": 8415971, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in den letzten Jahrzehnten sehr selten geworden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216059275"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#216059275", "toknum": 216059275, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Moorg\u00fcrtel dicht beisammen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365669791"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#365669791", "toknum": 365669791, "Left": [{"class": "", "str": "All dies findet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172133496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#172133496", "toknum": 172133496, "Left": [{"class": "", "str": "Ein weiteres Bet\u00e4tigungsfeld ist das gro\u00df angelegte Artenhilfsprogramm f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde sich \u00fcber strengere Naturschutzvorgaben des Bundes sicher freuen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571310552"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571310552", "toknum": 571310552, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " w\u00fcrde sich \u00fcber strengere Naturschutzvorgaben des Bundes sicher freuen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571310540"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571310540", "toknum": 571310540, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist etwas gr\u00f6\u00dfer als eine Wachtel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216059266"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#216059266", "toknum": 216059266, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#236445251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#236445251", "toknum": 236445251, "Left": [{"class": "", "str": "Aus der hemmungslos bl\u00fchenden Obstwiese ruft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sucht und erbeutet seine Nahrung ausschlie\u00dflich am Boden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216059306"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#216059306", "toknum": 216059306, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sind hier heimisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#358799689"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#358799689", "toknum": 358799689, "Left": [{"class": "", "str": "Fischotter und Biber , Kranich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " haben hier noch ihren Platz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571593783"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571593783", "toknum": 571593783, "Left": [{"class": "", "str": "Flussseeschwalbe , Eisvogel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist eine von 24 europ\u00e4ischen Vogelarten , deren Bestand weltweit bedroht ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146050073"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146050073", "toknum": 146050073, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden hier Nahrung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8318425"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#8318425", "toknum": 8318425, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Wei\u00dfstorch , Eisvogel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in Mitteleuropa mit z.T. j\u00e4hrlich wechselnden Dichtezentren ungleichm\u00e4\u00dfig verbreitet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146050088"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146050088", "toknum": 146050088, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hat rotbraune Oberfl\u00fcgeldeckfedern , die besonders im Flug gut zu sehen sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146050058"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146050058", "toknum": 146050058, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt zur Familie der Rallen und ist etwas gr\u00f6\u00dfer als eine Wachtel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122689965"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#122689965", "toknum": 122689965, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder die L\u00f6ffelente haben das Pech , nicht in Afrika zu leben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#611751351"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#611751351", "toknum": 611751351, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist in der Bayerischen Roten Liste als vom Aussterben bedrohte Art aufgef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122689980"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#122689980", "toknum": 122689980, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wanderten aus dem Gebiet ab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146297887"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146297887", "toknum": 146297887, "Left": [{"class": "", "str": "Sumpfohreule , Wiesenweihe , Bekassine und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366254968"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#366254968", "toknum": 366254968, "Left": [{"class": "", "str": "Ein solcher Flickenteppich unterschiedlicher Lebensr\u00e4ume auf engem Raum ist das ideale Brutgebiet f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " unterliegt von Jahr zu Jahr starken Bestandsschwankungen und ist w\u00e4hrend der Brutperiode hochmobil ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146050101"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146050101", "toknum": 146050101, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Kaiseradler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#870395330"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#870395330", "toknum": 870395330, "Left": [{"class": "", "str": "Dort leben neben Schwarzstorch , Silber- und Seidenreiher auch noch"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Volksgut mit 100 volkst\u00fcmlichen Namen belegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146011879"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146011879", "toknum": 146011879, "Left": [{"class": "", "str": "Besonderheiten \u00dcber ganz Deutschland verteilt , ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , die Wasserralle und den Schilfrohrs\u00e4nger ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#838219649"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#838219649", "toknum": 838219649, "Left": [{"class": "", "str": "Rettig hat den Sandregenpfeifer entdeckt , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#572187213"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#572187213", "toknum": 572187213, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Brutv\u00f6geln der hochstaudenreichen Heckrindweiden z\u00e4hlen Feldschwirl , Rohrweihe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#644981113"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#644981113", "toknum": 644981113, "Left": [{"class": "", "str": "Dort br\u00fctet der seltene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Trauerseeschwalbe und Zwergtaucher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#275847669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#275847669", "toknum": 275847669, "Left": [{"class": "", "str": "Ber\u00fchrt sind Brutpl\u00e4tze von Seggenrohrs\u00e4nger ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " nicht zugute ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146273637"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146273637", "toknum": 146273637, "Left": [{"class": "", "str": "Schutz Einige Wiesenschutzprogramme , die in den letzten Jahren umgesetzt wurden , kamen dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " geh\u00f6rt zur Familie der Rallen und ist damit ein enger Verwandter von Bl\u00e4\u00df- und Teichralle ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146050040"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146050040", "toknum": 146050040, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " soll der Lebensraum mit Nieder- und \u00dcbergangsmoorrelikten erhalten und verbessert werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740812188"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#740812188", "toknum": 740812188, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Wiesenbr\u00fcter und auch den gef\u00e4hrdeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " braucht die f\u00fcr das Gebiet charakteristischen unterschiedlichen Lebensr\u00e4ume auf engem Raum , um seine Jungen aufzuziehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365945542"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#365945542", "toknum": 365945542, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , eine vom Aussterben bedrohte Vogelart , die unter dem besonderen Schutz der EG-Vogelschutzrichtlinie steht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366399037"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#366399037", "toknum": 366399037, "Left": [{"class": "", "str": "Hier br\u00fctet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713189157"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#713189157", "toknum": 713189157, "Left": [{"class": "", "str": "Nehmen Sie - ich sage das bewu\u00dft , weil dieses Beispiel \u00fcberall bekannt ist - die Daten \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Bekassine , Wei\u00dfstorch , Raubw\u00fcrger und Moorfrosch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184909349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#184909349", "toknum": 184909349, "Left": [{"class": "", "str": "Hiervon profitieren auch viele andere seltene Arten , wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , versuchen die Natursch\u00fctzer wieder anzusiedeln ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571112114"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571112114", "toknum": 571112114, "Left": [{"class": "", "str": "Auch andere selten gewordene Brutv\u00f6gel , wie zum Beispiel die Wiesenweihe und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vor allem in Lebensr\u00e4umen mit Fr\u00fchjahrs - beziehungsweise Winterhochw\u00e4ssern verbreitet , etwa in Seggen- oder Iriswiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216059286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#216059286", "toknum": 216059286, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen gef\u00e4hrdeten Arten bewahren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#828647867"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#828647867", "toknum": 828647867, "Left": [{"class": "", "str": "In Ostwestfalen wollten Bauern und Natursch\u00fctzer gemeinsam Brut- und Rastgebiete von Wiesenweihe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Fischotter und Elbebibe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162611576"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#162611576", "toknum": 162611576, "Left": [{"class": "", "str": "Es beherbergt eine Vielzahl bedrohter Tier- und Pflanzenarten wie Brenndolde , Rotbauchunke ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , um die notwendigen Vorraussetzungen f\u00fcr eine m\u00f6gliche Brut zu pr\u00fcfen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146071055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146071055", "toknum": 146071055, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten Tage nach Ankunft im Brutgebiet nutzt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , das Blaukehlchen und bedeutsame Wiesenkomplexe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184918210"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#184918210", "toknum": 184918210, "Left": [{"class": "", "str": "Im vorgeschlagenen FFH-Gebiet \" Maintal Schloss Banz \" findet man z.B. den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als Nahrung dienen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#145994794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#145994794", "toknum": 145994794, "Left": [{"class": "", "str": "Au\u00dferdem enth\u00e4lt sie durch zunehmende K\u00fchle und Feuchtigkeit in der bodennahen Krautschicht weniger Organismen , welche dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien in Europa akut vom Aussterben bedroht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481614718"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#481614718", "toknum": 481614718, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn weitere Tier- und Pflanzenarten wie der Schweinswal , der Schneckenfalter und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " seien in Europa akut vom Aussterben bedroht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#488939834"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#488939834", "toknum": 488939834, "Left": [{"class": "", "str": "Zehn weitere Tier- und Pflanzenarten wie der Schweinswal , der Schneckenfalter und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " reagierten direkt auf die , durch den Modellflugplatz verursachten St\u00f6rungen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146336721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146336721", "toknum": 146336721, "Left": [{"class": "", "str": "Wiesenweihe , Sumpfohreule , Bekassine , Gro\u00dfer Brachvogel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , T\u00fcpfelralle , Brachvogel , Uferschnepfe , siehe auch Feuchtwiesen ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146168787"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146168787", "toknum": 146168787, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr Wiesenbr\u00fcter bilden sie den Hauptlebensraum ( z.B."}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " br\u00fctet , sind genau so zu sch\u00fctzen , wie gr\u00f6\u00dfere Waldfl\u00e4chen mit dem Schwarzspecht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#789220033"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#789220033", "toknum": 789220033, "Left": [{"class": "", "str": "Also , bewirtschaftete Feuchtwiesen , wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein wichtiger Lebensraum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640684281"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#640684281", "toknum": 640684281, "Left": [{"class": "", "str": "Die Hellwegb\u00f6rde ist als neues Vogelschutzgebiet mit 48.451 ha vor allem f\u00fcr die Arten Wiesenweihe , Rohrweihe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" geht auf den Glauben zur\u00fcck , da\u00df jedem Wachtelschwarm ein Wachtelk\u00f6nig vorausfliegt , der den Schwarm anf\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146043152"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146043152", "toknum": 146043152, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorausfliegt , der den Schwarm anf\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146043164"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146043164", "toknum": 146043164, "Left": [{"class": "", "str": "Der Name \" Wachtelk\u00f6nig \" geht auf den Glauben zur\u00fcck , da\u00df jedem Wachtelschwarm ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " finden auf den leergespritzten Agrarsteppen keine Nahrung mehr ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#359120026"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#359120026", "toknum": 359120026, "Left": [{"class": "", "str": "Schafstelze , Grauammer , Wiesenpieper , Wachtel , Rebhuhn , Wiedehopf und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Trauerseeschwalbe , Brachvogel usw. sind hier heimisch ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#298916464"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#298916464", "toknum": 298916464, "Left": [{"class": "", "str": "Arten mit den unterschiedlichsten Lebensraumanspr\u00fcchen , wie Kranich , Seeadler , Rotmilan ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Rohrdommel , Seeadler ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50585641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#50585641", "toknum": 50585641, "Left": [{"class": "", "str": "Viele erste Ansiedlungen im NSG sind im weiteren Bereich dieser Kleientnahmestelle erfolgt : Graug\u00e4nse , Kormoran ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders hervorzuheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#487066827"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#487066827", "toknum": 487066827, "Left": [{"class": "", "str": "Von den mehr als 100 anzutreffenden Brutvogelarten sind Trauerseeschwalbe , Haubentaucher , Schilfrohrs\u00e4nger , Bekassine , Uferschnepfe , Gro\u00dfer Brachvogel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Wiesenpieper - , f\u00fcr die eine sp\u00e4te Mahd notwendig ist , um Brut und Aufzucht ihrer Jungen vollenden zu k\u00f6nnen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#371926159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#371926159", "toknum": 371926159, "Left": [{"class": "", "str": "Auch unter den V\u00f6geln gibt es mehrere Wiesenbr\u00fcter - wie Bachstelze ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bis hin zum Schwarzstorch und dem Fischotter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#481027040"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#481027040", "toknum": 481027040, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Vielfalt seiner Biotoptypen bietet das Gr\u00fcne Band R\u00fcckzugsr\u00e4ume f\u00fcr seltene Tiere , vom Laubfrosch und dem Braunkehlchen \u00fcber den Raubw\u00fcrger und den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " besonders hervorzuheben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#479741711"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#479741711", "toknum": 479741711, "Left": [{"class": "", "str": "Von den mehr als 100 anzutreffenden Brutvogelarten sind Trauerseeschwalbe , Haubentaucher , Schilfrohrs\u00e4nger , Bekassine , Uferschnepfe , Gro\u00dfer Brachvogel und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Eisvogel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566065839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#566065839", "toknum": 566065839, "Left": [{"class": "", "str": "Das Vogelschutzgebiet Unterer Niederrhein grenzt direkt an das niederl\u00e4ndische EG-Vogelschutzgebiet Oijpolder und ist in Nordrhein-Westfalen eines der bedeutendsten Brutgebiete f\u00fcr viele verschiedene Vogelarten wie Trauerseeschwalbe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als \" Vogel des Jahres \" unter Schutz gestellt wird ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#566392989"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#566392989", "toknum": 566392989, "Left": [{"class": "", "str": "Und in einem Ressort mit Zust\u00e4ndigkeiten im technischen Umweltschutz und im Naturschutz gibt es tats\u00e4chlich auch zahlreiche Aufgaben ohne Relevanz f\u00fcr die Chancengleichheit und Gleichstellung von Frauen , zum Beispiel , wenn der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hervorgebracht hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366606063"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#366606063", "toknum": 366606063, "Left": [{"class": "", "str": "Mit der Verordnung soll die gegenw\u00e4rtige extensive Nutzung erhalten werden , die diese sch\u00fctzenswerte Landschaft und damit die Lebensgrundlage nicht nur f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Braun - und Blaukehlchen profitieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#184988528"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#184988528", "toknum": 184988528, "Left": [{"class": "", "str": "Von dieser Lebensraumoptimierung werden auch viele andere , bayernweit seltene Arten wie Schwarzstorch , Sumpfspitzmaus ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( Crex crex ) , auch Wiesenralle genannt , ist in Europa die einzige Art der Gattung Crex innerhalb der Rallenv\u00f6gel ( Rallidae ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216059239"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#216059239", "toknum": 216059239, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vorzuherrschen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146287839"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146287839", "toknum": 146287839, "Left": [{"class": "", "str": "Sind die Fl\u00e4chen mit B\u00fcschen , Gr\u00e4ben oder unregelm\u00e4\u00dfigem Gel\u00e4nderelief locker durchsetzt , was deren Strukturvielfalt erh\u00f6ht , scheinen optimale Lebensbedingungen f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Kn\u00e4kente , Rotbauchunke , Laubfrosch und auch der Seeadler profitieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146316439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146316439", "toknum": 146316439, "Left": [{"class": "", "str": "Von den im Zuge dieser vorgesehenen Ma\u00dfnahmen neu entstehenden Biotopkomplexen werden u.a. Arten wie Biber ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und anderen gef\u00e4hrdeten Arten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#216947303"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#216947303", "toknum": 216947303, "Left": [{"class": "", "str": "Im Landkreis Soest bem\u00fchten sich die Arbeitsgemeinschaft Biologischer Umweltschutz , die Landwirtschaftskammer Westfalen-Lippe sowie die Biologische Station in Bad Sassendorf mithilfe einer DBU-F\u00f6rderung von 415.000 Euro um die Sicherung der Brut- und Rastgebiete von Wiesenweihe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ein interessantes Strukturmosaik und eine gleichbleibend hohe Nahrungsverf\u00fcgbarkeit w\u00e4hrend der Brut- und Aufzuchtsphase geschaffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146333841"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146333841", "toknum": 146333841, "Left": [{"class": "", "str": "Werden die Mahdtermine auf m\u00f6glichst kleinr\u00e4umige Bewirtschaftungseinheiten gestaffelt , werden f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Wei\u00dfr\u00fcckenspecht , Raubw\u00fcrger und Kreuzotter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146344169"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146344169", "toknum": 146344169, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den bundesweit gef\u00e4hrdeten Arten z\u00e4hlen u.a. Herbst-Wendelorchis , Wanzen-Knabenkraut , Glanzorchis , Sibirische Schwertlilie , Karlszepter , Torf-Segge , Zierliches Wollgras , Moor-Binse , Moor-Steinbrech , Heidelbeer-Weide , Niedrige Birke ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zwar kurz anwesend , ruft aber nicht , weil schlechte Bedingungen wie ein zu hoher Grundwasserstand bzw. zu hohe Bodenfeuchte und schlechte Witterungsverh\u00e4ltnisse eine sichere Brut unm\u00f6glich machen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146219397"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146219397", "toknum": 146219397, "Left": [{"class": "", "str": "In manchen Jahren ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ist vielleicht nicht ganz so spektakul\u00e4r wie das Nashorn oder der Pandab\u00e4r , aber er ist wie sie stark gef\u00e4hrdet und mu\u00df gesch\u00fctzt werden , erkl\u00e4rte Umweltsenator Alexander Porschke bei der Vorstellung des Schutzgebietes ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#365945561"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#365945561", "toknum": 365945561, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesch\u00fctzt und gepflegt werden sollen , erh\u00e4lt finanzielle Unterst\u00fctzung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162417053"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#162417053", "toknum": 162417053, "Left": [{"class": "", "str": "Auch das Projekt \" Lebensraum Rh\u00f6n - Baustein f\u00fcr NATURA 2000 \" , durch das besonders gef\u00e4hrdete Lebensraumtypen ( priorit\u00e4re Lebensraumtypen ) wie z. B. Erlen-Eschenw\u00e4lder und Moorw\u00e4lder , sowie der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ( lat. crex crex ) , um Investitionen am Standort Deutschland mit allen b\u00fcrokratischen Tricks zu verhindern ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162605035"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#162605035", "toknum": 162605035, "Left": [{"class": "", "str": "Entdecken diese \u00d6kos nicht bei jedem Stra\u00dfenprojekt , bei jeder Flughafenausweitung irgend einen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , L\u00f6ffelente , Seeadler und Schierlings-Wasserfenchel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#366959205"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#366959205", "toknum": 366959205, "Left": [{"class": "", "str": "Zu den Lebensr\u00e4umen z\u00e4hlen beispielsweise Auw\u00e4lder , Buchenw\u00e4lder , trockene Heiden , Bracks , Hochmoore und Wattfl\u00e4chen , zu den Arten Seehund , Kamm-Molch , Bitterling ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sowie den Goldregenpfeifer , schwerpunktm\u00e4\u00dfig aber den Papageitaucher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#172752029"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#172752029", "toknum": 172752029, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Knabenkraut , Sumpfdotterblume , verschiedenen Kleearten , G\u00e4nsebl\u00fcmchen oder Seerosen stellt der Film wichtige Beispiele f\u00fcr das Pflanzenreich der Inselwelt vor , aus dem Tierreich zeigt er den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , dass 1997 alle Vorkommen dieses Vogels in den Niederlanden in ganzj\u00e4hrig von Pferden und Rindern beweideten sogenannten Naturentwicklungsgebieten festgestellt wurden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#80836233"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#80836233", "toknum": 80836233, "Left": [{"class": "", "str": "So berichtet Vera ( 1998 ) \u00fcber den Problemvogel des Feuchtgr\u00fcnlandes , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vor ( Crex crex ) , weshalb ich ihn hiermit auch als neue Chor-Vignette vorschlage ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#68710106"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#68710106", "toknum": 68710106, "Left": [{"class": "", "str": "Wie unser Singen im n\u00e4chsten Jahr aussehen mu\u00df , f\u00fchrt am besten der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23741713"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#23741713", "toknum": 23741713, "Left": [{"class": "", "str": "Problematisch erweist sich zurzeit noch das Vogelschutzgebiet \u00f6stlich von Buxtehude bis in Hamburger Gebiet hinein ( auch bekannt unter dem Sammelbegriff \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Gro\u00dfe Rohrdommel , Bartmeise , Rohrweihe , Kranich und Schwarzhalstaucher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50543048"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#50543048", "toknum": 50543048, "Left": [{"class": "", "str": "Eisvogel - mit etwas Gl\u00fcck im NSG zu beobachten Heute verdankt der Barkauer See seine Bedeutung f\u00fcr den Naturschutz dem Vorkommen von Rote-Liste-Arten wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , T\u00fcpfelsumpfhuhn , Rohrdommel , Eisvogel , Rohrweihe , Wanderfalke und Neunt\u00f6ter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#50557369"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#50557369", "toknum": 50557369, "Left": [{"class": "", "str": "Im Naturschutzgebiet br\u00fcten , bedingt durch die erfolgreiche Entwicklung des Gebietes in den letzten Jahren , wieder zahlreiche Vogelarten , darunter auch gef\u00e4hrdete wie z.B. Bekassine , Uferschnepfe , Blaukehlchen ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und somit als EG-Vogelschutzgebiet und Naturschutzgebiet ausgewiesen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8327520"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#8327520", "toknum": 8327520, "Left": [{"class": "", "str": "Aufgrund der dortigen selten g\u00fcnstigen naturr\u00e4umlichen Gegebenheiten ist der Moorg\u00fcrtel eines der bundesweit bedeutendsten Gebiete f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " als prominentester Vertreter des Moorg\u00fcrtels auch ein sehr guter Indikator f\u00fcr eine noch intakte Kulturlandschaft , die in Hamburg in dieser Auspr\u00e4gung und Gro\u00dffl\u00e4chigkeit einmalig ist ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#8643342"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#8643342", "toknum": 8643342, "Left": [{"class": "", "str": "Insofern ist der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ben\u00f6tigt deckungsreiche Vegetation von 25-100 cm H\u00f6he , die aber nicht zu dicht sein darf , so dass er noch gut durchlaufen kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122689939"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#122689939", "toknum": 122689939, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einen geeigneten Lebensraum noch im Murnauer Moos , das zu einem der besten Wachtelk\u00f6nig-Vorkommen in Deutschland z\u00e4hlt , und in den ehemaligen Niedermooren im s\u00fcdlichen Chiemgau ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#123017518"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#123017518", "toknum": 123017518, "Left": [{"class": "", "str": "In Bayern findet der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder das T\u00fcpfelsumpfhuhn sind neu im Gebiet aufgetreten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#145978924"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#145978924", "toknum": 145978924, "Left": [{"class": "", "str": "Arten wie der Gr. Brachvogel , die Bekassine oder die L\u00f6ffelente zeigen ansteigende Best\u00e4nde und andere stark gef\u00e4hrdete Arten wie z. B der weltweit bedrohte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sein bedeutendstes Brutgebiet im Norden Deutschlands hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#996669"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#996669", "toknum": 996669, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dem Umweltsenator durch den Moorg\u00fcrtel k\u00f6nnen alle Naturfreaks radeln , die schon immer mal das Gel\u00e4nde erkunden wollten , in dem der ber\u00fchmte"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " vertreiben und die sch\u00f6nste Fahrradstrecke durch diesen Teil des Alten Landes zerst\u00f6ren w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691511588"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#691511588", "toknum": 691511588, "Left": [{"class": "", "str": "Die Autobahn zum Beispiel wird entweder mitten durchs Obstbaugebiet f\u00fchren , wom\u00f6glich quer durch den Hof , den Familie Harms seit 1780 bewirtschaftet ; oder sie verl\u00e4uft direkt am Moorg\u00fcrtel , wo sie den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gesehen oder geh\u00f6rt hat - und wenn ja , wo : direkt auf der Trasse der A 20 oder links oder wom\u00f6glich gar rechts der Trasse und in welcher Entfernung davon ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#712657800"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#712657800", "toknum": 712657800, "Left": [{"class": "", "str": "Es geht um die Frage , ob man den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hier auf Dauer wieder heimisch werden kann ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571401898"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571401898", "toknum": 571401898, "Left": [{"class": "", "str": "Die Natursch\u00fctzer sind den betroffenen Landwirten , die sich freiwillig an dem Schutzprojekt f\u00fcr diesen \u00e4u\u00dferst seltenen Vogel beteiligt haben , sehr dankbar , und hoffen , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Seggenrohrs\u00e4nger , ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#640161967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#640161967", "toknum": 640161967, "Left": [{"class": "", "str": "Bei der Auswahl der Gebiete ist darauf zu achten , dass Deutschland vor allem eine internationale Verpflichtung zur Erhaltung mitteleurop\u00e4ischer Laubwaldgesellschaften und ihrer typischen Vogelgesellschaften ( z.B. Spechte ) sowie zum Schutz von Arten hat , die in Deutschland einen der Schwerpunkte ihres Verbreitungsgebietes ( z.B. Rotmilan ) haben oder weltweit gef\u00e4hrdet sind ( z.B. Gro\u00dftrappe ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu finden ist , eine Entscheidung der Fachleute im Landesamt f\u00fcr Naturschutz ist , w\u00e4hrend noch im Fr\u00fchjahr diese Frage hier im Parlament entschieden werden sollte und Frau Simonis aufgefordert wurde , sofort eine Kabinettsentscheidung zu treffen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#713611810"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#713611810", "toknum": 713611810, "Left": [{"class": "", "str": "Zum einen finde ich es einen enormen Fortschritt , da\u00df Sie jetzt zugestehen , da\u00df die Beurteilung dessen , wo der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " in den bayerischen und hessischen Untersuchungsgebieten und dar\u00fcber hinaus geschaffen worden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601074584"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#601074584", "toknum": 601074584, "Left": [{"class": "", "str": "Durch die Ansaat strukturreicher Buntbrachen auf mittlerweile \u00fcber 2.600 Hektar landwirtschaftlichen Stilllegungsfl\u00e4chen sind viele attraktive Brut- und Nahrungs-r\u00e4ume f\u00fcr Feldlerchen , Neunt\u00f6ter und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#691573766"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#691573766", "toknum": 691573766, "Left": [{"class": "", "str": "Seit der damalige Bundesverkehrsminister Hans-Christoph Seebohm anno 1961 erstmals die A 26 forderte , glich die Planung einem absurden Theaterst\u00fcck mit endlosen Planfeststellungsverfahren und Prozessen , Obstbauern und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , ein seltener Vogel , heimisch ist , beeintr\u00e4chtigen w\u00fcrde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#645112289"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#645112289", "toknum": 645112289, "Left": [{"class": "", "str": "Ganz besonders katastrophal ist , da\u00df die geplante Autobahn das gr\u00f6\u00dfte Obstanbaugebiet Europas , das Alte Land , zerschneiden w\u00fcrde und ein Gebiet , in dem der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und die Heidelerche , so hat man sich aufgrund des f\u00fcr die n\u00e4chsten 3 Jahre zur Erarbeitung ausgerufenen Jahrhundert-Projekts ADEBAR , dem Atlas DEeutscher BrutvogelARten , f\u00fcr 2005 auf nur eine Art beschr\u00e4nkt - den Grauspecht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571034925"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571034925", "toknum": 571034925, "Left": [{"class": "", "str": "Waren es im Jahr 2004 der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - der einzige Raubvogel , der die Nachbarschaft mit den gro\u00dfst\u00e4dtischen Villenbewohnern nicht scheut ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#627463347"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#627463347", "toknum": 627463347, "Left": [{"class": "", "str": "Auch der Villenw\u00e4chter schwieg , obgleich er daf\u00fcr bezahlt wurde , die n\u00e4chtliche Stille durch sein Pochen zu unterbrechen ; es schwieg auch der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und das Braunkelchen bedeutsam sei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#583165130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#583165130", "toknum": 583165130, "Left": [{"class": "", "str": "Die angek\u00fcndigte Ausgleichsma\u00dfnahme k\u00f6nne , so BSH-Vorsitzender Karl-Heinz-Augustin , nicht akzeptiert werden , da dieses Gebiet ohnehin schon jetzt als Brutgebiet f\u00fcr den gef\u00e4hrdeten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " zu bundesweiter Ber\u00fchmtheit verholfen ( siehe NH 5 / 96 , Seite 14-15 ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571284610"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571284610", "toknum": 571284610, "Left": [{"class": "", "str": "Der langj\u00e4hrige Kampf des NABU f\u00fcr den Schutz des Moorg\u00fcrtels und gegen die Bebauung mit 3000 Wohnungen am Rande dieses Gebietes hatte dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wurden vom Wasser eingekesselt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#23497565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#23497565", "toknum": 23497565, "Left": [{"class": "", "str": "Die jungen Pferde \" Frechdachs \" und \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - br\u00fcten in der Elbtalaue ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#63432857"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#63432857", "toknum": 63432857, "Left": [{"class": "", "str": "Pflanzen und Tiere der Elbtalaue Rund 150 verschiedene Vogelarten - darunter hochgradig gef\u00e4hrdete wie Kranich und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und andere Arten f\u00f6rdernde Ma\u00dfnahme ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146121349"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146121349", "toknum": 146121349, "Left": [{"class": "", "str": "Die Wiedervern\u00e4ssung mancher Gebiete , wie z.B. trockengelegter Moore , w\u00e4re eine f\u00fcr den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Brutgebiet nur h\u00f6chst selten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146276630"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146276630", "toknum": 146276630, "Left": [{"class": "", "str": "Selbst bei Gefahr fliegt der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " auch \" Wiesenralle \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#146326687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#146326687", "toknum": 146326687, "Left": [{"class": "", "str": "Wegen seiner bevorzugten Lebensr\u00e4ume hei\u00dft der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Knaekente , Rotbauchunke , Laubfrosch und k\u00fcnftig auch der Seeadler werden von den vorgesehenen Ma\u00dfnahmen profitieren ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#162774854"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#162774854", "toknum": 162774854, "Left": [{"class": "", "str": "Tierarten wie Biber ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vor und l\u00e4dt den jungen Naturforscher dazu ins Museum ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#173011969"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#173011969", "toknum": 173011969, "Left": [{"class": "", "str": "Sie stellt ihm auch den K\u00f6nig der V\u00f6gel , den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , Eisvogel und Schwarzmilan ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#364163638"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#364163638", "toknum": 364163638, "Left": [{"class": "", "str": "Die Gr\u00fcnfl\u00e4chen geh\u00f6ren zu den beliebtesten Naherholungsgebieten der Dresdner und sind Heimat seltener Tierarten wie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#571546003"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#571546003", "toknum": 571546003, "Left": [{"class": "", "str": "Erfolgreiche Schutzbem\u00fchungen f\u00fchrten andererseits zur Abstufung von Arten wie Wiesenweihe und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#740557815"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#740557815", "toknum": 740557815, "Left": [{"class": "", "str": "Davon profitieren zum Beispiel der Edelkrebs oder seltene Vogelarten wie die Bekassine und der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und Zwergdommel ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#789236952"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#789236952", "toknum": 789236952, "Left": [{"class": "", "str": "Besondere Verantwortlichkeiten Mecklenburg-Vorpommerns ergeben sich auf Grund der akuten Gef\u00e4hrdungssituation in Deutschland und Europa f\u00fcr : bestimmte Laufk\u00e4ferarten , insbesondere endemische Formen , hochmoortypische Schmetterlinge , sowie auch f\u00fcr bekannte Vogelarten , wie Alpenstrandl\u00e4ufer , Schreiadler , Kornweihe , Wiesenweihe , Seggenrohrs\u00e4nger ,"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " oder Schwarzspecht ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#789413578"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Wachtelk\u00f6nig"}], "ref": "#789413578", "toknum": 789413578, "Left": []}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Wachtelk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Wachtelk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"691573766": 0.5, "146050058": 0.605, "146071055": 0.5208333333333334, "146050073": 0.6225, "640161967": 0.5, "146297887": 0.5951923076923077, "713611810": 0.5, "184909349": 0.5307017543859649, "146050088": 0.6172275641025641, "50585641": 0.5028985507246376, "145994794": 0.5188020833333333, "145978924": 0.5, "146050101": 0.58125, "571593783": 0.6272727272727273, "366399037": 0.5366666666666667, "236445251": 0.6555555555555556, "572187213": 0.5740384615384615, "366959205": 0.5, "216947303": 0.5, "298916464": 0.5028985507246376, "145964663": 0.5722222222222222, "172133496": 0.65625, "571284610": 0.0, "80836233": 0.5, "371926159": 0.5, "146333841": 0.5, "146316439": 0.5, "359120026": 0.5061553030303031, "566392989": 0.5, "146290344": 0.5, "571401898": 0.5, "566065839": 0.5, "571112114": 0.5294642857142857, "627463347": 0.5, "75118781": 0.6859375, "789220033": 0.5073143115942029, "184918210": 0.5204166666666666, "365945542": 0.5559210526315789, "583165130": 0.5, "487066827": 0.5, "366254968": 0.5880208333333333, "365945561": 0.5, "68710106": 0.5, "146287839": 0.5, "8415971": 0.5, "146011879": 0.578063725490196, "146344169": 0.5, "366606063": 0.5, "640684281": 0.506929347826087, "8643342": 0.5, "479741711": 0.5, "146043152": 0.5068840579710144, "23741713": 0.5, "146043164": 0.5068840579710144, "74779940": 0.6604166666666668, "713189157": 0.5327380952380952, "571034925": 0.5, "123017518": 0.5, "488939834": 0.517092803030303, "996669": 0.5, "691511588": 0.5, "358799689": 0.6272727272727273, "8327520": 0.5, "146273637": 0.5633333333333334, "216059239": 0.5, "184988528": 0.5, "162611576": 0.5268640350877193, "644981113": 0.5708333333333333, "481614718": 0.517092803030303, "838219649": 0.575, "216059266": 0.6555555555555556, "146219397": 0.5, "712657800": 0.5, "216059275": 0.6727272727272728, "122689939": 0.5, "216059286": 0.528125, "601074584": 0.5, "488352156": 0.5, "162417053": 0.5, "365669791": 0.66, "740812188": 0.5575657894736842, "216059306": 0.6534090909090909, "122689965": 0.605, "172752029": 0.5, "611751351": 0.60034375, "50557369": 0.5, "828647867": 0.528125, "122689980": 0.5997499999999999, "870395330": 0.5803571428571428, "50543048": 0.5, "571310540": 0.65625, "146336721": 0.515625, "146168787": 0.5083333333333333, "571310552": 0.65625, "8318425": 0.6181818181818182, "481027040": 0.5, "645112289": 0.5, "162605035": 0.5, "275847669": 0.56875, "146050040": 0.5583333333333333}, "Desc": [{"nicearg": "Wachtelk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wachtelk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.13, "arg": "[lemma=\"Wachtelk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 112}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Wachtelk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.13, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 112}], "concsize": 112, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 112}