{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df sei eigens erw\u00e4hnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#590568251"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#590568251", "toknum": 590568251, "Left": [{"class": "", "str": "Der Vorgang um den so genannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#876049224"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#876049224", "toknum": 876049224, "Left": [{"class": "", "str": "Der Holl\u00e4nder Andr\u00e9 Rieu ist der moderne"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#764669794"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#764669794", "toknum": 764669794, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem fr\u00fchen Tod seines Vaters vereinigte er die beiden Kapellen und wurde in wenigen Jahren zum international ber\u00fchmten \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df konnte selber gar nicht tanzen ) ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#687833445"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#687833445", "toknum": 687833445, "Left": [{"class": "", "str": "Aber im Grunde gilt schon die Regel : entweder man ist T\u00e4nzer oder Musiker , das \u00fcberlappt sich nur ganz selten ( selbst der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss erklingen , die von farbig illuminierten Font\u00e4nenspielen untermalt werden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#631241358"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#631241358", "toknum": 631241358, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend Clown Frenky als \" roter Faden \" die G\u00e4ste auf der Reise in Neptuns Reich begleitet , sorgt das zehnk\u00f6pfige Orchester unter Leitung von Eugeniusz Kawalec f\u00fcr den guten Ton und l\u00e4sst zum Finale Melodien vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " empf\u00e4ngt Patrcia Riekel in seinem Schloss in Maastricht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#206993100"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#206993100", "toknum": 206993100, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#116975237"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#116975237", "toknum": 116975237, "Left": [{"class": "", "str": "Am 1. Mai dreht sich im Kurhaus Baden-Baden alles um den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , und nicht jede Braut beherrscht die Schritte bombensicher ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602939272"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#602939272", "toknum": 602939272, "Left": [{"class": "", "str": "Doch nicht jeder Br\u00e4utigam ist ein"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der vergangenen Jahre : Andr\u00e9 Rieu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#62971631"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#62971631", "toknum": 62971631, "Left": [{"class": "", "str": "Andr\u00e9 Rieu Er ist der unbestrittene"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " dar , stehend vor einem imagin\u00e4ren Orchester ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#565536245"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#565536245", "toknum": 565536245, "Left": [{"class": "", "str": "Die vergoldete Bronzestatue stellt den Komponisten als geigenden"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart , Jahrgang 1949 , bis heute nicht bereut hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#658502991"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#658502991", "toknum": 658502991, "Left": [{"class": "", "str": "Eine Entscheidung , die der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " l\u00e4sst auf dem Album Romantic Moments vertr\u00e4umt-sanfte und romantische Melodien in den Vordergrund treten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567388339"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#567388339", "toknum": 567388339, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" starb am 3. Juni 1899 und wurde in einem Ehrengrab auf dem Wiener Zentralfriedhof beigesetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117065589"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#117065589", "toknum": 117065589, "Left": [{"class": "", "str": "Der elegante und charmante \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df junior ein st\u00fcrmisch gefeiertes Konzert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#116973521"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#116973521", "toknum": 116973521, "Left": [{"class": "", "str": "Am 12. Oktober 1872 gaben beispielsweise der Dirigent Hans von B\u00fclow und der Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Strau\u00df als Komponisten ernst und stellen ihn in die Tradition der deutsch-\u00f6sterreichischen Sinfoniker ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#602269139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#602269139", "toknum": 602269139, "Left": [{"class": "", "str": "Jos van Immenseel und Anima Eterna nehmen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , Johann Strau\u00df , hat in diesem Werk den klassischen Wiener Walzer in Form und Farbe zur Vollendung gebracht ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#601869963"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#601869963", "toknum": 601869963, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df will der \u00f6sterreichische Musik- und Theater-Verlag b\u00f3hlau beweisen , da\u00df Besagter \" Ein Pop-Idol des 19. Jahrhunderts \" war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#592478946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#592478946", "toknum": 592478946, "Left": [{"class": "", "str": "Zum 100. Todestag von"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - er kam alle Jahre von Wien mit seinem Orchester nach hier und spielte dann im Mozart Saal am Nollendorfplatz , war an allen Tagen usverkauftes Haus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#753666721"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#753666721", "toknum": 753666721, "Left": [{"class": "", "str": "Neffe , - Sohn von Eduard Strau\u00df , dem Bruder vom"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852812493"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#852812493", "toknum": 852812493, "Left": [{"class": "", "str": "Gegen den Willen seines Vaters gr\u00fcndete der Sohn , geboren am 25. Oktober 1825 in Wien , 1844 sein eigenes Orchester , gastierte mit ihm in Berlin , St. Petersburg , Paris , London und den Vereinigten Staaten und wurde gefeierter \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df , der den Nationalsozialisten ganz im Gegensatz zu seinem Zeitgenossen Jacques Offenbach als Vertreter eines echten \" deutschen Volkstums \" , in der Musik galt , h\u00e4tte sogar fast einmal zur \u00f6ffentlichen Demaskierung der Haltlosigkeit des faschistischen Rassenwahns gef\u00fchrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#67903208"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#67903208", "toknum": 67903208, "Left": [{"class": "", "str": "Ein Vorgang um den Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Schwalbenschwanz mit goldener Uhrkette von seinem Johann-Strau\u00df-Image etwas abr\u00fccken , wendet er sich internationalen Evergreens wie \" Hava Nagila \" oder \" Funiculi Funicula \" zu ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#118233189"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#118233189", "toknum": 118233189, "Left": [{"class": "", "str": "So als wolle der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und seine 43 brillanten Musiker alleine in Deutschland ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#285738336"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#285738336", "toknum": 285738336, "Left": [{"class": "", "str": "Die spektakul\u00e4ren , glanzvollen Rieu-Konzerte sind stets ausverkauft , \u00fcber zwei Millionen Zuschauer erlebten den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strau\u00df junior ein st\u00fcrmisch gefeiertes Konzert im Conversationshaus , dem heutigen Kurhaus , gab ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#117182571"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#117182571", "toknum": 117182571, "Left": [{"class": "", "str": "Einen Beweis seines au\u00dfergew\u00f6hnlichen K\u00f6nnens erbrachte Hans von B\u00fclow am 12. Oktober 1872 in Baden-Baden , als er gemeinsam mit dem Wiener"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Johann Strauss ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#88882428"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#88882428", "toknum": 88882428, "Left": [{"class": "", "str": "Im Royal Palm erlebten Musik-Gourmets eine unterhaltsame und stimmungsvolle Mischung von Werken bevorzugter Komponisten wie Johannes Brahms , Franz Schubert , Mozart und nat\u00fcrlich , wie k\u00f6nnte es anders sein - dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " der Gegenwart \" verpasst und bringt als n\u00e4chstes die Alben \" Wiener Melange \" und den Live-Mitschnitt \" In Concert \" auf den europ\u00e4ischen Musikmarkt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#567328927"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Walzerk\u00f6nig"}], "ref": "#567328927", "toknum": 567328927, "Left": [{"class": "", "str": "1996 Andr\u00e9 Rieu bekommt von der Presse den Namen \""}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Walzerk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Walzerk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"116975237": 0.589375, "602939272": 0.5836397058823529, "601869963": 0.5, "631241358": 0.5, "592478946": 0.5, "567328927": 0.0, "753666721": 0.5, "567388339": 0.5582689950980392, "590568251": 0.6406730769230768, "117065589": 0.5086050724637681, "876049224": 0.6361111111111112, "206993100": 0.6063636363636364, "852812493": 0.5, "658502991": 0.5649305555555556, "116973521": 0.5072463768115942, "602269139": 0.5, "687833445": 0.5, "285738336": 0.5, "764669794": 0.5104121376811595, "118233189": 0.5, "67903208": 0.5, "117182571": 0.5, "62971631": 0.5818452380952381, "565536245": 0.5724877450980392, "88882428": 0.5}, "Desc": [{"nicearg": "Walzerk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Walzerk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.03, "arg": "[lemma=\"Walzerk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 25}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Walzerk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.03, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 25}], "concsize": 25, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 25}