{"Sort_idx": [], "sc_strcts": [["doc", "doc"], ["s", "s"]], "Lines": [{"Right": [{"class": "", "str": " \u00ab Friedrich flieht in die Niederlande ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519203661"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#519203661", "toknum": 519203661, "Left": [{"class": "", "str": "Der \u00bb"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " gefangen und in einen festen K\u00e4fig auf seiner Burg gesperrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451644055"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#451644055", "toknum": 451644055, "Left": [{"class": "", "str": "Den hatte der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannterma\u00dfen vernichtend geschlagen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#642355319"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#642355319", "toknum": 642355319, "Left": [{"class": "", "str": "Seine Einsch\u00e4tzungen sollten sich dar\u00fcber hinaus als v\u00f6llig zutreffend erweisen : am 8. November 1620 wurde der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und dann wird das neue Jahr gefeiert , das mit dem chinesischen Neujahrskonzert \" Ins Jahr des Hundes \" im Januar beginnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#460239444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#460239444", "toknum": 460239444, "Left": [{"class": "", "str": "Saisonal passend geht es weiter zum von Thomas Hengelbrock inszenierten Konzertprojekt \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu Hannover gestanden habe ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#653036954"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#653036954", "toknum": 653036954, "Left": [{"class": "", "str": "Den Senat \u00fcberzeugt deshalb auch nicht der Vortrag der Kl\u00e4gerin in der Klageschrift vom 29. November 2001 , sie habe z. B. nicht die Gelegenheit gehabt , zur Vorbereitung auf eine Klassenarbeit im Fach Geschichte kurzzeitig ( von heute auf morgen ) im Internet zu recherchieren , in welcher Beziehung der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " eintrat , wie nachher , als es sich darum handelte , den deutschen Glaubensgenossen verst\u00e4ndlich zu machen , warum Gustaf Adolf es vorziehen mu\u00dfte , seinen Krieg mit Polen fortzuf\u00fchren , statt seine Regimenter f\u00fcr die mehr oder minder verlorene Sache Friedrichs von B\u00f6hmen verbluten zu lassen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#44901531"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#44901531", "toknum": 44901531, "Left": [{"class": "", "str": "Recht ausf\u00fchrlich wird die T\u00e4tigkeit des Pfalzgrafen Johann Kasimir dargestellt , und zwar sowohl vor dem b\u00f6hmischen Zusammenbruch , als er f\u00fcr eine Einbeziehung der nordischen Staaten in die Union oder doch wenigstens ein B\u00fcndnis zwischen Gustaf Adolf und dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#225713386"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#225713386", "toknum": 225713386, "Left": [{"class": "", "str": "Er regierte nur einen Winter lang und hie\u00df daher der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" macht die Runde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122684555"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#122684555", "toknum": 122684555, "Left": [{"class": "", "str": "Der Spottname vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , vorbehalten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93450886"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93450886", "toknum": 93450886, "Left": [{"class": "", "str": "Ein besonderer Platz ist Kurf\u00fcrst Friedrich V. , dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - er war zumindest f\u00fcr kurze Zeit auch K\u00f6nig von B\u00f6hmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#599205468"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#599205468", "toknum": 599205468, "Left": [{"class": "", "str": "Der Amberger"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von B\u00f6hmen und wird damit nach Prof. Grimm attraktives zum Inhalt haben ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93383776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93383776", "toknum": 93383776, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , der im Mittelpunkt dieser Landesausstellung steht ?"}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93443758"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93443758", "toknum": 93443758, "Left": [{"class": "", "str": "Doch wer war nun dieser \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und \" Der Schattenf\u00fcrst \" hab ich ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#13008155"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#13008155", "toknum": 13008155, "Left": [{"class": "", "str": "Die ersten beiden B\u00e4nde \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " f\u00fcr seine dunklen Zaubereien etwas von der Welt brauchte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451847179"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#451847179", "toknum": 451847179, "Left": [{"class": "", "str": "Nun kam es aber vor , dass der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in die Geschichte eingegangene Herrscher best\u00e4tigte den Amberger B\u00fcrgern zahlreiche Privilegien ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93371062"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93371062", "toknum": 93371062, "Left": [{"class": "", "str": "Der als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und seine Gemahlin in . . ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93383793"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93383793", "toknum": 93383793, "Left": [{"class": "", "str": "Der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Schl\u00fcssel zu dem K\u00e4fig , und lie\u00dfen den Feuervogel frei ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451719381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#451719381", "toknum": 451719381, "Left": [{"class": "", "str": "Eines Nachts stahlen sie dem"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Prag in die Geschichte des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Krieges ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#515487936"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#515487936", "toknum": 515487936, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich V. ging als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" l\u00e4uft derzeit auch eine Sonderausstellung im Kurpf\u00e4lzischen Museum Heidelberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801707194"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#801707194", "toknum": 801707194, "Left": [{"class": "", "str": "Unter dem Titel \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#717702313"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#717702313", "toknum": 717702313, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich V. , Kurf\u00fcrst der Pfalz , \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" verspottet - in die Niederlande ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#519566676"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#519566676", "toknum": 519566676, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich V. fl\u00fcchtet - nach seiner kurzen Regierungszeit als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf den Nachwuchs ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93638209"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93638209", "toknum": 93638209, "Left": [{"class": "", "str": "Weitere interessante Angebote warten im Rahmen der Bayerischen Landesausstellung 2003 \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in die Geschichte eingehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#38184539"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#38184539", "toknum": 38184539, "Left": [{"class": "", "str": "Er sollte dort aber nicht l\u00e4nger als ein Jahr regieren und als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " den Wald , die Wiese und das Feld strittig ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#268258151"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#268258151", "toknum": 268258151, "Left": [{"class": "", "str": "Als Gef\u00e4hrte der Erdg\u00f6ttin machte er dem eisigen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" im Amberger Stadtmuseum statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#793478399"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#793478399", "toknum": 793478399, "Left": [{"class": "", "str": "Am 15. Oktober 2003 fand eine Exkursion nach Amberg zur Ausstellung \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ein , die der Landesausstellung in Amberg auch den Titel gibt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93426641"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93426641", "toknum": 93426641, "Left": [{"class": "", "str": "Diese Tatsache trug Friedrich den Beinamen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93415594"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93415594", "toknum": 93415594, "Left": [{"class": "", "str": "Diese drei Attribute kennzeichnen nach Ansicht von BR-Regisseurin Steffi Illinger und Redakteur Dr. Engelbert Schwarzenbeck den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , die Bayerische Landesausstellung 2003 im Amberger Stadtmuseum ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93454619"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93454619", "toknum": 93454619, "Left": [{"class": "", "str": "Einen inhaltlichen Schwerpunkt des Ferienprogramms bildet in diesem Jahr der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" - Reitertruppe kommt am Freitag in Amberg an - Vier Tage statt 24 Stunden Amberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93477716"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93477716", "toknum": 93477716, "Left": [{"class": "", "str": "Feiern mit dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" kennen zu lernen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93564437"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93564437", "toknum": 93564437, "Left": [{"class": "", "str": "Neben diesem umfangreichen Informationsaustausch bleibt den Besuchern aber auch etwas Zeit , um Amberg und den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" mit dem Ende des k\u00f6niglichen Glanzes in Amberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93647120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93647120", "toknum": 93647120, "Left": [{"class": "", "str": "Wie die Vortragsreihe zur Landesausstellung 2003 beginnt auch das Buch \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " hatte Angst , dass die Menschen gegen ihn aufbegehren w\u00fcrden , wenn sie die Farbenpracht und Sch\u00f6nheit des Vogels je zu sehen bek\u00e4men ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451661946"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#451661946", "toknum": 451661946, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " einmal gegeben hatte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451832110"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#451832110", "toknum": 451832110, "Left": [{"class": "", "str": "Mit einem lauten Knall zerbarst sein Schloss in Milliarden winziger Eiskristalle und heute erinnert nur mehr der Winter daran , dass es den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich von der Pfalz , Maximilian von Bayern , Richelieu , Mazarin , Olivarez oder Papst Urban VIII. kaum erw\u00e4hnt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#710032096"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#710032096", "toknum": 710032096, "Left": [{"class": "", "str": "Wallenstein , Johann Georg von Sachsen oder Kaiser Ferdinand II. werden eher karikiert als portraitiert , andere zentrale Gestalten wie der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " sie bei ihrem verbotenen Tun nicht \u00fcberraschen konnte , schlich das M\u00e4dchen n\u00e4her an das einzige , winzige Fenster des Verlieses ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#451931884"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#451931884", "toknum": 451931884, "Left": [{"class": "", "str": "W\u00e4hrend der Junge aufpasste , damit der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" aus Schuberts \" Winterreise \" und dem Liederzyklus \" Eight Songs for a Mad King \" von Peter Maxwell Davies schlie\u00dflich ist ein Abend , der sich auf George III ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#460236276"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#460236276", "toknum": 460236276, "Left": [{"class": "", "str": "Die Collage \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich V. , der 1613 mit Maria Stuart verheiratet wurde , unterlag in der Schlacht am Wei\u00dfen Berg bei Prag dem Kaiser Ferdinand II. , in den nachfolgenden Wirren des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs starben rund drei Viertel der Heidelberger Bev\u00f6lkerung ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#765522549"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#765522549", "toknum": 765522549, "Left": [{"class": "", "str": "Das 17. Jahrhundert traf Heidelberg hart : \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" von Maximilian von Bayern 1620 in der Schlacht auf dem Wei\u00dfen Berg ( \" ich kam , sah , Gott aber siegte \" ) alsbald wieder aus B\u00f6hmen verjagt - zu sp\u00e4t jedoch , um die kostbare Ausstattung des Doms vor dem Bildersturm zu retten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#767290115"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#767290115", "toknum": 767290115, "Left": [{"class": "", "str": "Indessen wurde der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" zu Felde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#761280444"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#761280444", "toknum": 761280444, "Left": [{"class": "", "str": "Mit Unterst\u00fctzung des Bundes der katholischen St\u00e4nde , der \" Liga \" , allen voran Maximilian von Bayern , zieht Ferdinand II. , der 1619 zum Kaiser gew\u00e4hlt wird , gegen die protestantische Union und den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" genannt ) , der die in der \" Union \" zusammengeschlossenen protestantischen Reichsst\u00e4nde anf\u00fchrt , zum K\u00f6nig von B\u00f6hmen aus ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#760855903"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#760855903", "toknum": 760855903, "Left": [{"class": "", "str": "Als Matthias 1619 stirbt , rufen die b\u00f6hmischen St\u00e4nde allerdings den Kurf\u00fcrsten Friedrich V. von der Pfalz ( sp\u00e4ter sp\u00f6ttisch \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" wird dann ab 9. Mai 2003 die historische Einordnung der damaligen Ereignisse um Friedrich V. mit ihrer ganzen schicksalhaften Tragweite verdeutlichen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93393036"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93393036", "toknum": 93393036, "Left": [{"class": "", "str": "Die Ausstellung im Stadtmuseum mit dem Titel \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" das actionreiche Mittelalter-Spektakel \" Ritter aus Leidenschaft \" zu sehen sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93613719"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93613719", "toknum": 93613719, "Left": [{"class": "", "str": "Um 19.30 Uhr wird als \" Best of Filmauslese \" die Produktion \" Die Klavierspielerin \" mit Isabelle Huppert gezeigt und um 22 Uhr wird passend zur Landesausstellung 2003 \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93584286"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93584286", "toknum": 93584286, "Left": [{"class": "", "str": "Seit 9. Mai l\u00e4dt das Stadtmuseum Amberg zu einem Besuch in der Bayerischen Landesausstellung 2003 mit dem Titel \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich zieren die Kunstplakate , die der in Amberg geborene K\u00fcnstler Michael Mathias Prechtl kurz vor seinem Tod am 19. M\u00e4rz dieses Jahres f\u00fcr die Bayerische Landesausstellung in Amberg angefertigt hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93670242"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93670242", "toknum": 93670242, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei ironische , an Spitzfindigkeiten reiche Darstellungen von \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" und die gemeinsame Geschichte ihres Landes mit der Oberpfalz auseinanderzusetzen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93508130"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93508130", "toknum": 93508130, "Left": [{"class": "", "str": "Im Anschluss an diese Besichtigung begaben sich die Besucher auf einen Rundgang durch die Altstadt und eine Pl\u00e4ttenfahrt auf der Vils , bevor sie die Gelegenheit nutzten , sich in der Landesausstellung \u00fcber den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" verspottet wurde ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93399667"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93399667", "toknum": 93399667, "Left": [{"class": "", "str": "Die Fachleute indes besch\u00e4ftigen sich schon lange und intensiv mit Friedrich V. von der Pfalz , der ein Jahr lang die Wenzelskrone trug und wegen seiner kurzen Regentschaft als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" an Hand einer F\u00fclle von Ausstellungsst\u00fccken erz\u00e4hlt , die aus ganz Europa zusammengetragen worden sind ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93402145"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93402145", "toknum": 93402145, "Left": [{"class": "", "str": "Die Geschichte Friedrichs V. wird in der Bayerischen Landesausstellung \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich von B\u00f6hmen ( 1596-1632 ) zum Inhalt hat , ist deshalb noch ein weiterer wichtiger Vorteil verbunden : Amberg r\u00fcckt - nach der Landesgartenschau 1996 - wieder einmal in den Blickpunkt nicht nur der bayerischen \u00d6ffentlichkeit ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93552139"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93552139", "toknum": 93552139, "Left": [{"class": "", "str": "Mit dieser Pr\u00e4sentation , die den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , widmet ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93438009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93438009", "toknum": 93438009, "Left": [{"class": "", "str": "Die von 9. Mai bis 2. November stattfindende Landesausstellung , die sich dem Leben von Kurf\u00fcrst Friedrich V. von der Pfalz , dem \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich V. und seine Gattin Elizabeth Stuart auf dem Stand mehrere Auftritte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93598086"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93598086", "toknum": 93598086, "Left": [{"class": "", "str": "So hatten der im Mittelpunkt der Landesausstellung stehende \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " - K\u00f6niglicher Glanz in Amberg \" zusammengefasst und mit mehr als 20 gro\u00dfformatigen Aufnahmen aus der vorj\u00e4hrigen Ausstellung bebildert ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93595117"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93595117", "toknum": 93595117, "Left": [{"class": "", "str": "Sie wurden in dem Buch \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" auf seiner ersten Zeichnung zu alt erschien und er diesem Entwurf einen zweiten folgen lie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93598833"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93598833", "toknum": 93598833, "Left": [{"class": "", "str": "So kam es , dass dem K\u00fcnstler der im Alter von 36 Jahren verstorbene \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Amberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93339009"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93339009", "toknum": 93339009, "Left": [{"class": "", "str": "Beginnend mit dem in geringer Auflage erschienen Plakat Cranach & Picasso von 1968 setzt sich die Reihe fort bis zu seiner letzten Auftragsarbeit , den zwei Plakaten f\u00fcr die Bayerische Landesausstellung \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" mitwirkte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93662439"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93662439", "toknum": 93662439, "Left": [{"class": "", "str": "Zu diesen z\u00e4hlte auch Barbara Steinherr , die seit 2002 als wissenschaftliche Angestellte am Haus der Bayerischen Geschichte t\u00e4tig war und ebenfalls an der Ausstellung \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" komplettieren schlie\u00dflich das umfassende Angebot am Sonntag , 14. September ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93670776"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93670776", "toknum": 93670776, "Left": [{"class": "", "str": "Zwei Veranstaltungen aus dem Rahmenprogramm der Bayerischen Landesausstellung 2003 \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " bekannten Friedrich , als er die Teilnehmer des \" massiven Brainstormings \" f\u00fcr diese Konzeption willkommen hie\u00df ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93551268"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93551268", "toknum": 93551268, "Left": [{"class": "", "str": "Mit diesem ungew\u00f6hnlichen Attribut bedachte der stellvertretende Leiter des Hauses der Bayerischen Geschichte Dr. Michael Henker den unter dem Namen"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" hochleben lassen - diese Gelegenheit bietet sich am \" Vatertag \" Christi Himmelfahrt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93454967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93454967", "toknum": 93454967, "Left": [{"class": "", "str": "Einen sch\u00f6nen Tag verbringen und dabei den im Mittelpunkt der Bayerischen Landesausstellung 2003 stehenden \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich von B\u00f6hmen ( 1596-1632 ) noch in gro\u00dfer Ferne ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93480817"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93480817", "toknum": 93480817, "Left": [{"class": "", "str": "F\u00fcr alle Historienfreunde , die auf die Bayerische Landesausstellung 2003 in Amberg warten , liegt die Pr\u00e4sentation um den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. am Wei\u00dfen Berg ( 1620 ) ein , mit der Konsequenz , da\u00df Veit Adam im darauffolgenden Jahrzehnt eine gro\u00dfe und zielstrebige Aufbauarbeit in wirtschaftlicher , kultureller und kirchlicher Hinsicht vornehmen konnte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121571359"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#121571359", "toknum": 121571359, "Left": [{"class": "", "str": "Eine \u00c4nderung der mi\u00dflichen Lage und gleichzeitig eine zumindest vor\u00fcbergehende Normalisierung im Verh\u00e4ltnis zwischen Maximilian I. und G. trat erst nach dem Sieg der kaiserlich-ligistischen Truppen \u00fcber den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" bei , mit dem sich die Landesausstellung 2003 auseinandersetzt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93420018"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93420018", "toknum": 93420018, "Left": [{"class": "", "str": "Dieser bestimmte von Amberg aus die Pf\u00e4lzische Au\u00dfenpolitik und trug wesentlich zur Kr\u00f6nung Kurf\u00fcrst Friedrichs V. zum b\u00f6hmischen \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich V. , der in Amberg geboren wurde und als Pf\u00e4lzer Kurf\u00fcrst in Heidelberg residierte , bis man ihn zum K\u00f6nig von B\u00f6hmen kr\u00f6nte : ein Amt , das er jedoch lediglich einen Winter lang bekleidete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93513079"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93513079", "toknum": 93513079, "Left": [{"class": "", "str": "Im Mittelpunkt der vom Haus der Bayerischen Geschichte zusammengestellten Pr\u00e4sentation steht \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in der Vilsstadt stehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93589616"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93589616", "toknum": 93589616, "Left": [{"class": "", "str": "Sie informierte sich anhand von Bildern und historischen Schnitten , wie sich Friedrich V. und seine Gemahlin Elizabeth einst kleideten , die im Mittelpunkt der bayerischen Landesausstellung 2003 \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" rundum begeistert - Hermann Schlaphof hat die Landesausstellung schon f\u00fcnf Mal besucht - Zu jedem Vortrag erneut nach Amberg Amberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93628313"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93628313", "toknum": 93628313, "Left": [{"class": "", "str": "Vom \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93655565"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93655565", "toknum": 93655565, "Left": [{"class": "", "str": "Wolf er\u00f6rterte in seinem Vortrag die Motive und Hintergr\u00fcnde f\u00fcr den Griff Friedrichs V. nach der b\u00f6hmischen Krone , Dr. Henker berichtete in seinen Darlegungen Interessantes \u00fcber \" Die Familie"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" verspottet , in die Niederlande floh ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#15203159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#15203159", "toknum": 15203159, "Left": [{"class": "", "str": "Die B\u00f6hmen wurden am Wei\u00dfen Berg bei Prag ( 1620 ) vernichtend von den Katholiken geschlagen , woraufhin Friedrich , als \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich von der Pfalz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#293522159"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#293522159", "toknum": 293522159, "Left": [{"class": "", "str": "Aus eigenem Verm\u00f6gen stellt er ein Heer auf und besiegt in Allianz mit dem Herzog von Bayern , Maximilian I. , am 8. November 1620 vor Prag den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " mit den Beziehungen zwischen Marc Warweser und Jakob Gl\u00fccksmann beziehungsweise Kronprinz Friedrich und Domestike Christian ist es ganz zentral ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355156754"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#355156754", "toknum": 355156754, "Left": [{"class": "", "str": "Ein literarisches Hauptmotiv in ihren Werken ist die Geschichte einer homosexuellen Beziehung zwischen zwei M\u00e4nnern , welches mehr oder weniger handlungsbestimmend auftritt , in ihren beiden St\u00fccken Maienschlager und"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " im Hause des B\u00fcrgermeisters Heidenreich , ebenfalls in Potsdam , welches damals ein ungem\u00fctliches , sumpfiges Kaff war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355241321"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#355241321", "toknum": 355241321, "Left": [{"class": "", "str": "In einer kalten Januarnacht des Jahres 1730 spielt das St\u00fcck"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ums Leben kommt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355344247"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#355344247", "toknum": 355344247, "Left": [{"class": "", "str": "So Kristas Selbstmord im See nach der Vergewaltigung in Maienschlager , der Unfalltod der Erzieherin des Kronprinzen Marthe Roucoulles , die im Hohenzollernst\u00fcck"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) , auf der Flucht begleitete , nach Holstein gekommen ist und hier verblieb , als der Kurf\u00fcrst mit verkleinertem Gefolge nach den Niederlanden weiterreiste ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127048681"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#127048681", "toknum": 127048681, "Left": [{"class": "", "str": "Die andere Hypothese , die bisher nicht n\u00e4her untersucht wurde , besagt , da\u00df Lorenz mit seinem Vater , dem in Heidelberg ans\u00e4ssigen Kurf\u00fcrstlichen Prokurator Johann Motzenb\u00e4cker , der nach der Schlacht am Wei\u00dfen Berge bei Prag 1620 seinen Herrn , den Kurf\u00fcrsten Friedrich V. von der Pfalz ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " , 1620 in der Schlacht am Wei\u00dfen Berge dem mit dem bayerischen Herzog und sp\u00e4teren Kurf\u00fcrsten Maximilian verb\u00fcndeten Habsburgern unterlegen war ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127532142"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#127532142", "toknum": 127532142, "Left": [{"class": "", "str": "Nach Einf\u00fchrung der Reformation fiel Amberg w\u00e4hrend des Drei\u00dfigj\u00e4hrigen Kriegs an Bayern und wurde mit der Oberpfalz wieder katholisch , nachdem der pf\u00e4lzische Kurf\u00fcrst und b\u00f6hmische K\u00f6nig Friedrich V. von der Pfalz , der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " wird im rauschhaften Chaos ein betrunkenes Wortgestammel fiebriger Halluzinationen um sich t\u00f6dlich auswirkende Emotionen , und all dies mitten im preu\u00dfischen Winter ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#355405238"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": "Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#355405238", "toknum": 355405238, "Left": []}, {"Right": [{"class": "", "str": " ) ; er wurde jedoch in der Schlacht am Wei\u00dfen Berge bei Prag ( 1620 ) besiegt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#370616888"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#370616888", "toknum": 370616888, "Left": [{"class": "", "str": "Die b\u00f6hmischen St\u00e4nde w\u00e4hlten den protestantischen Kurf\u00fcrsten Friedrich von der Pfalz zum b\u00f6hmischen K\u00f6nig ("}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. , der Kurf\u00fcrst aus der Oberen Pfalz Amberg - Heidelberg - Prag - Den Haag W\u00e4re es in der Geschichtsschreibung jemals m\u00f6glich eine einzige Tat als entscheidend f\u00fcr die folgenden Entwicklungen herauszuheben , dann k\u00f6nnte die Annahme der Krone von B\u00f6hmen durch den Kurf\u00fcrsten Friedrich von der Pfalz eine solche Tat gewesen sein ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122691687"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#122691687", "toknum": 122691687, "Left": [{"class": "", "str": "Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" , als den ihn die Geschichtsschreibung lange angesehen hat ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#122932868"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#122932868", "toknum": 122932868, "Left": [{"class": "", "str": "Friedrich V. , Kurf\u00fcrst der Pfalz , K\u00f6nig von B\u00f6hmen war keineswegs die Randfigur , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " Friedrich V. von der Pfalz am Wei\u00dfen Berg bei Prag , an dem auch w\u00fcrzburgisch-bambergische Truppen beteiligt waren , gewannen die katholischen Kr\u00e4fte im Reich an politischem Boden ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121904967"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#121904967", "toknum": 121904967, "Left": [{"class": "", "str": "Nach dem Sieg der katholischen Liga \u00fcber den sogenannten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " trugen sie allerdings nur ungern und als der Krieg auf die Oberlausitz \u00fcbergriff , waren sie nicht in der Lage , wirksamen Widerstand zu leisten ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#215971120"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#215971120", "toknum": 215971120, "Left": [{"class": "", "str": "Das milit\u00e4rische Risiko und die damit verbundenen Kosten f\u00fcr die Aufstellung von Truppen f\u00fcr den durch die katholische Liga bedr\u00e4ngten"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" trotz seiner engen verwandtschaftlichen Beziehungen mit dem Kurf\u00fcrstenhaus zur Abreise \u00fcberredete ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#228526724"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#228526724", "toknum": 228526724, "Left": [{"class": "", "str": "Als 1620 der b\u00f6hmische K\u00f6nig Friedrich V. von der Pfalz mit seiner Familie in der brandenburgischen Residenz Asyl zu finden hoffte , gab es einen Aufruhr in der Bev\u00f6lkerung , so dass man den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" von B\u00f6hmen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#121685414"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#121685414", "toknum": 121685414, "Left": [{"class": "", "str": "Gastlich nahm er die Vertriebenen bei sich auf , darunter auch Friedrich V. von der Pfalz , den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" verliehen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#26793496"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#26793496", "toknum": 26793496, "Left": [{"class": "", "str": "So blieb dem Pfalzgrafen Friedrich V. nach seiner Niederlage am Wei\u00dfen Berg 1620 von seiner K\u00f6nigsw\u00fcrde nur noch ein trostloses Exil in den Niederlanden und der bei\u00dfende Spott einer Flut von Flugschriften , die ihm den noch heute prominenten Titel \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " und versieht sie mit einer kurzen historischen Einleitung , erl\u00e4uternden Bemerkungen und einer englischen \u00dcbersetzung der Texte ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#43653156"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#43653156", "toknum": 43653156, "Left": [{"class": "", "str": "Beller ( 654 ) ver\u00f6ffentlicht aus der Sutherland Collection in der Bodleyan Library und aus dem Britischen Museum in pr\u00e4chtiger Ausgabe 24 Karikaturen auf den"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93300515"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93300515", "toknum": 93300515, "Left": [{"class": "", "str": "Am 8. Mai 2003 er\u00f6ffnet Staatsminister Zehetmair in Amberg die diesj\u00e4hrige Landesausstellung des Hauses der Bayerischen Geschichte mit dem Titel \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Friedrich V. von der Pfalz ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852726957"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#852726957", "toknum": 852726957, "Left": [{"class": "", "str": "Als einer der F\u00fchrer der Katholischen Liga machte er Tilly zum General seiner Armee und unterst\u00fctzte Ferdinand II. gegen den \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Amberg im Jahr 2003 ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#801111150"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#801111150", "toknum": 801111150, "Left": [{"class": "", "str": "Ein gro\u00dfes B\u00fchnenprojekt der Tanzgruppe war beispielsweise \" Die Hochzeit zwischen Rhein und Themse \" , pr\u00e4sentiert als Er\u00f6ffnungsveranstaltung der Gro\u00dfen Bayerischen Landesausstellung \" Der"}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" nach Holland , seine Erblande wurden erobert und die pf\u00e4lzische Kurw\u00fcrde auf Bayern \u00fcbertragen ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#852735622"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#852735622", "toknum": 852735622, "Left": [{"class": "", "str": "Am 8. November 1620 am Wei\u00dfen Berg vernichtend geschlagen , floh der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" ( reg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#127414921"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#127414921", "toknum": 127414921, "Left": [{"class": "", "str": "1610 folgte Kurf\u00fcrst Friedrich V. , der \""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" Mittelpunkt der Landesausstellung 2003 - Internationale Dimension - OB und MdL Donhauser bei Minister Hans Zehetmair Amberg ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#93650381"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#93650381", "toknum": 93650381, "Left": [{"class": "", "str": "\""}]}, {"Right": [{"class": "", "str": " \" in Amberg / Oberpfalz statt ."}], "hitlen": "", "Tbl_refs": ["#341085371"], "linegroup": "_", "Kwic": [{"class": "col0 coll", "str": " Winterk\u00f6nig"}], "ref": "#341085371", "toknum": 341085371, "Left": [{"class": "", "str": "Im Zusammenhang mit diesem Proseminar findet am 24. und 25. Oktober 2003 eine Exkursion des Lehrstuhls f\u00fcr Neuere Geschichte zur bayerischen Landesausstelllung \" Der"}]}], "request": {"username": "spahic", "gdex_enabled": "1", "pagesize": "200", "format": "json", "lpos": "-n", "q": "q[lemma=\"Winterk\u00f6nig\"]", "viewmode": "sentence", "async": "0", "corpname": "sdewac2", "api_key": "159b841f61a64092bc630d20b0f56c93"}, "q": ["q[lemma=\"Winterk\u00f6nig\"]", "e100 "], "righttoleft": false, "finished": 1, "relsize": 0.0, "gdex_scores": {"93552139": 0.5, "93655565": 0.5, "93564437": 0.509963768115942, "26793496": 0.5, "121571359": 0.5, "93402145": 0.5, "93508130": 0.5, "43653156": 0.5, "370616888": 0.5, "93438009": 0.5, "93638209": 0.55, "451847179": 0.5652412280701754, "460239444": 0.5, "38184539": 0.5488854166666667, "599205468": 0.605, "93383776": 0.59375, "122691687": 0.5, "801111150": 0.5, "93589616": 0.5, "93598833": 0.5, "93399667": 0.5, "765522549": 0.5, "93454967": 0.5, "451661946": 0.5, "642355319": 0.5246212121212122, "122932868": 0.5, "93450886": 0.6163461538461538, "127414921": 0.0969551282051282, "122684555": 0.63, "93393036": 0.5, "127532142": 0.5, "451644055": 0.6246875, "44901531": 0.5, "93454619": 0.5119649621212121, "93551268": 0.5, "93383793": 0.5647727272727273, "717702313": 0.5568181818181819, "93415594": 0.51875, "852726957": 0.5, "93443758": 0.5875, "93371062": 0.5651960784313725, "801707194": 0.5579044117647058, "341085371": 0.0, "515487936": 0.5617647058823529, "93513079": 0.5, "451719381": 0.5625, "710032096": 0.5, "93662439": 0.5, "225713386": 0.6354166666666666, "451931884": 0.5, "293522159": 0.5, "793478399": 0.5277083333333333, "767290115": 0.5, "93647120": 0.5068840579710144, "355156754": 0.5, "228526724": 0.5, "13008155": 0.565625, "93300515": 0.5, "852735622": 0.5, "451832110": 0.5, "215971120": 0.5, "121904967": 0.5, "519203661": 0.6603125, "93477716": 0.5102272727272728, "15203159": 0.5, "760855903": 0.5, "93670242": 0.5, "268258151": 0.5482456140350876, "355241321": 0.5, "93480817": 0.5, "355344247": 0.5, "93670776": 0.5, "93339009": 0.5, "93598086": 0.5, "93613719": 0.5, "93628313": 0.5, "653036954": 0.5, "93584286": 0.5, "121685414": 0.5, "355405238": 0.5, "761280444": 0.5, "93650381": 0.004017857142857142, "93426641": 0.5214880952380953, "127048681": 0.5, "93595117": 0.5, "93420018": 0.5, "460236276": 0.5, "519566676": 0.5560763888888889}, "Desc": [{"nicearg": "Winterk\u00f6nig", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Winterk%C3%B6nig%22%5D", "rel": 0.1, "arg": "[lemma=\"Winterk\u00f6nig\"]", "op": "Query", "size": 88}, {"nicearg": "", "tourl": "q=q%5Blemma%3D%22Winterk%C3%B6nig%22%5D&q=e100+", "rel": 0.1, "arg": "100 ", "op": "GDEX", "size": 88}], "concsize": 88, "port": 0, "api_version": "3.112.9", "fullsize": 88}